<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Russland on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/russland/</link><description>Recent content in Russland on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo 0.125.1</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 10 Dec 2023 20:51:39 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/russland/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Soviet Space Graphics</title><link>https://van-tomas.de/books/soviet-space-graphics/</link><pubDate>Sun, 10 Dec 2023 20:51:39 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/soviet-space-graphics/</guid><description>A wonderful, whimsical journey through the pioneering space-race graphics of the former Soviet Union.
This otherworldly collection of Soviet space-race graphics takes readers on a cosmic adventure through Cold War-era Russia. Created against a backdrop of geopolitical uncertainty, the extraordinary images featured, taken from the period&amp;rsquo;s hugely successful popular-science magazines, were a vital tool for the promotion of state ideology. Presenting more than 250 illustrations - depicting daring discoveries, scientific innovations, futuristic visions, and extraterrestrial encounters - Soviet Space Graphics unlocks the door to the creative inner workings of the USSR.</description></item><item><title>Soviet design</title><link>https://van-tomas.de/books/soviet-design/</link><pubDate>Sun, 10 Dec 2023 20:45:50 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/soviet-design/</guid><description>Innenarchitektur und Möbeldesign aus der UdSSR. Stilistische Vielfalt zwischen Kunst und Propaganda: Konstruktivismus, Art déco, Bauhaus usw.
Sowjetisches Design wird häufig als massiv, unergonomisch und uniform bewertet. Ab den 1920er-Jahren und hinter dem Eisernen Vorhang entwickelten sich jedoch etliche Stile, die diesem Bild widersprechen und deren zum Teil schwierige Beziehungen zum Regime in diesem Buch aufgerollt werden. Sie reichen vom Konstruktivismus, Rationalismus und Suprematismus über den sozialistischen Klassizismus hin zum sowjetischen Art déco der 1930er-Jahre, das vor 1946 vom Austausch mit ausländischen Architekten und Künstlern profitierte.</description></item><item><title>Der Meister und Margarita</title><link>https://van-tomas.de/books/der-meister-und-margarita/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-meister-und-margarita/</guid><description>Der Teufel persönlich stürzt Moskau in ein Chaos aus Hypnose, Spuk und Zerstörung. Die Heimsuchung für Heuchelei und Korruption trifft alle - ausgenommen zwei Gerechte &amp;hellip;
Bulgakows Hauptwerk ist, in der Tradition von Goethes &amp;ldquo;Faust&amp;rdquo;, Dostojewskis &amp;ldquo;Die Brüder Karamasow&amp;rdquo; und Thomas Manns &amp;ldquo;Doktor Faustus&amp;rdquo; längst ein Klassiker der literarischen Moderne.</description></item><item><title>Lushins Verteidigung</title><link>https://van-tomas.de/books/lushins-verteidigung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/lushins-verteidigung/</guid><description>Ein kleiner verschlossener Junge findet an nichts Vergnügen außer an Puzzlespielen und Zaubertricks. Mit vierzehn Jahren schon holt sich Lushin den ersten Schachturnier-Preis, mit zwanzig gehört er zu jenen gefeierten Matadoren, die von Turnierbrett zu Turnierbrett hetzen.
Der große Erzähler Vladimir Nabokov hat diese traurig-komische Geschichte eines fast monströsen Außenseiters mit einer Fülle burlesker Details ausgestattet.</description></item></channel></rss>