<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Überlebenskampf on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/%C3%BCberlebenskampf/</link><description>Recent content in Überlebenskampf on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo 0.125.0</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 19 Nov 2023 21:14:20 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/%C3%BCberlebenskampf/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>The Revenant</title><link>https://van-tomas.de/books/the-revenant---der-r%C3%BCckkehrer/</link><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 21:14:20 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/the-revenant---der-r%C3%BCckkehrer/</guid><description>South Dakota, zu Beginn des 19. Jahrhunderts: Der Pelztierjäger Hugh Glass wird am Grand River von einem Grizzly angefallen und lebensgefährlich verletzt. Seine beiden Begleiter geben dem Mann keine großen Überlebenschancen. Als sie Indianer in der Nähe ihres Lagers sichten, nehmen sie dem Schwerverwundeten Gewehr, Messer und den Rest seiner Ausrüstung ab und lassen ihn neben einem bereits ausgehobenen Grab zurück.
Doch wie durch ein Wunder überlebt Glass - und schwört Rache.</description></item><item><title>Herr der Fliegen</title><link>https://van-tomas.de/books/herr-der-fliegen/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 22:02:07 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/herr-der-fliegen/</guid><description>Ein Flugzeugabsturz über einer unbewohnten Insel im Pazifischen Ozean. Kein Erwachsener überlebt, eine Gruppe englischer Schüler bleibt sich selbst überlassen. Ralph, der zum Anführer gewählt wird, will das Zusammenleben organisieren, aber die Führungsrolle wird ihm von Jack streitig gemacht.
Zunächst erscheint der Verlust der Zivilisation leicht zu bewältigen: Auf der Insel gibt es Wasser, Früchte, sogar wilde Schweine. Es werden Hütten gebaut, die Insel wird erforscht und ein Signalfeuer eingerichtet. Aber bald machen sich Terror und primitive Barbarei breit.</description></item><item><title>Ice cream star</title><link>https://van-tomas.de/books/ice-cream-star/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/ice-cream-star/</guid><description>Auf der Suche nach einem Gegenmittel für eine Grippeepidemie, die sie durch die Reste einer vergangenen Zivilisation führt, erlebt eine unerschrockene Heldin Fanatismus, Gier und sinnlose Gewalt genauso wie Loyalität, Güte und Hoffnung. Eine sprachmächtige Irrfahrt durch die höchsten Höhen und finstersten Abgründe des Menschseins.
In einer nicht allzu fernen Zukunft sorgt eine Pandemie dafür, dass in Amerika die Weißen vollständig aussterben, während die Schwarzen höchstens 18 Jahre alt werden. Die Welt von Ice Cream Star ist eine Welt der Kinder, die mit Findigkeit und Witz die Ruinen der heutigen Welt umdeuten und für ihre Zwecke nutzen.</description></item></channel></rss>