<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Novelle on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/novelle/</link><description>Recent content in Novelle on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/novelle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Der Atem einer anderen Welt</title><link>https://van-tomas.de/books/der-atem-einer-anderen-welt/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-atem-einer-anderen-welt/</guid><description>Kinder und Jugendliche sind zu allen Zeiten in Kaninchenlöcher gefallen, durch alte Kleiderschränke ins Zauberland vorgestoßen oder auf einer Dampflok in magische Welten gereist. Aber … was geschieht eigentlich mit denen, die zurückkommen?
Mit Nancy, die die Hallen der Toten besucht hat und den Rest ihres Lebens am liebsten still wie eine Statue verbringen würde.
Und mit Christopher, den Jungen mit der Knochenflöte, der die Toten für sich tanzen lassen kann.</description></item><item><title>Schachnovelle</title><link>https://van-tomas.de/books/schachnovelle/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/schachnovelle/</guid><description>Auf einer Schiffsreise von New York nach Buenos Aires werden die Passagiere Zeugen eines unglaublichen Ereignisses: Der unbekannte und zurückhaltende Dr. B. schlägt den bislang unbesiegten Weltmeister Mirko Czentovic in einer Schachpartie. Doch zu aller Überraschung weigert sich Dr. B., noch einmal gegen Czentovic anzutreten. Erinnerungen an seine Vergangenheit werden in ihm wach, an seine Inhaftierung durch die Gestapo. Damals rettete ihm Schach das Leben …</description></item><item><title>Und legte Feuer an dies Haus</title><link>https://van-tomas.de/books/und-legte-feuer-an-dies-haus/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/und-legte-feuer-an-dies-haus/</guid><description>Jene Frühsommernacht in dem kleinen, von Touristen und Filmschauspielern bevölkerten italienischen Küstenort Sambuco lastet auf Peter Leverett, dem Erzähler, lange Zeit wie ein Alptraum. Damals wollte er einen alten Schulfreund, den reichen und verwöhnten Mason Flagg, besuchen. Er ahnte nicht, daß in den wenigen Stunden bis zum Morgen nach seiner Ankunft, da das Mädchen Francesca vergewaltigt und Mason Flagg tot, am Fuße einer Klippe liegend, aufgefunden wurde, insgeheim der letzte Akt eines Dramas in Szene ging.</description></item></channel></rss>