<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Detektivgeschichte on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/detektivgeschichte/</link><description>Recent content in Detektivgeschichte on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 21 Jul 2024 16:55:43 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/detektivgeschichte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Das Geheimnis des weißen Bandes</title><link>https://van-tomas.de/books/das-geheimnis-des-wei%C3%9Fen-bandes/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 16:55:43 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-geheimnis-des-wei%C3%9Fen-bandes/</guid><description>Es ist Sherlock Holmes&amp;rsquo; spektakulärster und dunkelster Fall. Jetzt endlich kommt er ans Licht.
Am Abend eines ungewöhnlich kalten Novembertages im Jahr 1890 betritt ein elegant gekleideter Herr die Räume von Sherlock Holmes&amp;rsquo; Wohnung in der Londoner Baker Street 221b. Er wird von einem mysteriösen Mann verfolgt, dem einzigen Überlebenden einer amerikanischen Verbrecherbande, die mit seiner Hilfe in Boston zerschlagen wurde. Ist ihm der Mann über den Atlantik gefolgt, um sich zu rächen?</description></item><item><title>Die Morde von Pye Hall</title><link>https://van-tomas.de/books/die-morde-von-pye-hall/</link><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 17:54:26 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-morde-von-pye-hall/</guid><description>Susan Ryeland, Lektorin bei Cloverleaf Books, arbeitet schon seit Jahren mit dem Bestsellerautor Alan Conway zusammen, und die Leser lieben seine Krimis mit dem Detektiv Atticus Pünd, der seine Fälle charmant wie Hercule Poirot zu lösen pflegt.
Doch in seinem neuesten Fall ist nichts wie es scheint. Zwar gibt es zwei Leichen in Pye Hall und auch diverse Verdächtige, aber die letzten Kapitel des Manuskripts fehlen und der Autor ist verschwunden.</description></item><item><title>Sherlock Holmes and The Twelve Thefts of Christmas</title><link>https://van-tomas.de/books/sherlock-holmes-and-the-twelve-thefts-of-christmas/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 19:08:27 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/sherlock-holmes-and-the-twelve-thefts-of-christmas/</guid><description>Sherlock Holmes’s discovery of a mysterious musical score initiates a devious Christmas challenge set by Irene Adler, with clues that are all variations on the theme of ‘theft without theft’, such as a statue missing from a museum found hidden in the room it was taken from.
In the snowy London lead-up to Christmas, Holmes’s preoccupation with the “Adler Variations” risks him neglecting the case of his new client, Norwegian arctic explorer Fridtjof Nansen, who has received a series of threats in the form of animal carcasses left on his doorstep.</description></item><item><title>Sherlock Holmes und das Tal des Grauens</title><link>https://van-tomas.de/books/sherlock-holmes-und-das-tal-des-grauens/</link><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 12:45:39 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/sherlock-holmes-und-das-tal-des-grauens/</guid><description>Der vierte Roman von Sir Arthur Conan Doyle in dem die Figuren Sherlock Holmes und Dr. Watson auftauchen.
Sherlock Holmes erhält eine Nachricht von einem Informanten, der eng mit seinem Erzfeind Professor Moriarty zusammenarbeitet.
Holmes soll sofort nach Birlstone in Sussex kommen. Dort soll er einen gewissen Douglas schützen. Doch kurz darauf berichtet ein Beamter des Scotland Yards, dass Douglas auf entsetzliche Weise ermordet wurde.
Holmes und Watson brechen auf. Werden sie dabei auf Moriarty treffen?</description></item></channel></rss>