<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Horror on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/horror/</link><description>Recent content in Horror on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 25 Jun 2024 17:47:44 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/horror/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Das Grubenbuch</title><link>https://van-tomas.de/books/das-grubenbuch/</link><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 17:47:44 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-grubenbuch/</guid><description>&lt;p>Einst lebte der junge Nathan mit seinem gewalttätigen Vater in einem Haus auf
dem Land - und hat seiner Familie nie erzählt, was dort passiert ist.&lt;/p>
&lt;p>Einst sah die junge Maddie, die in ihrem Zimmer gerne Puppen bastelte, etwas,
das sie nicht hätte sehen sollen und stellt seitdem gespenstische Skulpturen
her.&lt;/p>
&lt;p>Einst ging etwas Unheimliches, etwas sehr Hungriges in den Tunneln, Bergen und
Kohleminen in der Heimatstadt der beiden Kinder umher.&lt;/p></description></item><item><title>Doctor Sleep</title><link>https://van-tomas.de/books/doctor-sleep/</link><pubDate>Sun, 17 Feb 2013 15:22:42 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/doctor-sleep/</guid><description>&lt;p>Auf Amerikas Highways ist eine mörderische Sekte unterwegs. Sie hat es auf
Kinder abgesehen, die das Shining haben.&lt;/p>
&lt;p>Stephen King kehrt zu den Figuren und Szenarien eines seiner berühmtesten Romane
zurück: Der Dreirad fahrende kleine Danny, der im Hotel Overlook so unter seinem
besessenen Vater hat leiden müssen, ist erwachsen geworden.&lt;/p>
&lt;p>Aber die Vergangenheit lässt ihn nicht los, und wieder gerät er in einen Kampf
zwischen Gut und Böse. Die zwölfjährige Abra hat das Shining. Kann er sie retten?&lt;/p></description></item><item><title>Nacht-Schicht</title><link>https://van-tomas.de/books/nacht-schicht/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2011 15:15:49 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/nacht-schicht/</guid><description>&lt;p>Die zwanzig Erzählungen in Nachtschicht sind Stephen Kings persönliche Auswahl
vom Besten, was er je geschrieben hat: der Stoff, aus dem die Alpträume sind.&lt;/p>
&lt;p>Unter der Oberfläche unseres Alltags lauert der allnächtliche Wahnsinn.
Nachtschicht ist ein Stundenbuch des Grauens. Stephen King blättert es auf.
Seite um Seite fällt den Leser das Entsetzen an.&lt;/p>
&lt;p>Nachtschicht: kein Buch, um früh schlafen zu gehen!&lt;/p></description></item><item><title>Desperation</title><link>https://van-tomas.de/books/desperation/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2011 15:10:42 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/desperation/</guid><description>&lt;p>Im Bergbaustädtchen Desperation ist das Gewebe zwischen den Welten dünn.
Bergleute sind versehentlich in eine andere Dimension durchgebrochen und haben
einen schrecklichen Dämon freigesetzt. Ein paar Urlauber auf der Durchreise
landen im Gefängnis des kleinen Ortes mitten in der Wüste Nevadas: Desperation
– das heißt Verzweiflung &amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>Regulator</title><link>https://van-tomas.de/books/regulator/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2011 15:04:01 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/regulator/</guid><description>&lt;p>Ohne Vorwarnung tauchen in der Kleinstadt Wentworth die mörderischen
„Regulatoren“ auf und erschießen alles und jeden, der sich ihnen nähert. Aber
mit dem Massaker beginnt das Grauen erst.&lt;/p>
&lt;p>Ausgerechnet ein kleiner Junge könnte die Stadt vielleicht retten.&lt;/p></description></item><item><title>Full Dark, No Stars</title><link>https://van-tomas.de/books/full-dark-no-stars/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2011 14:40:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/full-dark-no-stars/</guid><description>&lt;p>Is it possible to fully know anyone? Even those we love the most? What tips
someone over the edge to commit a crime?&lt;/p>
&lt;p>In ‘1922’, a story which was adapted into a film, a Nebraska farmer, the turning
point comes when his wife threatens to sell off the family homestead.&lt;/p>
&lt;p>In ‘Big Driver’, a cozy mystery writer plots a savage revenge after a brutal
encounter with a stranger.&lt;/p>
&lt;p>In ‘Fair Extension’, Dave Streeter gets the chance to cure himself from illness
– if he agrees to impose misery on an old rival.&lt;/p></description></item><item><title>Albträume - Nightmares &amp; Dreamscapes</title><link>https://van-tomas.de/books/albtr%C3%A4ume--nightmares--dreamscapes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/albtr%C3%A4ume--nightmares--dreamscapes/</guid><description>&lt;p>Zwischen Albtraum und Wirklichkeit Der Band vereint 21 Kurzgeschichten, ein
Filmskript, einen Essay – und ein Gedicht.&lt;/p></description></item><item><title>Im Verborgenen</title><link>https://van-tomas.de/books/im-verborgenen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/im-verborgenen/</guid><description>&lt;p>Ein Hochhaus in einem Vorort von Stockholm wird lebendig - und zu einer
grausigen Bedrohung. Eine Frau findet eine Leiche - und mag sich nicht mehr
von ihr trennen. Ein Mann überlebt einen Schiffbruch - und glaubt, das
Geheimnis ewiger Jugend gefunden zu haben &amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Zehn meisterhaft komponierte Erzählungen, die zeigen, wie hauchdünn die Grenze
zum Unheimlichen und Unerklärlichen in unserem Leben ist - Grusel vom Feinsten.&lt;/p>
&lt;p>Enthält alle Stories aus &amp;ldquo;Die Grenze&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Die Entsorgung&amp;rdquo; und &amp;ldquo;Die Vertretung&amp;rdquo;.
Die enthaltene Geschichte „Die Grenze“ wurde unter dem Titel „Border“ verfilmt
und gewann den Preis „Un Certain Regard“ bei den Cannes-Filmfestspielen 2018.
Zudem vertritt der Film Schweden bei den Oscars 2019.&lt;/p></description></item></channel></rss>