<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Horror on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/horror/</link><description>Recent content in Horror on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo 0.125.0</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 17 Feb 2013 15:22:42 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/horror/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Doctor Sleep</title><link>https://van-tomas.de/books/doctor-sleep/</link><pubDate>Sun, 17 Feb 2013 15:22:42 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/doctor-sleep/</guid><description>Auf Amerikas Highways ist eine mörderische Sekte unterwegs. Sie hat es auf Kinder abgesehen, die das Shining haben.
Stephen King kehrt zu den Figuren und Szenarien eines seiner berühmtesten Romane zurück: Der Dreirad fahrende kleine Danny, der im Hotel Overlook so unter seinem besessenen Vater hat leiden müssen, ist erwachsen geworden.
Aber die Vergangenheit lässt ihn nicht los, und wieder gerät er in einen Kampf zwischen Gut und Böse. Die zwölfjährige Abra hat das Shining.</description></item><item><title>Nacht-Schicht</title><link>https://van-tomas.de/books/nacht-schicht/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2011 15:15:49 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/nacht-schicht/</guid><description>Die zwanzig Erzählungen in Nachtschicht sind Stephen Kings persönliche Auswahl vom Besten, was er je geschrieben hat: der Stoff, aus dem die Alpträume sind.
Unter der Oberfläche unseres Alltags lauert der allnächtliche Wahnsinn. Nachtschicht ist ein Stundenbuch des Grauens. Stephen King blättert es auf. Seite um Seite fällt den Leser das Entsetzen an.
Nachtschicht: kein Buch, um früh schlafen zu gehen!</description></item><item><title>Desperation</title><link>https://van-tomas.de/books/desperation/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2011 15:10:42 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/desperation/</guid><description>Im Bergbaustädtchen Desperation ist das Gewebe zwischen den Welten dünn. Bergleute sind versehentlich in eine andere Dimension durchgebrochen und haben einen schrecklichen Dämon freigesetzt. Ein paar Urlauber auf der Durchreise landen im Gefängnis des kleinen Ortes mitten in der Wüste Nevadas: Desperation – das heißt Verzweiflung &amp;hellip;</description></item><item><title>Regulator</title><link>https://van-tomas.de/books/regulator/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2011 15:04:01 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/regulator/</guid><description>Ohne Vorwarnung tauchen in der Kleinstadt Wentworth die mörderischen „Regulatoren“ auf und erschießen alles und jeden, der sich ihnen nähert. Aber mit dem Massaker beginnt das Grauen erst.
Ausgerechnet ein kleiner Junge könnte die Stadt vielleicht retten.</description></item><item><title>Full Dark, No Stars</title><link>https://van-tomas.de/books/full-dark-no-stars/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2011 14:40:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/full-dark-no-stars/</guid><description>Is it possible to fully know anyone? Even those we love the most? What tips someone over the edge to commit a crime?
In ‘1922’, a story which was adapted into a film, a Nebraska farmer, the turning point comes when his wife threatens to sell off the family homestead.
In ‘Big Driver’, a cozy mystery writer plots a savage revenge after a brutal encounter with a stranger.
In ‘Fair Extension’, Dave Streeter gets the chance to cure himself from illness – if he agrees to impose misery on an old rival.</description></item><item><title>Albträume - Nightmares &amp; Dreamscapes</title><link>https://van-tomas.de/books/albtr%C3%A4ume--nightmares--dreamscapes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/albtr%C3%A4ume--nightmares--dreamscapes/</guid><description>Zwischen Albtraum und Wirklichkeit Der Band vereint 21 Kurzgeschichten, ein Filmskript, einen Essay – und ein Gedicht.</description></item><item><title>Im Verborgenen</title><link>https://van-tomas.de/books/im-verborgenen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/im-verborgenen/</guid><description>Ein Hochhaus in einem Vorort von Stockholm wird lebendig - und zu einer grausigen Bedrohung. Eine Frau findet eine Leiche - und mag sich nicht mehr von ihr trennen. Ein Mann überlebt einen Schiffbruch - und glaubt, das Geheimnis ewiger Jugend gefunden zu haben &amp;hellip;
Zehn meisterhaft komponierte Erzählungen, die zeigen, wie hauchdünn die Grenze zum Unheimlichen und Unerklärlichen in unserem Leben ist - Grusel vom Feinsten.
Enthält alle Stories aus &amp;ldquo;Die Grenze&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Die Entsorgung&amp;rdquo; und &amp;ldquo;Die Vertretung&amp;rdquo;.</description></item></channel></rss>