<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Horror on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/horror/</link><description>Recent content in Horror on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 17 Mar 2025 14:48:54 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/horror/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Starve Acre</title><link>https://van-tomas.de/books/starve-acre/</link><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 14:48:54 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/starve-acre/</guid><description>&lt;p>The worst thing possible has happened. Richard and Juliette Willoughby’s son,
Ewan, has died suddenly at the age of five. Convinced that the boy still lives
on in some form, and desparate to make contact, Juliette seeks the help of the
Beacons, a seemingly benevolent group of occultists. Whereas Ricahrd, an art
historian, tries to blot out the pain of his grief by turning his attention to
the field opposite their house, Starve Acre. Patiently he digs in the barren
soil looking for the roots of a legendary oak tree but unearths something which
ought to have remained buried.&lt;/p></description></item><item><title>Die Elementare</title><link>https://van-tomas.de/books/die-elementare/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 20:22:32 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-elementare/</guid><description>&lt;p>Die Familien McCray und Savage freuen sich auf einen erholsamen Sommer in
Beldame an der Golfküste von Alabama, wo drei viktorianische Villen am Strand
stehen. Zwei der Häuser sind bewohnbar, während das dritte langsam und
geheimnisvoll unter einer riesigen Düne aus feinem weißen Sand begraben wird.
Obwohl es schon lange sich selbst überlassen wurde, ist das Haus nicht ohne
Leben. Drinnen lauert etwas Tödliches. Etwas, das die Erwachsenen schon
erschreckt hat, als sie noch Kinder waren, und das sie immer noch in ihren
Albträumen verfolgt …&lt;/p></description></item><item><title>Das Haus am Ende der Welt</title><link>https://van-tomas.de/books/das-haus-am-ende-der-welt/</link><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 19:11:12 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-haus-am-ende-der-welt/</guid><description>&lt;p>Eine abgelegene Ferienhütte am See in den Wäldern New Hampshires: Hier wollen
Eric und Andrew gemeinsam mit ihrer siebenjährigen Adoptivtochter Wen eine Woche
Urlaub machen. Kein Smartphone, kein Internet – nur Ausspannen und Zeit mit der
Familie verbringen.&lt;/p>
&lt;p>Mit der Idylle ist es dann aber schnell vorbei, als eines Tages vier
merkwürdige, bis an die Zähne bewaffnete Gestalten auftauchen. Sie versprechen,
die junge Familie nicht zu verletzen. Sie sagen, dass sie Hilfe brauchen. Doch
die vier verbergen ein dunkles Geheimnis und für Eric, Andrew und Wen beginnt
der schlimmste Albtraum ihres Lebens &amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>Das Grubenbuch</title><link>https://van-tomas.de/books/das-grubenbuch/</link><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 17:47:44 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-grubenbuch/</guid><description>&lt;p>Einst lebte der junge Nathan mit seinem gewalttätigen Vater in einem Haus auf
dem Land - und hat seiner Familie nie erzählt, was dort passiert ist.&lt;/p>
&lt;p>Einst sah die junge Maddie, die in ihrem Zimmer gerne Puppen bastelte, etwas,
das sie nicht hätte sehen sollen und stellt seitdem gespenstische Skulpturen
her.&lt;/p>
&lt;p>Einst ging etwas Unheimliches, etwas sehr Hungriges in den Tunneln, Bergen und
Kohleminen in der Heimatstadt der beiden Kinder umher.&lt;/p></description></item><item><title>Die Entsorgung</title><link>https://van-tomas.de/books/die-entsorgung/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 20:32:26 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-entsorgung/</guid><description>&lt;p>Die Toten sind erwacht - und die Lebenden haben sie in Lager gesperrt. Diese
Wiedergänger erregen Ekel und Mitleid bei den Menschen, doch vor allem sind sie
ein faszinierendes Phänomen. Und nicht wenige fragen sich, was genau in diesen
Lagern vor sich geht &amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>„Die Entsorgung“ erzählt, was nach John Ajvide Lindqvists außergewöhnlichem
Zombie-Roman „So ruhet in Frieden“ passiert. Ergänzt um eine Bonusgeschichte
über einen Wunsch, der fatalerweise Realität wird.&lt;/p></description></item><item><title>The Stand</title><link>https://van-tomas.de/books/the-stand/</link><pubDate>Thu, 11 May 2023 21:25:00 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/the-stand/</guid><description>&lt;p>In einem entvölkerten Amerika versucht eine Handvoll Überlebende die
Zivilisation zu retten. Ihr Gegenspieler ist eine mythische Gestalt, die man den
Dunklen Mann nennt, eine Verkörperung des absolut Bösen.&lt;/p>
&lt;p>In der Wüste Nevada kommt es zum Entscheidungskampf um das Schicksal der
Menschheit.&lt;/p></description></item><item><title>Doctor Sleep</title><link>https://van-tomas.de/books/doctor-sleep/</link><pubDate>Sun, 17 Feb 2013 15:22:42 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/doctor-sleep/</guid><description>&lt;p>Auf Amerikas Highways ist eine mörderische Sekte unterwegs. Sie hat es auf
Kinder abgesehen, die das Shining haben.&lt;/p>
&lt;p>Stephen King kehrt zu den Figuren und Szenarien eines seiner berühmtesten Romane
zurück: Der Dreirad fahrende kleine Danny, der im Hotel Overlook so unter seinem
besessenen Vater hat leiden müssen, ist erwachsen geworden.&lt;/p>
&lt;p>Aber die Vergangenheit lässt ihn nicht los, und wieder gerät er in einen Kampf
zwischen Gut und Böse. Die zwölfjährige Abra hat das Shining. Kann er sie retten?&lt;/p></description></item><item><title>Nacht-Schicht</title><link>https://van-tomas.de/books/nacht-schicht/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2011 15:15:49 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/nacht-schicht/</guid><description>&lt;p>Die zwanzig Erzählungen in Nachtschicht sind Stephen Kings persönliche Auswahl
vom Besten, was er je geschrieben hat: der Stoff, aus dem die Alpträume sind.&lt;/p>
&lt;p>Unter der Oberfläche unseres Alltags lauert der allnächtliche Wahnsinn.
Nachtschicht ist ein Stundenbuch des Grauens. Stephen King blättert es auf.
Seite um Seite fällt den Leser das Entsetzen an.&lt;/p>
&lt;p>Nachtschicht: kein Buch, um früh schlafen zu gehen!&lt;/p></description></item><item><title>Desperation</title><link>https://van-tomas.de/books/desperation/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2011 15:10:42 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/desperation/</guid><description>&lt;p>Im Bergbaustädtchen Desperation ist das Gewebe zwischen den Welten dünn.
Bergleute sind versehentlich in eine andere Dimension durchgebrochen und haben
einen schrecklichen Dämon freigesetzt. Ein paar Urlauber auf der Durchreise
landen im Gefängnis des kleinen Ortes mitten in der Wüste Nevadas: Desperation
– das heißt Verzweiflung &amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>Regulator</title><link>https://van-tomas.de/books/regulator/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2011 15:04:01 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/regulator/</guid><description>&lt;p>Ohne Vorwarnung tauchen in der Kleinstadt Wentworth die mörderischen
„Regulatoren“ auf und erschießen alles und jeden, der sich ihnen nähert. Aber
mit dem Massaker beginnt das Grauen erst.&lt;/p>
&lt;p>Ausgerechnet ein kleiner Junge könnte die Stadt vielleicht retten.&lt;/p></description></item><item><title>Full Dark, No Stars</title><link>https://van-tomas.de/books/full-dark-no-stars/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2011 14:40:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/full-dark-no-stars/</guid><description>&lt;p>Is it possible to fully know anyone? Even those we love the most? What tips
someone over the edge to commit a crime?&lt;/p>
&lt;p>In ‘1922’, a story which was adapted into a film, a Nebraska farmer, the turning
point comes when his wife threatens to sell off the family homestead.&lt;/p>
&lt;p>In ‘Big Driver’, a cozy mystery writer plots a savage revenge after a brutal
encounter with a stranger.&lt;/p>
&lt;p>In ‘Fair Extension’, Dave Streeter gets the chance to cure himself from illness
– if he agrees to impose misery on an old rival.&lt;/p></description></item><item><title>Albträume</title><link>https://van-tomas.de/books/albtr%C3%A4ume/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/albtr%C3%A4ume/</guid><description>&lt;p>Zwischen Albtraum und Wirklichkeit Der Band vereint 21 Kurzgeschichten, ein
Filmskript, einen Essay – und ein Gedicht.&lt;/p></description></item><item><title>Im Verborgenen</title><link>https://van-tomas.de/books/im-verborgenen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/im-verborgenen/</guid><description>&lt;p>Ein Hochhaus in einem Vorort von Stockholm wird lebendig - und zu einer
grausigen Bedrohung. Eine Frau findet eine Leiche - und mag sich nicht mehr
von ihr trennen. Ein Mann überlebt einen Schiffbruch - und glaubt, das
Geheimnis ewiger Jugend gefunden zu haben &amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Zehn meisterhaft komponierte Erzählungen, die zeigen, wie hauchdünn die Grenze
zum Unheimlichen und Unerklärlichen in unserem Leben ist - Grusel vom Feinsten.&lt;/p>
&lt;p>Enthält alle Stories aus &amp;ldquo;Die Grenze&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Die Entsorgung&amp;rdquo; und &amp;ldquo;Die Vertretung&amp;rdquo;.
Die enthaltene Geschichte „Die Grenze“ wurde unter dem Titel „Border“ verfilmt
und gewann den Preis „Un Certain Regard“ bei den Cannes-Filmfestspielen 2018.
Zudem vertritt der Film Schweden bei den Oscars 2019.&lt;/p></description></item></channel></rss>