<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Abgeschlossene Bücher on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/bookshelves/completed/</link><description>Recent content in Abgeschlossene Bücher on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 02 Nov 2023 20:32:26 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/bookshelves/completed/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Die Entsorgung</title><link>https://van-tomas.de/books/die-entsorgung/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 20:32:26 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-entsorgung/</guid><description>Die Toten sind erwacht - und die Lebenden haben sie in Lager gesperrt. Diese Wiedergänger erregen Ekel und Mitleid bei den Menschen, doch vor allem sind sie ein faszinierendes Phänomen. Und nicht wenige fragen sich, was genau in diesen Lagern vor sich geht &amp;hellip;
„Die Entsorgung“ erzählt, was nach John Ajvide Lindqvists außergewöhnlichem Zombie-Roman „So ruhet in Frieden“ passiert. Ergänzt um eine Bonusgeschichte über einen Wunsch, der fatalerweise Realität wird.</description></item><item><title>Artemis</title><link>https://van-tomas.de/books/artemis/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 07:38:48 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/artemis/</guid><description>Jazz Bashara ist kriminell. Zumindest ein bisschen. Schließlich ist das Leben in Artemis, der ersten und einzigen Stadt auf dem Mond, verdammt teuer. Und verdammt ungemütlich, wenn man kein Millionär ist.
Also tut Jazz, was getan werden muss: Sie schmuggelt Zigaretten und andere auf dem Mond verbotene Luxusgüter für ihre reiche Kundschaft. Als sich ihr eines Tages die Chance auf einen ebenso lukrativen wie illegalen Auftrag bietet, greift Jazz zu.</description></item><item><title>Nordische Götter</title><link>https://van-tomas.de/books/nordische-g%C3%B6tter/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:00:12 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/nordische-g%C3%B6tter/</guid><description>Tritt ein in die Welt von Odin und Thor und begib dich auf eine dunkle und fantasievolle Reise in den nordischen Götterhimmel der alten Wikinger.
Hier sind die guten und bösen Helden der nordischen Sagen zu Hause, die in diesem Buch in all ihrer Pracht präsentiert werden: der Göttervater Odin, der ein Auge verliert, als er aus der Quelle der Weisheit trinkt. Thor, der seinen Hammer schwingt, bis es donnert und blitzt.</description></item><item><title>Die versteckte Apotheke</title><link>https://van-tomas.de/books/die-versteckte-apotheke/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:26:56 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-versteckte-apotheke/</guid><description>Gift, Rache und ein geheimer Frauenbund
Im London des 18. Jahrhunderts raunen sich Frauen hinter vorgehaltener Hand zu, dass es einen Ausweg aus besonders gewalttätigen Ehen gebe: Eine junge Apothekerin rettet sie mit tödlichen Arzneien aus der Not, eine versteckt übermittelte Nachricht genügt. Doch was, wenn aus der Retterin die Gejagte wird?
Knapp 200 Jahre später stößt die Historikerin Caroline Parcewell auf die außergewöhnliche Geschichte der giftmischenden Apothekerin und setzt damit unerwartete Ereignisse in Gang – nicht nur ihr eigenes Leben wird nicht mehr dasselbe sein …</description></item><item><title>Die Chroniken der Meerjungfrau - Der Fluch der Wellen</title><link>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-der-meerjungfrau---der-fluch-der-wellen/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 21:16:24 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-der-meerjungfrau---der-fluch-der-wellen/</guid><description>Einst zog ein einsamer Fischer sein Netz an Land und fand darin eine Frau. Eine Frau mit schwarzem Haar und Augen, in denen sich der Sturm des Meeres widerspiegelte. Anstelle von Beinen hatte sie einen Fischschwanz, und obwohl sie die Worte des Fischers nicht verstand, rührte sie seine Einsamkeit, und sie blieb bei ihm. Ihre Liebe dauerte an, bis sein Tod ihn von der unsterblichen Meerjungfrau trennte.
Doch Gerüchte über dieses rätselhafte Wesen sind längst laut geworden – und haben die Aufmerksamkeit eines Mannes erregt, der mit seinem Zirkus durch das Land zieht und den Menschen ihre schlimmsten Albträume hinter Gittern vorführt.</description></item><item><title>Küsschen, Küsschen! ...und noch ein Küsschen!</title><link>https://van-tomas.de/books/k%C3%BCsschen-k%C3%BCsschen-und-noch-ein-k%C3%BCsschen/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 21:46:52 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/k%C3%BCsschen-k%C3%BCsschen-und-noch-ein-k%C3%BCsschen/</guid><description>Küsse voller Lust und Gift.
Gruseln ohne Ende – die weltberühmten Schockgeschichten vom Meister des schwarzen Humors in einem Sammelband.
25 Klassiker der makabren Erzählkunst – die lustvolle Überdosis für alle Dahl-Süchtigen.</description></item><item><title>1984, Farm der Tiere</title><link>https://van-tomas.de/books/1984-farm-der-tiere/</link><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 22:02:20 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/1984-farm-der-tiere/</guid><description>1984 dreht sich um den Büroangestellten Winston Smith, der im Ministerium für Wahrheit Ozeaniens als kleines Zahnrad im Getriebe eines monströsen Staatsapparates Zensuraufgaben erledigt.
Seit Jahren nagen Zweifel an der Legitimität des Systems, in dem ihm selbst ein Augenrollen das Leben kosten kann. Nach dem ersten Schritt, diesen ursprünglich rein geistigen Widerstand in die Tat umzusetzen lernt er eine junge Kollegin lieben. Gemeinsam beginnen sie eine Liebesbeziehung, die in der jeden Lebensaspekt durchdringenden Diktatur für sich bereits einen Akt des Hochverrats darstellt.</description></item><item><title>Finstere Havel</title><link>https://van-tomas.de/books/finstere-havel/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:15:51 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/finstere-havel/</guid><description>Ein Auto wird aus der Havel geborgen, am Steuer eine tote Frau. Beging sie Selbstmord, war es ein Unfall oder wurde sie umgebracht?
Die Ermittlungen führen Hauptkommissar Toni Sanftleben in den Naturpark Westhavelland, wo die Biologin an einem großen Flussprojekt mitarbeitete und in ihrer Freizeit den Nachthimmel erforschte. Doch am dunkelsten Ort Deutschlands ist es so finster, dass man die Gefahr nicht kommen sieht.</description></item><item><title>Blade Runner - Träumen Androiden von elektrischen Schafen?</title><link>https://van-tomas.de/books/blade-runner-tr%C3%A4umen-androiden-von-elektrischen-schafen/</link><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 22:23:48 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/blade-runner-tr%C3%A4umen-androiden-von-elektrischen-schafen/</guid><description>Der Kopfgeldjäger Rick Deckard macht Jagd auf künstliche Menschen.
Auf einer von einem Atomkrieg verwüsteten Welt sind künstliche Tiere zu Statussymbolen geworden, eine „Mercertum“ genannte Fernsehreligion treibt ihr Unwesen, und sogenannte „Stimmungsorgeln“ manipulieren die Gefühle der Menschen.
Und nicht nur Androiden werden auf Empathie getestet &amp;hellip;</description></item><item><title>Die Mitternachtsbibliothek</title><link>https://van-tomas.de/books/die-mitternachtsbibliothek/</link><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 21:05:12 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-mitternachtsbibliothek/</guid><description>Stell dir vor, auf dem Weg ins Jenseits gäbe es eine riesige Bibliothek, gefüllt mit all den Leben, die du hättest führen können. Alles, was du jemals bereut hast, könntest du ungeschehen machen. Genau dort findet sich Nora Seed wieder, nachdem sie aus lauter Verzweiflung beschlossen hat, sich das Leben zu nehmen.
An diesem Ort zwischen Raum und Zeit, an dem die Uhrzeiger immer auf Mitternacht stehen, hat sie plötzlich die Möglichkeit, all das zu ändern, was sie aus der Bahn geworfen hat.</description></item><item><title>Das karmesinrote Blütenblatt</title><link>https://van-tomas.de/books/das-karmesinrote-bl%C3%BCtenblatt/</link><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 21:18:56 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-karmesinrote-bl%C3%BCtenblatt/</guid><description>London 1847.
Schon mit dreizehn Jahren von ihrer Mutter zur Prostitution gezwungen, teilt Sugar das Schicksal der anderen Huren der Stadt. Aber von ihr geht eine besondere Ausstrahlung aus.
Der junge William Rackham verfällt ihr und ihren erotischen Künsten total. Auch weil sie es so vortrefflich versteht, mit ihm über Literatur und die Empfindlichkeiten seiner Seele zu reden, möchte er sie für sich gewinnen. Er ändert sein Leben, wird vom glücklosen, zum Müßiggang neigenden Erben, zum erfolgreichsten Unternehmer der Stadt.</description></item><item><title>Die Zwerge</title><link>https://van-tomas.de/books/die-zwerge/</link><pubDate>Thu, 13 Jul 2023 12:39:43 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-zwerge/</guid><description>Sie sind die schlagkräftigsten Helden aus J. R. R. Tolkiens „Herr der Ringe“: Zwerge sind klein, bärtig, und das Axtschwingen scheint ihnen in die Wiege gelegt. Doch wie lebt, denkt und kämpft ein Zwerg wirklich?
Dies ist die rasante Geschichte des tapferen Tungdil, der im Kampf gegen Orks, Oger und dunkle Elfen beweist, dass auch die Kleinen Großes leisten können …</description></item><item><title>Sherlock Holmes und das Tal des Grauens</title><link>https://van-tomas.de/books/sherlock-holmes-und-das-tal-des-grauens/</link><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 12:45:39 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/sherlock-holmes-und-das-tal-des-grauens/</guid><description>Der vierte Roman von Sir Arthur Conan Doyle in dem die Figuren Sherlock Holmes und Dr. Watson auftauchen.
Sherlock Holmes erhält eine Nachricht von einem Informanten, der eng mit seinem Erzfeind Professor Moriarty zusammenarbeitet.
Holmes soll sofort nach Birlstone in Sussex kommen. Dort soll er einen gewissen Douglas schützen. Doch kurz darauf berichtet ein Beamter des Scotland Yards, dass Douglas auf entsetzliche Weise ermordet wurde.
Holmes und Watson brechen auf. Werden sie dabei auf Moriarty treffen?</description></item><item><title>Mark Twain für Boshafte</title><link>https://van-tomas.de/books/mark-twain-f%C3%BCr-boshafte/</link><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 12:51:13 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/mark-twain-f%C3%BCr-boshafte/</guid><description>Mark Twain erlangte nicht nur als Autor von Tom Sawyer und Huckleberry Finn Weltruhm. Er wurde auch berühmt durch seine satirische Sicht auf die Gesellschaft und seine Scharfzüngigkeit.
Ob sich seine Polemik gegen die Verlogenheit der Verhältnisse, gegen Ignoranz und Dummheit richtet oder ob er sich über Alltagssituationen amüsiert – immer ist sie treffsicher und brillant formuliert und höchst vergnüglich.
Die schönsten Boshaftigkeiten aus seiner Feder sind in diesem Band versammelt.</description></item><item><title>Die schönsten norwegischen Märchen</title><link>https://van-tomas.de/books/die-sch%C3%B6nsten-norwegischen-m%C3%A4rchen/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 12:56:08 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-sch%C3%B6nsten-norwegischen-m%C3%A4rchen/</guid><description>Es rauschen die dunklen Wälder des Nordlandes, es faucht der Wind über die Berge, es tobt das Meer an den zerfurchten Küsten und Fjorden, wo Trolle spuken, die den Menschen das Leben erschweren und ihnen allerlei Streiche spielen.
Doch noch listiger sind die Trollweiber, und sie haben zahlreiche Helfer – Tiere, Vögel und Naturkräfte –, die nur ein richtiger Held wie der Aschenper bezwingen kann &amp;hellip;</description></item><item><title>Der Astronaut</title><link>https://van-tomas.de/books/der-astronaut/</link><pubDate>Tue, 06 Jun 2023 13:00:26 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-astronaut/</guid><description>Als Ryland Grace erwacht, muss er feststellen, dass er ganz allein ist. Er ist anscheinend der einzige Überlebende einer Raumfahrtmission, Millionen Kilometer von zu Hause entfernt, auf einem Flug ins Tau-Ceti-Sternsystem.
Aber was erwartet ihn dort? Und warum sind alle anderen Besatzungsmitglieder tot?
Nach und nach dämmert es Grace, dass von seinem Überleben nicht nur die Mission, sondern die Zukunft der gesamten Erdbevölkerung abhängt.</description></item><item><title>Elma - ein Bärenleben</title><link>https://van-tomas.de/books/elma---ein-b%C3%A4renleben/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 21:15:16 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/elma---ein-b%C3%A4renleben/</guid><description>Elma ist ein fröhliches und sorgenfreies Kind, das tief im Wald von einem Bären aufgezogen wird, den sie als ihren Papa betrachtet.
Aber der Bär hat ein Geheimnis: In Wahrheit ist Elma die Tochter von Frigga, der Magierin des Königs. Die Legende besagt, dass Frigga ihre Tochter dem Wald anvertrauen muss, damit sie dort sieben Jahre überlebt. Dann, und nur dann kann die Welt vor dem Untergang bewahrt werden, und Mutter und Tochter werden wieder zusammenkommen.</description></item><item><title>Der weiße Affe</title><link>https://van-tomas.de/books/der-wei%C3%9Fe-affe/</link><pubDate>Mon, 22 May 2023 21:20:56 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-wei%C3%9Fe-affe/</guid><description>Ein jüdischer Bankier wird erschlagen im Hausflur seiner Geliebten aufgefunden. Kommissar Ariel Spiro ist gerade aus der Provinz nach Berlin gezogen und übernimmt direkt seinen ersten Fall.
Zunächst deuten die Ermittlungen auf ein politisches Motiv hin. Doch auch die wohlhabende und exzentrische Familie des Toten gibt Spiro Rätsel auf.
Schon bald gerät der junge Kommissar in den Sog der Metropole, getrieben vom schnellen Rhythmus und mitgerissen vom rauschenden Berliner Nachtleben. Als er sich von der faszinierenden Tochter des Toten magisch angezogen fühlt, muss Spiro aufpassen, dass ihm der Fall nicht entgleitet.</description></item><item><title>The Stand - Das letzte Gefecht</title><link>https://van-tomas.de/books/the-stand---das-letzte-gefecht/</link><pubDate>Thu, 11 May 2023 21:25:00 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/the-stand---das-letzte-gefecht/</guid><description>In einem entvölkerten Amerika versucht eine Handvoll Überlebende die Zivilisation zu retten. Ihr Gegenspieler ist eine mythische Gestalt, die man den Dunklen Mann nennt, eine Verkörperung des absolut Bösen.
In der Wüste Nevada kommt es zum Entscheidungskampf um das Schicksal der Menschheit.</description></item><item><title>Die Chroniken von Alice - Dunkelheit im Spiegelland</title><link>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-alice---dunkelheit-im-spiegelland/</link><pubDate>Sat, 01 Apr 2023 21:31:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-alice---dunkelheit-im-spiegelland/</guid><description>Alice und der Axtmörder Hatcher haben in Christina Henrys finsterem Wunderland schrecklichen Gefahren getrotzt – jetzt erfahren wir, wie es mit den beiden weitergeht, und dürfen zudem tief in das Innerste von Henrys beliebtesten Figuren blicken: In einer von vier Kurzgeschichten berichtet Hatcher aus der Zeit, als er selbst noch Nicholas hieß und der beste Kämpfer der Alten Stadt war. In zwei anderen erzählt Alice von einer gruseligen Nacht in einem Schloss sowie von einem dunklen Geheimnis, das sie sogar vor Hatcher geheimhält.</description></item><item><title>Die Chroniken von Alice - Die Schwarze Königin</title><link>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-alice---die-schwarze-k%C3%B6nigin/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 21:39:34 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-alice---die-schwarze-k%C3%B6nigin/</guid><description>Alice hat den Kampf gegen den Wahnsinn gewonnen – vorerst. Sie hat die Schandtaten des Kaninchens sowie den Blutdurst des Jabberwocks überlebt und will nun ein Versprechen einlösen: Jenny, die Tochter ihres Freundes Hatcher, zu finden.
Doch Alice und Hatcher erwartet der nächste Albtraum. Sie müssen in das Reich der verrückten Weißen Königin vordringen, wo das wahre Spiel um das finstere Wunderland bereits begonnen hat.
Jeder Zug führt Alice näher an ihre Bestimmung.</description></item><item><title>Die Chroniken von Alice - Finsternis im Wunderland</title><link>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-alice---finsternis-im-wunderland/</link><pubDate>Sat, 25 Mar 2023 21:49:36 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-alice---finsternis-im-wunderland/</guid><description>Seit zehn Jahren ist Alice in einem düsteren Hospital gefangen. Alle halten sie für verrückt, während sie selbst sich an nichts erinnert. Weder, warum sie sich an diesem grausamen Ort befindet, noch, warum sie jede Nacht Albträume von einem Mann mit Kaninchenohren quälen.
Als ein Feuer im Hospital ausbricht, gelingt Alice endlich die Flucht. An ihrer Seite ist ihr einziger Freund: Hatcher, der geisteskranke Axtmörder aus der Nachbarzelle.
Doch nicht nur Alice und Hatcher sind frei.</description></item><item><title>Der schlauste Mann der Welt</title><link>https://van-tomas.de/books/der-schlauste-mann-der-welt/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 21:53:27 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-schlauste-mann-der-welt/</guid><description>Jens Leunich besitzt nur so viel, wie in zwei Koffer passt – und außerdem genug Millionen auf dem Konto, um sein ganzes Leben in den Luxushotels der Welt zu verbringen.
Abgesehen davon tut er – nichts. Gar nichts. Denn nichts zu tun, hat er erkannt, ist der beste Weg, die Welt zu retten. Bloß ist nichts zu tun nicht so einfach, wie die meisten denken.
Diese und andere schlaue Einsichten will er nun niederschreiben – doch ganz gegen seine Gewohnheiten muss er sich damit beeilen, denn er hat nur noch zehn Tage zu leben …</description></item><item><title>Ready Player One</title><link>https://van-tomas.de/books/ready-player-one/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 12:53:18 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/ready-player-one/</guid><description>Im Jahr 2045 ist die Welt ein hässlicher Ort: Die Erdölvorräte sind aufgebraucht, ein Großteil der Bevölkerung lebt in Armut. Einziger Lichtblick ist die OASIS, eine virtuelle Ersatzwelt, in der man leben, arbeiten, zur Schule gehen und spielen kann.
Die OASIS ist ein ganzes Universum, es gibt Tausende von Welten, von denen jede ebenso einzigartig wie phantasievoll ist. Und sie hat ein Geheimnis.
Der exzentrische Schöpfer der OASIS hat tief im virtuellen Code einen Schatz vergraben, und wer ihn findet, wird seinen gesamten Besitz erben – zweihundertvierzig Milliarden Dollar.</description></item><item><title>Der Junge, der Träume schenkte</title><link>https://van-tomas.de/books/der-junge-der-tr%C3%A4ume-schenkte/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 12:59:16 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-junge-der-tr%C3%A4ume-schenkte/</guid><description>New York, 1909. Aus einem transatlantischen Frachter steigt eine junge Frau mit ihrem Sohn Natale. Sie kommen aus dem tiefsten Süden Italiens – mit dem Traum von einem besseren Leben in Amerika.
Doch in der von Armut, Elend und Kriminalität gezeichneten Lower East Side gelten die gnadenlosen Gesetze der Gangs. Nur wer über ausreichend Robustheit und Durchsetzungskraft verfügt, kann sich hier behaupten.
So wie der junge Natale, dem überdies ein besonderes Charisma zu eigen ist, mit dem er die Menschen zu verzaubern vermag &amp;hellip;</description></item><item><title>Die Leiche</title><link>https://van-tomas.de/books/die-leiche/</link><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 13:04:16 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-leiche/</guid><description>Die vier besten Freunde Gordon, Chris, Teddy und Vern aus Castle Rock hören von der Leiche eines gleichaltrigen Jungen, die in der Gegend an den Bahngleisen liegen soll.
Sie wagen sich auf einer abenteuerlichen Suche tief in die Wälder Maines, wo sie bei Sonnenschein und Blitz und Donner mehr über die Liebe, den Tod und die eigene Sterblichkeit erfahren, als ihnen lieb ist.
Geschichte aus dem Erzählband „Frühling, Sommer, Herbst und Tod“.</description></item><item><title>Finnisches Feuer</title><link>https://van-tomas.de/books/finnisches-feuer/</link><pubDate>Sun, 12 Feb 2023 13:08:12 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/finnisches-feuer/</guid><description>Alle Bürger Finnlands sind ruhig gestellt, seit die oberste Staatsgewalt vom Gesundheitsamt ausgeübt wird. Es gibt keine Handys, dafür überall Überwachungskameras. Doch es gibt auch den Widerstand im Untergrund, der weiß, wie man mit Hilfe von Chilischoten richtig high wird.
Die beiden Schwestern Vera und Mira wollen sich nicht weiter einem Frauen verachtenden Regime im Finnland der nahen Zukunft unterordnen. Vera kommt über einen Geliebten in Kontakt mit einer Untergrundgruppe, die heimlich Chili anbaut.</description></item><item><title>Die Chroniken von Peter Pan - Albtraum im Nimmerland</title><link>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-peter-pan---albtraum-im-nimmerland/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 19:41:21 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-peter-pan---albtraum-im-nimmerland/</guid><description>Du glaubst, meine Geschichte zu kennen. Natürlich, jeder kennt meine Geschichte, sie wird wieder und wieder erzählt. Aber sie entspricht nicht der Wahrheit. Denn Peter Pan lügt.
Peter wird euch erzählen, dass ich der Bösewicht in seiner Geschichte bin, dass ich ihm Unrecht getan habe, dass ich niemals sein Freund war. Aber wie ich schon sagte, Peter lügt.
Dies ist, was wirklich geschehen ist: Ich bin Peter Pan auf seine Insel gefolgt, weil er mir ewige Kindheit und unendlichen Spaß versprochen hat.</description></item><item><title>Fremdland</title><link>https://van-tomas.de/books/fremdland/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 19:50:17 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/fremdland/</guid><description>Peng Peng. Zwei nächtliche Schüsse ins Nichts. Zwei Schüsse, die trotzdem alles verändern. Eine junge Familie aus dem Senegal glaubt nicht mehr an das neue Leben in der Fremde. Reuelose Polizisten schlagen nie wieder über die Stränge. Und die uralte Frau in der Seniorenresidenz singt keine Lieder mehr. Berlin, Du kannst so grausam sein.
Jerusalem „Jay“ Schmitt, Leiter der Neunten Mordkommission für besondere Fälle, vermutet ein düsteres Kapitel seiner eigenen Dienststelle.</description></item><item><title>1795</title><link>https://van-tomas.de/books/1795/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2023 20:00:51 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/1795/</guid><description>Im dritten Teil der „Winge und Cardell“-Trilogie folgt Emil Winge zusammen mit Jean Michael Cardell ein letztes Mal dem Ruf nach Gerechtigkeit im verruchten Stockholm des späten 18. Jahrhunderts.
Nach einer Feuersbrunst, die viele Leben gekostet hat, liegt der beißende Geruch von Verzweiflung in der Luft. Wie ein hungriges Tier schleicht das Böse in Gestalt des zwielichtigen Tycho Ceton durch die verwinkelten Gassen. Niemand weiß, was für ein widerliches Komplott er als Nächstes plant.</description></item><item><title>Trauma - Kein Entkommen</title><link>https://van-tomas.de/books/trauma---kein-entkommen/</link><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 20:06:06 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/trauma---kein-entkommen/</guid><description>Zwei Tote, der eine ertrunken in einem See, der andere erstickt in einem Kühlschrank. Doch handelt es sich wirklich um Suizide, wie es die Obduktion nahelegt und der Psychoanalytiker Dr. Hanning, bei dem beide Männer in Behandlung waren, bestätigt?
Genau das bezweifelt die Münchner Mordermittlerin Katja Sand und gräbt sich mit Assistenten Rudi Dorfmüller tiefer in die Fälle. Die beiden stoßen auf einen vertuschten Skandal in der Bundesmarine. Je mehr schmutzige Details Katja ans Tageslicht bringt, desto mehr wächst der Druck von oben.</description></item><item><title>Der Goldkäfer</title><link>https://van-tomas.de/books/der-goldk%C3%A4fer/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 21:56:59 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-goldk%C3%A4fer/</guid><description>In dieser Sammlung seiner bekanntesten Erzählungen zeigt sich Poe als Meister der poetischen Komposition und des genau kalkulierten Effekts, als Wegbereiter des Detektiv-, Fantasy- und Science Fiction-Genres, der subtilen Horrorliteratur und als Urvater des Symbolismus und der American Gothic-Schule.
Diese Ausgabe enthält die Geschichten:
Der Goldkäfer Eine Geschichte aus dem Felsengebirge Der schwarze Kater Das Fass Amontilladowein Die Maske des roten Todes Die Rache des Zwerges Die Grube und das Pendel Der alte Mann mit dem Geierauge Die Mordtat in der Rue Morgue Der gestohlene Brief Bericht über den Fall Valdemar Der Untergang des Hauses Usher Metzengerstein Ligeia In der Tiefe des Maelstroms und William Wilson</description></item><item><title>Die Stadt der Träumenden Bücher</title><link>https://van-tomas.de/books/die-stadt-der-tr%C3%A4umenden-b%C3%BCcher-buchhaim/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2022 20:23:09 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-stadt-der-tr%C3%A4umenden-b%C3%BCcher-buchhaim/</guid><description>Buchhaim ist die „Stadt der Träumenden Bücher“, wo Bücher nicht nur spannend oder komisch sind, sondern auch in den Wahnsinn treiben oder sogar töten können.
Die fantastische Abenteuergeschichte um den jungen Dichter Hildegunst von Mythenmetz, der das Geheimnis eines makellosen Manuskriptes ergründet, stieß weltweit auf Begeisterung. Nun gibt es diese Geschichte aus dem Abenteuerreich der Literatur als prächtige Graphic Novel.
In jahrelanger Arbeit hat der Autor seinen Romantext auf die Bedürfnisse einer Graphic Novel umgearbeitet und in Form eines Szenarios Hunderte von Bildern skizziert, die kongenial in einen brillanten Comic von plastischer Farbigkeit verwandelt wurden.</description></item><item><title>1794</title><link>https://van-tomas.de/books/1794/</link><pubDate>Sun, 18 Dec 2022 20:39:58 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/1794/</guid><description>Ermittler Jean Michael Cardell ist am Ende seiner Kräfte. Er schafft es kaum, die Ereignisse des Vorjahres zu verarbeiten, da meldet sich eine Frau bei ihm.
Ihre Tochter wurde grausam ermordet, der Ehemann als Täter identifiziert. Doch dieser Fall ist wesentlich verstrickter, als es den Anschein hat.
Und so begibt sich Jean Michael Cardell gemeinsam mit dem hochintelligenten Bruder von Cecil Winge in die schmutzige Unterwelt des historischen Stockholms, in dem die Gosse gleich neben dem Glanz wartet.</description></item><item><title>Das Buch der seltsamen neuen Dinge</title><link>https://van-tomas.de/books/das-buch-der-seltsamen-neuen-dinge/</link><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 20:45:03 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-buch-der-seltsamen-neuen-dinge/</guid><description>Was verbindet zwei Menschen, selbst wenn sie Lichtjahre voneinander entfernt leben?
Pastor Peter Leigh wird auf die Reise seines Lebens geschickt: Er soll auf einem mehrere Galaxien entfernten Planeten die dortigen Einwohner missionieren. Während Peter sich schnell an die Besonderheiten des fremden Planeten gewöhnt, durchlebt seine Frau Bea auf der Erde eine tragische Zeit.
In ihren Nachrichten aneinander versuchen sie, ihre Liebe aufrechtzuerhalten. Wie können sie diese gewaltige Distanz, der noch nie zuvor eine Beziehung ausgesetzt war, überbrücken, um ihre Liebe und ihr gemeinsames Leben zu retten?</description></item><item><title>Käuzchenkuhle</title><link>https://van-tomas.de/books/k%C3%A4uzchenkuhle/</link><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 20:50:34 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/k%C3%A4uzchenkuhle/</guid><description>Nur widerwillig macht sich Jampoll – der eigentlich Jean-Paul heißt, aber dessen Namen keiner richtig aussprechen kann – von Berlin aus auf den Weg in das märkische Dorf Wolfsruh, wo er die Ferien bei seinen Großeltern verbringen soll, ohne zu ahnen, welche gefährlichen Abenteuer ihn dort erwarten. Durch Zufall wird Jampoll Zeuge eines Gesprächs: Ein Fremder bedroht seinen Großvater. Beide sind durch ein schreckliches Geheimnis miteinander verbunden. Jampoll will es lüften.</description></item><item><title>Die Haarteppichknüpfer</title><link>https://van-tomas.de/books/die-haarteppichkn%C3%BCpfer/</link><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 20:55:56 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-haarteppichkn%C3%BCpfer/</guid><description>Schon seit jeher fertigen die Haarteppichknüpfer ihre Teppiche für den Kaiser – Teppiche, die aus den Haaren ihrer Frauen und Töchter bestehen. Für die Herstellung eines einzigen Teppichs benötigen die Knüpfer ihr ganzes Leben, und von dem Erlös kann eine Generation ihrer Familie leben.
So war es seit Anbeginn der Zeit. Doch eines Tages taucht ein Raumschiff im Orbit der Welt auf, das kurz darauf landet, um dem Geheimnis der wundersamen Haarteppiche auf den Grund zu gehen – einem Geheimnis, das alle Vorstellungskraft übersteigt.</description></item><item><title>1793</title><link>https://van-tomas.de/books/1793/</link><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 21:01:50 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/1793/</guid><description>Stockholm im Jahr 1793: Ein verstümmeltes Bündel treibt in der schlammigen Stadtkloake. Es sind die Überreste eines Menschen, fast bis zur Unkenntlichkeit entstellt.
Der Ruf nach Gerechtigkeit spornt zwei Ermittler an, diesen grausamen Fund aufzuklären: den Juristen Cecil Winge, genialer als Sherlock Holmes und bei der Stockholmer Polizei für „besondere Verbrechen“ zuständig, und Jean Michael Cardell, einen traumatisierten Veteranen mit einem Holzarm.
Schon bald finden sie heraus, dass das Opfer mit chirurgischer Präzision gefoltert wurde, doch das ist nur einer von vielen Abgründen, die auf sie warten …</description></item><item><title>Rendezvous mit Rama</title><link>https://van-tomas.de/books/rendezvous-mit-rama/</link><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 21:07:39 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/rendezvous-mit-rama/</guid><description>Aus den Tiefen des Alls taucht ein rätselhaftes Objekt auf, das die Wissenschaftler zunächst für einen Asteroiden halten. Allein seine Größe – es wird gesichtet, als es noch außerhalb der Jupiterbahn ist – ist beeindruckend, und so wird Captain Norton mit dem Raumschiff Endeavour losgeschickt, um es zu untersuchen.
Schnell entpuppt sich der Asteroid als perfekter Zylinder – eindeutig nicht natürlichen Ursprungs. Norton und seiner Crew gelingt es, ins Innere des Raumschiffes vorzudringen.</description></item><item><title>Die Hyperion-Gesänge</title><link>https://van-tomas.de/books/die-hyperion-ges%C3%A4nge/</link><pubDate>Fri, 07 Oct 2022 21:16:05 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-hyperion-ges%C3%A4nge/</guid><description>In den Weiten des Alls hat sich die Menschheit über unzählige Sonnensysteme ausgebreitet. Während technischer Fortschritt und Dekadenz Unmögliches wahr machen, suchen sechs Menschen Antwort auf die größte aller Fragen: Was ist das Leben, was ist der Tod?
Dazu begeben sie sich auf eine Pilgerfahrt nach Hyperion, wo das Shrike herrscht, ein rätselhaftes, halb organisches, halb mechanisches Wesen, der Inbegriff von Schmerz und Qual. Es bewacht die Zeitgräber, und genau dort erfüllt sich das Schicksal der Pilger - und der Menschheit in der Zukunft.</description></item></channel></rss>