<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Abgeschlossene Bücher on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/bookshelves/completed/</link><description>Recent content in Abgeschlossene Bücher on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 23 Oct 2023 22:00:12 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/bookshelves/completed/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nordische Götter</title><link>https://van-tomas.de/books/nordische-g%C3%B6tter/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:00:12 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/nordische-g%C3%B6tter/</guid><description>Tritt ein in die Welt von Odin und Thor und begib dich auf eine dunkle und fantasievolle Reise in den nordischen Götterhimmel der alten Wikinger.
Hier sind die guten und bösen Helden der nordischen Sagen zu Hause, die in diesem Buch in all ihrer Pracht präsentiert werden: der Göttervater Odin, der ein Auge verliert, als er aus der Quelle der Weisheit trinkt. Thor, der seinen Hammer schwingt, bis es donnert und blitzt.</description></item><item><title>Die versteckte Apotheke</title><link>https://van-tomas.de/books/die-versteckte-apotheke/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:26:56 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-versteckte-apotheke/</guid><description>Gift, Rache und ein geheimer Frauenbund
Im London des 18. Jahrhunderts raunen sich Frauen hinter vorgehaltener Hand zu, dass es einen Ausweg aus besonders gewalttätigen Ehen gebe: Eine junge Apothekerin rettet sie mit tödlichen Arzneien aus der Not, eine versteckt übermittelte Nachricht genügt. Doch was, wenn aus der Retterin die Gejagte wird?
Knapp 200 Jahre später stößt die Historikerin Caroline Parcewell auf die außergewöhnliche Geschichte der giftmischenden Apothekerin und setzt damit unerwartete Ereignisse in Gang – nicht nur ihr eigenes Leben wird nicht mehr dasselbe sein …</description></item><item><title>Die Chroniken der Meerjungfrau - Der Fluch der Wellen</title><link>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-der-meerjungfrau---der-fluch-der-wellen/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 21:16:24 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-der-meerjungfrau---der-fluch-der-wellen/</guid><description>Einst zog ein einsamer Fischer sein Netz an Land und fand darin eine Frau. Eine Frau mit schwarzem Haar und Augen, in denen sich der Sturm des Meeres widerspiegelte. Anstelle von Beinen hatte sie einen Fischschwanz, und obwohl sie die Worte des Fischers nicht verstand, rührte sie seine Einsamkeit, und sie blieb bei ihm. Ihre Liebe dauerte an, bis sein Tod ihn von der unsterblichen Meerjungfrau trennte.
Doch Gerüchte über dieses rätselhafte Wesen sind längst laut geworden – und haben die Aufmerksamkeit eines Mannes erregt, der mit seinem Zirkus durch das Land zieht und den Menschen ihre schlimmsten Albträume hinter Gittern vorführt.</description></item><item><title>Küsschen, Küsschen! ...und noch ein Küsschen!</title><link>https://van-tomas.de/books/k%C3%BCsschen-k%C3%BCsschen-und-noch-ein-k%C3%BCsschen/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 21:46:52 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/k%C3%BCsschen-k%C3%BCsschen-und-noch-ein-k%C3%BCsschen/</guid><description>Küsse voller Lust und Gift.
Gruseln ohne Ende – die weltberühmten Schockgeschichten vom Meister des schwarzen Humors in einem Sammelband.
25 Klassiker der makabren Erzählkunst – die lustvolle Überdosis für alle Dahl-Süchtigen.</description></item><item><title>Der Goldkäfer</title><link>https://van-tomas.de/books/der-goldk%C3%A4fer/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 21:56:59 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-goldk%C3%A4fer/</guid><description>In dieser Sammlung seiner bekanntesten Erzählungen zeigt sich Poe als Meister der poetischen Komposition und des genau kalkulierten Effekts, als Wegbereiter des Detektiv-, Fantasy- und Science Fiction-Genres, der subtilen Horrorliteratur und als Urvater des Symbolismus und der American Gothic-Schule.
Diese Ausgabe enthält die Geschichten:
Der Goldkäfer Eine Geschichte aus dem Felsengebirge Der schwarze Kater Das Fass Amontilladowein Die Maske des roten Todes Die Rache des Zwerges Die Grube und das Pendel Der alte Mann mit dem Geierauge Die Mordtat in der Rue Morgue Der gestohlene Brief Bericht über den Fall Valdemar Der Untergang des Hauses Usher Metzengerstein Ligeia In der Tiefe des Maelstroms und William Wilson</description></item></channel></rss>