<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Humor on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/humor/</link><description>Recent content in Humor on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 15 Feb 2025 10:41:34 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/humor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Frankie</title><link>https://van-tomas.de/books/frankie/</link><pubDate>Sat, 15 Feb 2025 10:41:34 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/frankie/</guid><description>&lt;p>Richard Gold hat alles vorbereitet. Heute ist der Tag, an dem er sich das Leben
nehmen wird. Der Strick liegt schon um seinen Hals, als sich ein dürrer Kater
vor das Fenster setzt, interessiert glotzt – und Gold komplett aus dem Konzept
bringt. Als dann der Kater auch noch bei Gold einzieht, weil der einen großen
Fernseher hat, ein „extremst“ weiches Bett und pünktlich Essen serviert, beginnt
die skurrile Freundschaft zwischen zwei Außenseitern, von denen zumindest einer
ganz fest an ein Happy End im Leben glaubt.&lt;/p></description></item><item><title>Mit Rudolf Tarnow dörch't Johr</title><link>https://van-tomas.de/books/mit-rudolf-tarnow-d%C3%B6rcht-johr/</link><pubDate>Mon, 01 Apr 2024 19:16:51 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/mit-rudolf-tarnow-d%C3%B6rcht-johr/</guid><description>&lt;p>Rudolf Tarnow – einer der beliebtesten und populärsten plattdeutschen Dichter –
führt in diesem Band durch das Jahr. Seine Texte sind zum Schmunzeln und zum
lauten Lachen, aber auch von nachdenklicher Art.&lt;/p>
&lt;p>Immer wieder wird deutlich: Tarnow macht &amp;ldquo;Lust, Leiw und Sünnenschien&amp;rdquo;. Auch die
Illustrationen von Werner Schinko nehmen den Leser mit auf diese Jahresreise und
führen ihm die Eigentümlichkeit eines jeden Monats vor Augen.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Mit Rudolf Tarnow dörch&amp;rsquo;t Johr&amp;rdquo; ist das ideale Geschenkbuch für alle, die sich
oder anderen heitere Momente bereiten möchten, für die große Fangemeinde Rudolf
Tarnows und die vielen Anhänger der niederdeutschen Sprache.&lt;/p></description></item><item><title>Küsschen, Küsschen! ...und noch ein Küsschen!</title><link>https://van-tomas.de/books/k%C3%BCsschen-k%C3%BCsschen-und-noch-ein-k%C3%BCsschen/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 21:46:52 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/k%C3%BCsschen-k%C3%BCsschen-und-noch-ein-k%C3%BCsschen/</guid><description>&lt;p>Küsse voller Lust und Gift.&lt;/p>
&lt;p>Gruseln ohne Ende – die weltberühmten Schockgeschichten vom Meister des
schwarzen Humors in einem Sammelband.&lt;/p>
&lt;p>25 Klassiker der makabren Erzählkunst – die lustvolle Überdosis für alle
Dahl-Süchtigen.&lt;/p></description></item><item><title>Mark Twain für Boshafte</title><link>https://van-tomas.de/books/mark-twain-f%C3%BCr-boshafte/</link><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 12:51:13 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/mark-twain-f%C3%BCr-boshafte/</guid><description>&lt;p>Mark Twain erlangte nicht nur als Autor von Tom Sawyer und Huckleberry Finn
Weltruhm. Er wurde auch berühmt durch seine satirische Sicht auf die
Gesellschaft und seine Scharfzüngigkeit.&lt;/p>
&lt;p>Ob sich seine Polemik gegen die Verlogenheit der Verhältnisse, gegen Ignoranz
und Dummheit richtet oder ob er sich über Alltagssituationen amüsiert – immer
ist sie treffsicher und brillant formuliert und höchst vergnüglich.&lt;/p>
&lt;p>Die schönsten Boshaftigkeiten aus seiner Feder sind in diesem Band versammelt.&lt;/p></description></item><item><title>Per Anhalter durch die Galaxis</title><link>https://van-tomas.de/books/per-anhalter-durch-die-galaxis/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 2006 14:50:20 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/per-anhalter-durch-die-galaxis/</guid><description>&lt;p>Eines normalen Tages erfährt Arthur Dent zufällig, dass die Zerstörung der Erde
unmittelbar bevorsteht: Sie soll einer Hyperraumumgehungsstraße weichen. Zum
Glück entpuppt sich sein bester Freund als Außerirdischer, der sie per Anhalter
auf ein Raumschiff schleust und so rettet. Zumindest erst mal. Denn bevor sie
die Antwort auf die Frage nach dem Leben, dem Universum und dem ganzen Rest
erfahren, müssen sie gemeinsam mit dem debilen Präsidenten der Galaxis und einem
schwermütigen Roboter den unwahrscheinlichsten Planeten überleben, den es je gab.&lt;/p></description></item><item><title>Maria, ihm schmeckt's nicht!</title><link>https://van-tomas.de/books/maria-ihm-schmeckts-nicht/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 2006 14:29:38 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/maria-ihm-schmeckts-nicht/</guid><description>&lt;p>Nach der Hochzeit verändern sich Dinge grundlegend - besonders, wenn man wie Jan
Weiler in eine italienische Großfamilie einheiratet: „Es gibt nämlich einen
riesenhaften Stammbaum, der sich in der Mitte in zwei etwa gleich starke Äste
teilt. Man hat sich vor vielen Jahren endgültig zerstritten, aus Gründen, die
keiner mehr so richtig kennt. Seitdem heißt es vom einen Zweig, er sei blöd, und
vom anderen, er sei geizig. Die meisten Männer der einen Familienhälfte heißen
Mario (blöd), die meisten Männer der anderen heißen Antonio (geizig). Mein
Schwiegervater ist ein Antonio und gar nicht geizig. Jedenfalls lassen beide
Familienhälften kein gutes Haar aneinander.“&lt;/p></description></item><item><title>Mensch, Rüdiger!</title><link>https://van-tomas.de/books/mensch-r%C3%BCdiger/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/mensch-r%C3%BCdiger/</guid><description>&lt;p>Man muss auch mal loslassen können.&lt;/p>
&lt;p>Rüdiger ist Lehrer. Verheiratet, Cordhose, 2 Kinder. Für den Rest der Welt ist
er nahezu unsichtbar. An seinem 40. Geburtstag, mitten im Unterricht, merkt er,
dass er sein bisheriges Leben nicht mehr erträgt. Er steht auf und geht.&lt;/p>
&lt;p>Tom hatte vor Jahren einen Bestseller. Danach: Schreibblockade, Lebensblockade.
Jetzt sitzt er im Supermarkt an der Kasse, von Ohnmachtsanfällen heimgesucht,
und hilft biologisch verteuerter Landwurst übers Laufband. Bis es auch ihm
reicht.&lt;/p></description></item><item><title>Morgen mach ich bessere Fehler</title><link>https://van-tomas.de/books/morgen-mach-ich-bessere-fehler/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/morgen-mach-ich-bessere-fehler/</guid><description>&lt;p>Eigentlich ist Elli auf dem Weg zu einer Familienfeier ins Allgäu, zusammen
mit ihrer sechsjährigen Tochter Paula und dem chronisch schlecht gelaunten
Großonkel Heinz. Aber als ihr der Rechtsanwalt Cano fünfhundert Euro bietet,
wenn sie ihn umgehend nach München bringt, greift Elli zu, denn das Geld ist
knapp. Die Fahrt quer durch die Republik erweist sich als echte
Herausforderung für das ungleiche Quartett. Heinz hat an allem etwas
auszusetzen, Cano treibt Elli mit seiner Arroganz zur Weißglut, Murphys Gesetz
schlägt erbarmungslos zu, und alles geht schief. Wenn sie jemals in München
ankommen wollen, müssen die vier sich zusammenraufen und so manches Vorurteil
über Bord werfen. Elli und Cano, die Chaos-Queen und der Paragrafenreiter,
kommen sich dabei unerwartet näher, als ihnen lieb ist …&lt;/p></description></item></channel></rss>