<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Western on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/western/</link><description>Recent content in Western on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 19 Mar 2025 22:22:03 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/western/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Die Abendröte im Westen</title><link>https://van-tomas.de/books/die-abendr%C3%B6te-im-westen/</link><pubDate>Wed, 19 Mar 2025 22:22:03 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-abendr%C3%B6te-im-westen/</guid><description>&lt;p&gt;Ein an historische Ereignisse angelehnter Roman über die Indianerkriege und die
amerikanische Expansion nach Westen, voller Gewalt und Grausamkeit; ein
mythisches Weltuntergangsepos, mit Bildern wie von Hieronymus Bosch. Hauptfigur
ist ein vierzehnjähriger Junge, der 1850 nach Texas kommt und sich einer Bande
marodierender Exsoldaten, Desperados und Abenteurer anschließt, die
Komantschen, Apachen und friedliche Siedler abschlachten.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>The Revenant</title><link>https://van-tomas.de/books/the-revenant/</link><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 01:12:39 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/the-revenant/</guid><description>&lt;p&gt;South Dakota, zu Beginn des 19. Jahrhunderts: Der Pelztierjäger Hugh Glass wird
am Grand River von einem Grizzly angefallen und lebensgefährlich verletzt. Seine
beiden Begleiter geben dem Mann keine großen Überlebenschancen. Als sie Indianer
in der Nähe ihres Lagers sichten, nehmen sie dem Schwerverwundeten Gewehr,
Messer und den Rest seiner Ausrüstung ab und lassen ihn neben einem bereits
ausgehobenen Grab zurück.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch wie durch ein Wunder überlebt Glass - und schwört Rache. Mit einem
gebrochenen Bein schleppt er sich durch die endlos weite Prärie auf der Suche
nach denen, die ihn so schändlich im Stich gelassen haben.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>