<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bücher on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/books/</link><description>Recent content in Bücher on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 30 Jan 2024 21:45:43 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Der eiserne Marquis</title><link>https://van-tomas.de/books/der-eiserne-marquis/</link><pubDate>Tue, 30 Jan 2024 21:45:43 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-eiserne-marquis/</guid><description>Wien, im Jahr des Herrn 1753. Ein junger Bursche aus der Provinz tritt als Lehrling in die Dienste des Uhrmachers Servasius Weisz. Er ist überaus begabt, aber seit der Kindheit ein Sonderling. All sein Streben zielt darauf ab, Welt und Leben zu fassen und neu zu erschaffen nach den Gesetzen der Mechanik.
Als er sich in die Grafentochter Amalia verliebt, kommt es zu einer furchtbaren Tragödie, die ihn zur Flucht aus Wien zwingt.</description></item><item><title>Endgültig</title><link>https://van-tomas.de/books/endg%C3%BCltig/</link><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:11:02 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/endg%C3%BCltig/</guid><description>Jenny Aaron war Mitglied einer international operierenden Eliteeinheit der Polizei – hochintelligent, tödlich effektiv. Doch vor fünf Jahren endete ein Einsatz in Barcelona mit einer Katastrophe. Seitdem ist Aaron blind. Damals dachte sie, es sei der schlimmste Tag ihres Lebens. Sie hat sich geirrt. Der schlimmste Tag ihres Lebens ist heute.
Seit Jenny Aaron bei einem missglückten Einsatz vor fünf Jahren das Augenlicht verlor, arbeitet sie als Verhörspezialistin beim BKA. Sie versteht es perfekt, zwischen den Worten zu tasten und das dahinter Verborgene zu erspüren.</description></item><item><title>Wie man einen Bären kocht</title><link>https://van-tomas.de/books/wie-man-einen-b%C3%A4ren-kocht/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 20:05:19 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/wie-man-einen-b%C3%A4ren-kocht/</guid><description>Ein Dorf in Nordschweden 1852. Der vielseitig gebildete protestantische Prediger Laestadius nimmt den völlig vernachlässigten samischen Jungen Jussi unter seine Fittiche und lehrt ihn nicht nur lesen und schreiben, auch seine Begeisterung für die heimische Flora und Fauna teilt er mit ihm.
Als ein Mädchen tot im Wald gefunden wird - allem Anschein nach das Opfer eines Bären – geraten die Dorfbewohner in Aufruhr. Angestachelt von der Belohnung, die der Gendarm ausgelobt hat, locken sie das Tier in eine Falle und töten es.</description></item><item><title>Singularity</title><link>https://van-tomas.de/books/singularity/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:58:10 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/singularity/</guid><description>Ende des 21. Jahrhunderts ist die Menschheit tief gespalten: Während die eine Hälfte medizinisch bestens versorgt ein langes Leben führt, ist die andere schlicht überflüssig. Bestenfalls als billige Arbeitskräfte haben die meisten Menschen ein karges Auskommen.
Einer dieser Überflüssigen ist James, der als Hausdiener der neuen Elite anheuert. Von seinem neuen Herrn erhält er einen rätselhaften Auftrag: Er soll dessen vor zwanzig Jahren verschollene Tochter wiederfinden - in einer virtuellen Simulation.</description></item><item><title>Der mexikanische Fluch</title><link>https://van-tomas.de/books/der-mexikanische-fluch/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:58:09 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-mexikanische-fluch/</guid><description>Mexiko, 1950: Ein verstörender Brief führt Noemí in ein gespenstisches Herrenhaus im nebeligen Hochland. Dort lebt ihre frisch vermählte Cousine Catalina, die behauptet, ihr Mann würde sie vergiften.
Ohne zu zögern reist Noemí nach High Place, dem Sitz der englischen Familie Doyle, in die Catalina überstürzt eingeheiratet hat. Doch das Ansehen der Doyles ist längst verblasst und ihr Herrenhaus zu einem dunklen Ort geworden. Gut, dass Noemí keine Angst hat – weder vor Howard Doyle, dem widerwärtigen Patriarchen der Familie, noch vor Catalinas eitlem Ehemann Virgil.</description></item><item><title>In Küstennähe</title><link>https://van-tomas.de/books/in-k%C3%BCstenn%C3%A4he/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:58:07 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/in-k%C3%BCstenn%C3%A4he/</guid><description>Lárus, Aushilfe im Altenheim und Taugenichts, trifft auf Grímur, einen ehemaligen Fischer. Der eine hat das Leben noch vor sich, beim anderen geht es zu Ende. „Der Schlächter“ wird Grímur genannt, man raunt sich zu, er soll einen Mord begangen haben. Und während Lárus seine Drogendealerei immer mehr aus der Hand gleitet, entwickelt sich eine unwahrscheinliche Freundschaft zwischen dem Alten und dem Jungen – die beide ihre Geheimnisse mit sich tragen.</description></item><item><title>Die Legende von den Strippenziehern</title><link>https://van-tomas.de/books/die-legende-von-den-strippenziehern/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:58:06 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-legende-von-den-strippenziehern/</guid><description>Die Erde – von Echsen regiert? Eine gierige Finanzelite haut die Menschen mit geheimen Machenschaften übers Ohr? MaroHeft #4 zeigt auf, warum Verschwörungstheorien für viele unterschiedliche Menschen so attraktiv sind und welches Denken sich dahinter verbirgt. Außerdem erfahren Sie, welche Rolle das Zeitalter des Wassermanns dabei spielt und wie Sie Verschwörungsideologien in sich selbst aufspüren können.
Der Diskurs über Verschwörungstheorien folgt einem altbekannten Muster: Von den politischen Rändern würden radikale und antidemokratische Kräfte in die Mitte der Gesellschaft drängen, um diese mit irrsinnigen Theorien zu verführen.</description></item><item><title>Die Frau in der Themse</title><link>https://van-tomas.de/books/die-frau-in-der-themse/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:58:03 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-frau-in-der-themse/</guid><description>Charlotte Reckitt ist schön, stolz und gesetzlos. Ihre Coups sind phänomenal, ihre Erfolge beachtlich. Und sie ist eine Schlüsselfigur im Leben zweier Männer: William Pinkerton, berühmt-berüchtigter Detektiv, und Adam Foole, Gentleman-Dieb mit Witz und Chuzpe. Für den einen war sie einst die Erfüllung all seiner Träume, für den anderen ist sie die letzte Spur einer lebenslangen Besessenheit. Eine atemlose Jagd beginnt.</description></item><item><title>Zu Staub</title><link>https://van-tomas.de/books/zu-staub/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:58:02 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/zu-staub/</guid><description>Zwei Brüder treffen sich am Zaun, der ihre Farmen voneinander trennt. Tief im Outback sind sie einander die einzigen Nachbarn. Ihre Häuser liegen vier Stunden Autofahrt voneinander entfernt. Cam, der dritte Bruder, der die Familienranch verwaltete, liegt tot zu ihren Füßen. Er ist allein in der Hitze gestorben. Die beiden Männer bringen ihren Bruder heim auf die Ranch. Aber in der tiefen Trauer wächst das Misstrauen. Was, wenn Cam keines natürlichen Todes gestorben ist?</description></item><item><title>Das Flüstern der verlorenen Seelen</title><link>https://van-tomas.de/books/das-fl%C3%BCstern-der-verlorenen-seelen/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:58:01 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-fl%C3%BCstern-der-verlorenen-seelen/</guid><description>Irland im 7. Jahrhundert: In einem Kloster wird ein Mönch ermordet. Die Täterin war ein junge Nonne, wie alle zu wissen glauben. Nur Schwester Fidelma ist fest von ihrer Unschuld überzeugt.
Spannende Kriminalfälle mit Schwester Fidelma, Sherlock Holmes und vielen anderen berühmtem Detektiven vom Meister des keltischen Krimis.</description></item><item><title>Der Salzpfad</title><link>https://van-tomas.de/books/der-salzpfad/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:58:00 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-salzpfad/</guid><description>Raynor und Moth, seit 32 Jahren ein Paar, verlieren durch zwei Schicksalsschläge in kürzester Zeit beinahe alles. Sie geben ihre Farm in Wales auf und machen sich, nur mit dem Allernötigsten ausgerüstet, auf den Weg: zu einer rund 1000 Kilometer langen Wanderung auf dem längsten und wildesten Küstenweg Englands, dem South West Coast Path.
Von Somerset über Devon und Cornwall nach Dorset, mit einem Budget von nur 50 Euro pro Woche.</description></item><item><title>Elementarwellen</title><link>https://van-tomas.de/books/elementarwellen/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:59 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/elementarwellen/</guid><description>Zusammen mit ihrem Freund zieht Tamsin auf eine Insel der Äußeren Hebriden. Sie hat genug von der hektischen Großstadt London, sehnt sich nach Ruhe und wünscht sich eine Familie. Doch die Inselbewohner stehen den Neuankömmlingen feindlich gegenüber, vor allem Tamsin.
Auch die ersehnte Schwangerschaft klappt nicht, ihr Freund betrügt sie und lässt sie allein und mittellos auf der Insel zurück. Schritt für Schritt kämpft sich Tamsin zurück in ihr Leben und beginnt, aus der rauen Landschaft Kraft zu schöpfen.</description></item><item><title>Elecboy. Band 2 : Offenbarungen</title><link>https://van-tomas.de/books/elecboy-band-2-offenbarungen/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:57 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/elecboy-band-2-offenbarungen/</guid><description>Im Jahre 2122 ist die Welt eine Wüste, die ein Mann in Begleitung eines Riesen durchstreift. Das Ziel seiner Wanderschaft ist eine Gemeinde, für deren Anführer er eine Botschaft hat, eine Prophezeiung: Ein Mann ohne Gesicht wird kommen.
Nur er wird das Leid und die Armut der Menschen beenden können. Die Gemeinde ist die des jungen Joshua, der zwischen Liebe und Gewalt zerrissen ist und dessen erwachende Kräfte ihn vor ein Mysterium stellen.</description></item><item><title>Elecboy. Band 1 : Geburt</title><link>https://van-tomas.de/books/elecboy-band-1-geburt/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:56 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/elecboy-band-1-geburt/</guid><description>Im Jahre 2122 ist die Welt eine Wüste, und für die wenigen verbleibenden Menschen ist die Suche nach Wasser zum einzigen Lebensinhalt geworden.
Chaos und Armut, Gewalt und Barbarei bestimmen ihr Dasein, und dennoch sind zartere Emotionen nicht ausgestorben. Der junge Joshua ist verliebt in Margot, doch ihr brutaler Bruder Sylvio will von dieser Liebe nichts wissen, und sein Clan regiert ihre Kommune mit harter Hand.
Bis eines Tages wie aus dem Nichts ätherische Wesen erscheinen und ohne Vorwarnung attackieren…</description></item><item><title>Das Schweigen der Lämmer</title><link>https://van-tomas.de/books/das-schweigen-der-l%C3%A4mmer/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:55 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-schweigen-der-l%C3%A4mmer/</guid><description>Nur ein Mann kann dem FBI noch helfen, den geistesgestörten Frauenmörder „Buffalo Bill“ zu finden: Dr. Hannibal Lecter, der wegen einer Reihe von Verbrechen in der geschlossenen Abteilung einer psychiatrischen Klinik verwahrt wird. Die junge FBI-Agentin Clarice Starling soll ihn verhören, ohne zu wissen, auf welch teuflisches Spiel sie sich einlässt.</description></item><item><title>Erebos</title><link>https://van-tomas.de/books/erebos/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:54 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/erebos/</guid><description>In einer Londoner Schule wird ein Computerspiel herumgereicht – Erebos. Wer es startet, kommt nicht mehr davon los. Dabei sind die Regeln äußerst streng: Jeder hat nur eine Chance.
Er darf mit niemandem darüber reden und muss immer allein spielen. Und wer gegen die Regeln verstößt oder seine Aufgaben nicht erfüllt, fliegt raus und kann Erebos auch nicht mehr starten.
Erebos lässt Fiktion und Wirklichkeit auf irritierende Weise verschwimmen: Die Aufgaben, die das Spiel stellt, müssen in der realen Welt ausgeführt werden.</description></item><item><title>Kummer aller Art</title><link>https://van-tomas.de/books/kummer-aller-art/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:53 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/kummer-aller-art/</guid><description>„Alle wirken innerlich blitzblank, nur in unserem Inneren sieht es aus wie bei Hempels unterm Sofa“, denkt sich Kioskbesitzer Armin, als er vergeblich versucht, erfolgreich zu meditieren. Und auch im Inneren der anderen Figuren dieser literarischen Kolumnen herrscht Unordnung: Frau Wiese kann nicht mehr schlafen, Herr Pohl ist nachhaltig verzagt, Lisa hat ihren ersten Liebeskummer, Vadims Hände zittern, Frau Schwerter muss ganz dringend entspannen, ein trauriger Patient hat seine Herde verloren, und Psychoanalytiker Ulrich legt sich mit der Vergänglichkeit an.</description></item><item><title>Die schwarze Fee</title><link>https://van-tomas.de/books/die-schwarze-fee/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:52 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-schwarze-fee/</guid><description>Berlin tanzt auf dem Vulkan. Glitzernde Tanzpaläste, wilde Partys, Drogen, sexuelle Freizügigkeit – die deutsche Hauptstadt gilt zur Zeit der Weimarer Republik als eine der aufregendsten Städte Europas. Russische Emigranten, darunter Schriftsteller, Gelehrte, Politiker und Anarchisten, haben nach der Revolution in Berlin Zuflucht gefunden vor dem Zugriff der sowjetischen Geheimpolizei. Mittendrin Kommissar Ariel Spiro, den zwei Giftmorde ins russische Milieu führen. Und dann ist da noch Nike, seine große Liebe, die ihn um Hilfe bei der Suche nach ihrem neuen Freund Anton bittet.</description></item><item><title>Die Ordensburg des Wüstenplaneten</title><link>https://van-tomas.de/books/die-ordensburg-des-w%C3%BCstenplaneten/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:51 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-ordensburg-des-w%C3%BCstenplaneten/</guid><description>Seit Tausenden von Jahren herrscht die Schwesternschaft der Bene Gesserit hinter den Kulissen des Imperiums, kontrolliert die genetischen Verflechtungen der Herrscherhäuser und widmet sich der Zucht besonderer Talente. Doch dem Orden ist in der Zeit der großen Diaspora ein Feind erwachsen: die Geehrten Matres. Von Arrakis, dem Wüstenplaneten, vertrieben, bieten die Bene Gesserit den Geehrten Matres Verhandlungen an – und sinnen gleichzeitig auf ihre Vernichtung. Aber sie treffen auf einen gleichwertigen Gegner.</description></item><item><title>Die Ketzer des Wüstenplaneten</title><link>https://van-tomas.de/books/die-ketzer-des-w%C3%BCstenplaneten/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:50 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-ketzer-des-w%C3%BCstenplaneten/</guid><description>Unter Gottkaiser Leto II. wurde die Menschheit über die Galaxis verstreut. Nun kehrt sie aus der Diaspora zurück. Neue Kräfte haben sich entwickelt, neue Technologen wurden entwickelt, und der Orden der Bene Gesserit, der seit Jahrtausenden über das genetische Erbe der Atreides wacht, sieht sich mit Mächten konfrontiert, wie es sie bisher nicht gab. Von Arrakis ist keine Hilfe zu erwarten, dort lebt nur noch eine zerstrittene Priesterschaft, die Leto in Gestalt Shai-Huluds, des gigantischen Sandwurms, anbetet, und die einstmals stolzen Fremen, jetzt nur noch ein Schatten ihrer selbst.</description></item><item><title>Der Gottkaiser des Wüstenplaneten</title><link>https://van-tomas.de/books/der-gottkaiser-des-w%C3%BCstenplaneten/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:49 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-gottkaiser-des-w%C3%BCstenplaneten/</guid><description>Dreieinhalb Jahrtausende sind auf Arrakis vergangen, und die Welt hat sich gründlich gewandelt: Der ehemalige Wüstenplanet ist dank technischer Mittel eine grüne Oase geworden. Die einst so stolzen Fremen sind nur noch ein Schatten ihrer selbst, eine touristische Attraktion. Doch es gibt noch ein Stück Vergangenheit auf Arrakis, sorgfältig vor Feuchtigkeit geschützt: die Wüste Sareer. Dort lebt Leto II, der Sohn von Paul Muad’dib. Doch Leto ist kein Mensch mehr. Seit Jahrtausenden vollzieht sein Körper eine Wandlung, geht eine Symbiose mit dem Shai-Hulud ein.</description></item><item><title>Die Kinder des Wüstenplaneten</title><link>https://van-tomas.de/books/die-kinder-des-w%C3%BCstenplaneten/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:48 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-kinder-des-w%C3%BCstenplaneten/</guid><description>Der Djihad, der Heilige Krieg der Fremen, ist vorüber. Das Imperium trägt den Keim des Zerfalls in sich, seit sein Gründer Paul Atreides, genannt Muad’dib, nach Fremenart in die Wüste gegangen ist, um zu sterben. Er hat die Gabe, seherisch in die Zukunft zu blicken, seinen Kindern, den Zwillingen Leto und Ghanima, vererbt. Doch trotz dieser ungeheuren Kräfte sind sie verletzliche Kinder, und sie müssen sich nicht nur mit den Schatten der Vergangenheit auseinandersetzen, die sie heimsuchen, sondern auch mit Attentätern, die sie töten und das Imperium zerschmettern wollen.</description></item><item><title>Der Herr des Wüstenplaneten</title><link>https://van-tomas.de/books/der-herr-des-w%C3%BCstenplaneten/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:47 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-herr-des-w%C3%BCstenplaneten/</guid><description>Paul Atreides, genannt Muad’dib, ist in der extrem menschenfeindlichen Wüste Arrakis‘ aufgewachsen und durch die harte Schule der Fremen gegangen. Die Wüstenbewohner haben ihn zu ihrem Propheten ernannt und folgen ihm bedingungslos. Sein Kampf um den Planeten entzündete den Djihad, der jetzt wie ein Sturmwind durch die Galaxis fegt. Pauls neues Imperium und seine Machtfülle rufen Neider auf den Plan, die seine Herrschaft brechen wollen. Und so mischen sich unter die Pilger, die nach Arrakis kommen, um den Erlöser zu sehen, Attentäter, menschliche Zeitbomben …</description></item><item><title>Der Wüstenplanet</title><link>https://van-tomas.de/books/der-w%C3%BCstenplanet/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-w%C3%BCstenplanet/</guid><description>Herzog Leto, Oberhaupt des Hauses Atreides, erhält Arrakis zum Lehen, den Wüstenplaneten, eine lebensfeindliche und doch begehrte Welt, denn unter dem Sand liegt das Gewürz. Diese Droge, die man auf Arrakis im großen Stil abbaut, verleiht Menschen die Gabe, in die Zukunft zu sehen, und bildet damit die Grundlage der interstellaren Raumfahrt. Als Letos Armee in einen tödlichen Hinterhalt gerät und der Herzog fällt, flieht sein Sohn Paul in die Wüste und taucht bei Arrakis‘ Ureinwohnern, den Fremen, unter.</description></item><item><title>Die Säulen der Erde</title><link>https://van-tomas.de/books/die-s%C3%A4ulen-der-erde/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:45 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-s%C3%A4ulen-der-erde/</guid><description>Schon als einfacher Steinmetz träumt Tom Builder davon, eine Kathedrale zu bauen. Es ist die Zeit der beginnenden Gotik, in der die neuen Dome lichtdurchflutet und grazil in den Himmel ragen. Die irdische Welt im Schatten der Kathedralen hingegen ist gezeichnet von erbarmungslosen Kämpfen zwischen Adel, Klerus und dem einfachen Volk. Auch Philip, Prior von Kingsbridge, droht in den blutigen Auseinandersetzungen zerrieben zu werden – nicht anders als Tom, dessen Stiefsohn Jack und die schöne, kluge Grafentochter Aliena.</description></item><item><title>Onkel Toms Hütte</title><link>https://van-tomas.de/books/onkel-toms-h%C3%BCtte/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:44 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/onkel-toms-h%C3%BCtte/</guid><description>Harriet Beecher Stowe, die Tochter und Gattin eines presbyterianischen Gelehrten, schrieb in ihrem Werk ganz gezielt gegen die Partei der Sklavenhalter an, indem sie deren Treiben und das Leben und Leiden der Unterdrückten beispielhaft schildert.
Sie tut dies mit meisterlichen Personenbeschreibungen und Erzählstrategien, die einerseits an den sentimentalen Roman ihrer Zeit anknüpfen, andererseits die historische Realität glaubhaft machen – und beim Leser äußerste Betroffenheit bewirken.</description></item><item><title>Huckleberry Finns Abenteuer und Fahrten</title><link>https://van-tomas.de/books/huckleberry-finns-abenteuer-und-fahrten/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:43 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/huckleberry-finns-abenteuer-und-fahrten/</guid><description>Das Buch liefert eine detailreiche Beschreibung der Menschen und Orte am Ufer des Mississippi und gibt ernüchternde und bissige Einblicke in die fest verwurzelten Verhaltensweisen dieser Zeit, insbesondere den Rassismus und die Sklaverei. Erzähler ist Huck Finn selbst. Mark Twain simuliert die Perspektive und die Sprache eines Jungen, der seiner Zeit und seiner Umwelt verhaftet ist, sie aber auch in Frage stellt.</description></item><item><title>Tom Sawyers Abenteuer und Streiche</title><link>https://van-tomas.de/books/tom-sawyers-abenteuer-und-streiche/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:42 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/tom-sawyers-abenteuer-und-streiche/</guid><description>Die Abenteuer des Tom Sawyer ist eine typische Lausbubengeschichte und spielt in der Mitte des 19. Jahrhunderts in dem fiktiven Ort St. Petersburg in Missouri am Ufer des Mississippi. Der Waisenjunge Tom lebt bei seiner Tante Polly, zusammen mit seinem Halbbruder Sid, seiner Cousine Mary und dem schwarzen Sklaven Jim. Sid ist brav und verpetzt Tom bei jeder Gelegenheit. Tom hingegen schwänzt gern die Schule, prügelt sich und treibt sich mit seinem besten Freund Huckleberry Finn herum.</description></item><item><title>Helden</title><link>https://van-tomas.de/books/helden/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:41 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/helden/</guid><description>Jason und Medea schläfern den niemals schlafenden Drachen ein und stehlen das Goldene Vlies, Theseus überwindet mit Ariadnes List den unüberwindbaren Minotaurus und findet aus dem Labyrinth – und gegen den smarten Ödipus hat die eingebildete Sphinx keine Chance: Nie wurden spektakulärere Abenteuer von clevereren Helden erlebt als in der klassischen Antike. Nun haucht der legendäre britische Komiker Stephen Fry den Sagen mit Dialogen, die an Monty-Python Sketche erinnern, neues Leben ein.</description></item><item><title>Mythos</title><link>https://van-tomas.de/books/mythos/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:40 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/mythos/</guid><description>Stephen Fry hat sich die griechischen Göttersagen vorgeknöpft: Grandios und umwerfend komisch!
Zügellosigkeit, Lebenslust, Mord und Totschlag, Triumph und Tragödie: Die griechischen Göttersagen sind wilder und wüster als das Leben selbst und bieten damit alles, was sich Leser wünschen.
Die alten Griechen inspirierten unter anderen Shakespeare, Michelangelo, James Joyce und Walt Disney. In Stephen Frys brillanter Nacherzählung erwachen die alten Sagen zu neuem Leben.
Wir verlieben uns mit Zeus, sehen die Geburt der Athene, nehmen mit Kronos und Gaia Rache an Uranos, wir weinen mit König Midas und jagen mit der wunderschönen und furchtlosen Artemis.</description></item><item><title>Quest</title><link>https://van-tomas.de/books/quest/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:39 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/quest/</guid><description>Das Reich Gheera steht vor dem Untergang. Die Verteidigungskräfte haben keine Chance gegen die übermächtigen Legionen des sagenhaften Sternenkaisers, dessen Machtgier keine Grenzen kennt. Der endgültige Fall ist nur noch eine Frage der Zeit. In dieser Situation begibt sich der Kommandant Eftalan Quest auf eine schier aussichtslose Expedition: Er will den sagenhaften Planeten des Ursprungs finden – die Welt, von der angeblich alles Leben im Universum stammt. Doch es gibt noch andere Legenden um diese Welt, tödliche Legenden &amp;hellip;</description></item><item><title>The Fahrenheit Twins</title><link>https://van-tomas.de/books/the-fahrenheit-twins/</link><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 21:42:44 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/the-fahrenheit-twins/</guid><description>Deft and lyrical, Michel Faber&amp;rsquo;s new collection of stories is his first since his auspicious debut, Some Rain Must Fall. It will seal his reputation as one of Britain&amp;rsquo;s most daring and original authors. Acclaimed for his pitch-perfect prose and brilliant characterisation, Faber is also celebrated for his mastery of contrasting styles.
From achingly sad lost lives of „The Safehouse“ through moments of exquisitely distilled happiness in „Vanilla-Bright Like Eminem“ to the biblical innocence and savagery of „The Fahrenheit Twins“, Faber&amp;rsquo;s characters are redeemed, abandoned, beloved and laid bare.</description></item><item><title>Vor dem Abgrund</title><link>https://van-tomas.de/books/vor-dem-abgrund/</link><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 21:38:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/vor-dem-abgrund/</guid><description>Mit diesem historischen Roman ist dem Schriftsteller Tom Finnek in seiner London-Trilogie ein neues spannendes Werk gelungen. Er führt den Leser mitten hinein in die dunkle britische Halbwelt Ende des neunzehnten Jahrhunderts.
Zwischen Opiumhäusern, Kneipen und Bordellen ist die Stimmung aufgeheizt: Während die britische Heilsarmee versucht, dem sündigen Treiben ein Ende zu machen, kämpft die Skeleton Army mit allen Mitteln für die Gewinne der Schankwirte und Brauhäuser.
Im Herbst 1888 kommen zwei junge Menschen ins Londoner East End, die unterschiedlicher nicht sein könnten.</description></item><item><title>Marsianischer Zeitsturz</title><link>https://van-tomas.de/books/marsianischer-zeitsturz/</link><pubDate>Tue, 16 Jan 2024 22:22:02 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/marsianischer-zeitsturz/</guid><description>Eine Siedlung auf dem Mars, ein hochbegabtes Kind, das Zeitbrüche aufspürt, eine eingeborene Bevölkerung, die verstanden hat, dass sich auf dem Mars die Zeit nicht linear, sondern in Schleifen bewegt. Eine zentrale Macht, die alles für sich will, und der Einzelne, der gefangen in der Realität, langsam einen befreienden Ausblick auf die Wahrheit erhascht.</description></item><item><title>Mit Rudolf Tarnow dörch't Johr</title><link>https://van-tomas.de/books/mit-rudolf-tarnow-d%C3%B6rcht-johr/</link><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 22:59:51 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/mit-rudolf-tarnow-d%C3%B6rcht-johr/</guid><description>Rudolf Tarnow – einer der beliebtesten und populärsten plattdeutschen Dichter – führt in diesem Band durch das Jahr. Seine Texte sind zum Schmunzeln und zum lauten Lachen, aber auch von nachdenklicher Art.
Immer wieder wird deutlich: Tarnow macht &amp;ldquo;Lust, Leiw und Sünnenschien&amp;rdquo;. Auch die Illustrationen von Werner Schinko nehmen den Leser mit auf diese Jahresreise und führen ihm die Eigentümlichkeit eines jeden Monats vor Augen.
&amp;ldquo;Mit Rudolf Tarnow dörch&amp;rsquo;t Johr&amp;rdquo; ist das ideale Geschenkbuch für alle, die sich oder anderen heitere Momente bereiten möchten, für die große Fangemeinde Rudolf Tarnows und die vielen Anhänger der niederdeutschen Sprache.</description></item><item><title>Hard boiled wonderland und das Ende der Welt</title><link>https://van-tomas.de/books/hard-boiled-wonderland-und-das-ende-der-welt/</link><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 13:35:55 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/hard-boiled-wonderland-und-das-ende-der-welt/</guid><description>Tokyo, ferne Gegenwart: Zwischen Wirklichkeit und virtueller Realität. Datendiebstahl ist an der Tagesordnung: Einem genialen greisen Wissenschaftler ist es gelungen, bei einer Gruppe professioneller Datenfälscher eine Gehirnwäsche durchzuführen. Er entnimmt ihnen Informationen, die er in Gehirne von unwissenden Versuchspersonen einspeist. Der 35-jährige Held und Ich-Erzähler ist der Einzige, der die Prozedur überlebt. Fortan versucht er, die dunklen Machenschaften des Professors mit allen Mitteln zu durchkreuzen &amp;hellip;</description></item><item><title>Ubik</title><link>https://van-tomas.de/books/ubik/</link><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 11:47:07 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/ubik/</guid><description>Vom Mond kehrte Glen Runciter nur als Toter zurück. Aber wer schreibt dann die Botschaften auf Streichholzbriefchen und aufgerissenen Zigarettenpackungen? Die Dinge haben sich selbständig gemacht, sie reisen in ihre eigene Zeit zurück – das Auto ist ein Modell aus den Dreißigern, der Fahrstuhl aus den Zwanzigern. Und was soll Ubik sein – Biermarke, Pfandhaus oder Raumspray? Oder ist Ubik die Rettung gegen den Zerfall der Realität?</description></item><item><title>Eine Frau geht einen trinken - alleine</title><link>https://van-tomas.de/books/eine-frau-geht-einen-trinken---alleine/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 19:58:05 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/eine-frau-geht-einen-trinken---alleine/</guid><description>Das Alleine-Ausgehen ist für Frauen ein vertracktes, teils auch gefährliches Unterfangen.
Sie ist nicht der nächtliche Flaneur, der selbstgewiss um die Häuser ziehen kann, auf die Traditionen männlicher Raumeroberung vertrauend. Kein einsamer Trinker, den man in Ruhe an der Bar sitzen lässt. Nein, sie steht ungewollt sofort im Dschungel von Zuschreibungen und Vorurteilen, wenn sie einmal nur für sich feiern gehen will.
Wie kann sich das endlich ändern? Reclaim the Night!</description></item><item><title>Aus den Ärschen aus dem Sinn</title><link>https://van-tomas.de/books/aus-den-%C3%A4rschen-aus-dem-sinn/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 19:58:04 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/aus-den-%C3%A4rschen-aus-dem-sinn/</guid><description>Dieses Heft donnert durch Fallrohre, umschifft museumsreife Fettberge, entdeckt unfruchtbare Fische und klärt die alles entscheidende Frage: Stimmt das Gerücht, dass Abwasser wieder zu Trinkwasser wird?
Ein Mensch ging auf die Toilette und was dann passierte, ist unglaublich …
… er kackte, spülte und verpisste sich. Einfach so. Aus den Ärschen, aus dem Sinn. Doch was genau passiert eigentlich mit der Scheiße, nachdem die Spülung betätigt wurde, Wasser in die Schüssel rauscht und die Kacke mit sich reißt?</description></item><item><title>Die Gespenster von Demmin</title><link>https://van-tomas.de/books/die-gespenster-von-demmin/</link><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 21:34:12 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-gespenster-von-demmin/</guid><description>Larry lebt in einer Stadt mit besonderer Vergangenheit – Ende des Zweiten Weltkriegs fand in Demmin der größte Massensuizid der deutschen Geschichte statt. Für Larry ist ihre Heimatstadt aber vor allem eins: langweilig. Sie will so schnell wie möglich raus in die Welt und Kriegsreporterin werden
Während Larry mit den Unzumutbarkeiten des Erwachsenwerdens kämpft, steht der alten Nachbarin von nebenan der Umzug ins Seniorenheim bevor. Beim Aussortieren ihres Hausstands erinnert sie sich an das Kriegsende in Demmin und trifft eine folgenschwere Entscheidung.</description></item><item><title>Fräulein Smillas Gespür für Schnee</title><link>https://van-tomas.de/books/fr%C3%A4ulein-smillas-gesp%C3%BCr-f%C3%BCr-schnee/</link><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 21:30:50 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/fr%C3%A4ulein-smillas-gesp%C3%BCr-f%C3%BCr-schnee/</guid><description>Im Kopenhagener Hafenviertel stürzt ein Junge vom Dach eines Lagerhauses. Todesursache laut Polizeibericht: ein Unfall.
Smilla Jaspersen, die im selben Haus wohnt wie der Junge, sieht das anders und stellt ihre eigenen Nachforschungen an. Der internationale Erfolg dieses literarischen Thrillers hat neben der faszinierenden Geschichte vor allem mit seiner Heldin zu tun: der wunderbar ruppigen, unangepassten und zugleich zarten und verletzlichen Smilla.</description></item><item><title>Der Name der Rose</title><link>https://van-tomas.de/books/der-name-der-rose/</link><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 20:27:14 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-name-der-rose/</guid><description>Daß er in den Mauern der prächtigen Benediktinerabtei an den Hängen des Apennin das Echo eines verschollenen Lachens hören würde, das hell und klassisch herüberklingt aus der Antike, damit hat der englische Franziskanermönch William von Baskerville nicht gerechnet.
Zusammen mit Adson von Melk, seinem etwas tumben, jugendlichen Adlatus, ist er in einer höchst delikaten politischen Mission unterwegs.
Doch in den sieben Tagen ihres Aufenthalts werden die beiden mit kriminellen Ereignissen und drastischen Versuchungen konfrontiert: Ein Mönch ist im Schweineblutbottich ertrunken, ein anderer aus dem Fenster gesprungen, ein dritter wird tot im Badehaus gefunden.</description></item><item><title>Die schwarze Rose</title><link>https://van-tomas.de/books/die-schwarze-rose/</link><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 19:55:01 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-schwarze-rose/</guid><description>Als Ketzer denunziert, muss sich der deutsche Prediger Eckhart von Hochheim im Jahr 1328 am Hof des Papstes in Avignon der Inquisition stellen.
In Begleitung seines Novizen Wittekind wird Meister Eckhart Zeuge eines blutigen Raubüberfalls. Als Wittekind selbst angegriffen wird, ahnen die beiden, dass sie in einen Finanzbetrug von europäischem Ausmaß hineingezogen werden.
Im Schatten des Papstpalasts ist auch der geheimnisvolle Franziskaner William von Baskerville den Tätern auf der Spur. Dort, wo Umberto Ecos „Der Name der Rose“ aufhört, setzt Dirk Schümers packender historischer Roman an.</description></item><item><title>Der Kaffeedieb</title><link>https://van-tomas.de/books/der-kaffeedieb/</link><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 18:08:11 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-kaffeedieb/</guid><description>Wir schreiben das Jahr 1683. Europa befindet sich im Griff einer neuen Droge. Ihr Name ist Kahve.
Philosophen in London, Gewürzhändler in Amsterdam und Dichter in Paris treffen sich in Kaffeehäusern und konsumieren das Getränk der Aufklärung. Aber Kaffee ist teuer. Und wer ihn aus dem jemenitischen Mokka herausschmuggeln will, wird mit dem Tod bestraft.
Der Mann, der es trotzdem wagen will, ist der junge Obediah Chalon, Spekulant, Händler und Filou.</description></item><item><title>Die letzte Versuchung</title><link>https://van-tomas.de/books/die-letzte-versuchung/</link><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 07:42:36 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-letzte-versuchung/</guid><description>Jesus ist Zimmermann und stellt Kreuze her, welche von den Römern für die Hinrichtung jüdischer Aufständischer benutzt werden.
Zu spät rückt er von seinem Trotz ab, sich dem göttlichen Willen zu unterwerfen, und wird somit selbst ein Opfer der Kreuzigung.
Unter einem blühenden Baum verkündet ihm ein Engel, dass Gott beschlossen habe, ihn zu retten, und er zukünftig ein normales menschliches Leben führen könne.
Kann er dieser Versuchung widerstehen?</description></item><item><title>Das Jesus-Video</title><link>https://van-tomas.de/books/das-jesus-video/</link><pubDate>Sun, 17 Dec 2023 22:30:30 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-jesus-video/</guid><description>Gibt es ein Video von Jesus Christus?
Bei archäologischen Ausgrabungen in Israel findet der Student Stephen Foxx in einem 2000 Jahre alten Grab die Bedienungsanleitung einer Videokamera, die erst in einigen Jahren auf den Markt kommen soll. Es gibt nur eine Erklärung: Jemand muss versucht haben, Aufnahmen von Jesus Christus zu machen!
Der Tote im Grab wäre demnach ein Mann aus der Zukunft, der in die Vergangenheit reiste – und irgendwo in Israel wartet das Jesus-Video darauf, gefunden zu werden.</description></item><item><title>Soviet Space Graphics</title><link>https://van-tomas.de/books/soviet-space-graphics/</link><pubDate>Sun, 10 Dec 2023 20:51:39 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/soviet-space-graphics/</guid><description>A wonderful, whimsical journey through the pioneering space-race graphics of the former Soviet Union.
This otherworldly collection of Soviet space-race graphics takes readers on a cosmic adventure through Cold War-era Russia. Created against a backdrop of geopolitical uncertainty, the extraordinary images featured, taken from the period&amp;rsquo;s hugely successful popular-science magazines, were a vital tool for the promotion of state ideology. Presenting more than 250 illustrations - depicting daring discoveries, scientific innovations, futuristic visions, and extraterrestrial encounters - Soviet Space Graphics unlocks the door to the creative inner workings of the USSR.</description></item><item><title>Soviet design</title><link>https://van-tomas.de/books/soviet-design/</link><pubDate>Sun, 10 Dec 2023 20:45:50 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/soviet-design/</guid><description>Innenarchitektur und Möbeldesign aus der UdSSR. Stilistische Vielfalt zwischen Kunst und Propaganda: Konstruktivismus, Art déco, Bauhaus usw.
Sowjetisches Design wird häufig als massiv, unergonomisch und uniform bewertet. Ab den 1920er-Jahren und hinter dem Eisernen Vorhang entwickelten sich jedoch etliche Stile, die diesem Bild widersprechen und deren zum Teil schwierige Beziehungen zum Regime in diesem Buch aufgerollt werden. Sie reichen vom Konstruktivismus, Rationalismus und Suprematismus über den sozialistischen Klassizismus hin zum sowjetischen Art déco der 1930er-Jahre, das vor 1946 vom Austausch mit ausländischen Architekten und Künstlern profitierte.</description></item><item><title>Die Chroniken von Rotkäppchen - Allein im tiefen, tiefen Wald</title><link>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-rotk%C3%A4ppchen---allein-im-tiefen-tiefen-wald/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 20:37:34 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-rotk%C3%A4ppchen---allein-im-tiefen-tiefen-wald/</guid><description>Geh nicht allein in den tiefen, tiefen Wald. Aber Red hat keine Wahl: Seit die Krise vor drei Monaten über das Land kam, ist sie auf sich allein gestellt. Ihre einzige Hoffnung besteht darin, sich zu ihrer Großmutter durchzukämpfen.
Red fürchtet nicht die Unwesen, die nachts durch die Wälder streifen. Die wahre Bedrohung geht von den Menschen aus: von ihren dunklen Sehnsüchten, niederen Beweggründen und bösen Hintergedanken.
Am schlimmsten jedoch sind die Männer in Uniform, mit ihren Befehlen und Geheimakten, die auf Reds Spur sind.</description></item><item><title>Das blaue Schwert</title><link>https://van-tomas.de/books/das-blaue-schwert/</link><pubDate>Mon, 04 Dec 2023 21:21:30 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-blaue-schwert/</guid><description>Als Harry Crewes Vater stirbt, verlässt sie ihr Heimatland und reist nach Osten, nach Istan, dem letzten Außenposten des Homelander-Imperiums, wo ihr älterer Bruder stationiert ist.
Harry fühlt sich von der trostlosen Landschaft angezogen, die so gar nicht zu den grünen Hügeln ihrer Heimat passt. Sie wünscht sich den Sand zu durchqueren und die dunklen Berge zu erklimmen, in die noch nie ein Homelander seinen Fuß gesetzt hat und wo die letzten der alten Damarer, das freie Hügelvolk, noch leben.</description></item><item><title>Helter Skelter</title><link>https://van-tomas.de/books/helter-skelter/</link><pubDate>Mon, 04 Dec 2023 21:14:06 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/helter-skelter/</guid><description>Im Sommer 1969 erschüttert eine Reihe bestialischer Morde Los Angeles und die USA. Sharon Tate, die schwangere Ehefrau von Roman Polanski, ist eines der sieben Opfer des Serienmörders Charles Manson.
Vincent Bugliosi war leitender Staatsanwalt in diesem spektakulären Fall. In seinem meisterhaft geschriebenen Buch berichtet er, wie es ihm in minutiöser Detektivarbeit gelang, Charles Manson und seine ihm blind ergebene Hippie- Kommune für das Massaker hinter Gitter zu bringen. Die akribischen Ermittlungen, der komplexe Prozess, die kranke Weltanschauung, die Manson seinen Anhängern einflößte &amp;hellip; all dies macht diesen atemberaubend spannenden Weltbestseller aus.</description></item><item><title>Frankie</title><link>https://van-tomas.de/books/frankie/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 17:40:43 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/frankie/</guid><description>Richard Gold hat alles vorbereitet. Heute ist der Tag, an dem er sich das Leben nehmen wird. Der Strick liegt schon um seinen Hals, als sich ein dürrer Kater vor das Fenster setzt, interessiert glotzt – und Gold komplett aus dem Konzept bringt. Als dann der Kater auch noch bei Gold einzieht, weil der einen großen Fernseher hat, ein „extremst“ weiches Bett und pünktlich Essen serviert, beginnt die skurrile Freundschaft zwischen zwei Außenseitern, von denen zumindest einer ganz fest an ein Happy End im Leben glaubt.</description></item><item><title>Afterdark</title><link>https://van-tomas.de/books/afterdark/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 15:37:39 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/afterdark/</guid><description>Geschichten zwischen Mitternacht und Morgengrauen: Murakami begleitet seine Helden eine Nacht lang und zeichnet ein eindrucksvolles, geheimnisvoll schillerndes Großstadtporträt: Die 19-jährige Mari, ihre schöne, aber unglückliche Schwester Eri, der unscheinbare Posaunist, die Prostituierte aus einem Love Hotel und ein gewissenloser Freier streifen durch das nächtliche Tokyo.
Sie alle sind umgeben von Geheimnissen, die gelüftet werden wollen, noch ehe der Tag anbricht.</description></item><item><title>Junger Mann</title><link>https://van-tomas.de/books/junger-mann/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 15:37:24 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/junger-mann/</guid><description>Der Dreizehnjährige, der auf die Waage stieg und sich um den Verstand verliebte.
„Mit vier Jahren brach ich mir zum ersten Mal das Bein. Mein großer Bruder hatte zusammen mit seinen noch größeren Freunden und deren noch größeren Brüdern eine Sprungschanze gebaut. Eine Schanze baute man, indem man eine Schaufel organisierte und Schnee auf einen Haufen schaufelte. Dann trampelte man darauf herum. Dann fuhr der Beste los und sprang am weitesten.</description></item><item><title>Die gute Schwester</title><link>https://van-tomas.de/books/die-gute-schwester/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 15:34:01 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-gute-schwester/</guid><description>Als Megan auf dem Handy ihres Mannes Chris ein Foto ihrer Zwillingsschwester Leah entdeckt, vermutet sie sofort eine neue, perfide Bosheit ihrer Schwester.
Sie beschließt, Leah nach Jahren des Schweigens zu konfrontieren. Doch das Treffen endet mit einem schrecklichen Streit – und einem Mord.
In Panik fasst Megan einen Plan: Wenn niemand weiß, dass Leah tot ist, wird es auch keine Ermittlungen geben – schließlich gleichen die beiden sich aufs Haar.</description></item><item><title>The Impossible Fortress</title><link>https://van-tomas.de/books/the-impossible-fortress/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 23:18:40 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/the-impossible-fortress/</guid><description>A trio of awkward teen boys&amp;hellip; and one brilliant geek girl with a shattering secret.
An unexpected romance born on 8-bit computers and 5¼-inch floppy disks.
A daring and dangerous heist to steal the May 1987 issue of Playboy Magazine, featuring scandalous photographs of Wheel of Fortune hostess Vanna White.
All of these elements collide in this coming-of-age crime caper that explores the timeless and ever-confusing realities of male adolescence.</description></item><item><title>Hidden Pictures</title><link>https://van-tomas.de/books/hidden-pictures/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 22:54:30 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/hidden-pictures/</guid><description>Mallory Quinn is fresh out of rehab when she takes a job as a babysitter for Ted and Caroline Maxwell. She is to look after their five-year-old son, Teddy.
Mallory immediately loves it. She has her own living space, goes out for nightly runs, and has the stability she craves. And she sincerely bonds with Teddy, a sweet, shy boy who is never without his sketchbook and pencil. His drawings are the usual fare: trees, rabbits, balloons.</description></item><item><title>Über den Dächern von Jerusalem</title><link>https://van-tomas.de/books/%C3%BCber-den-d%C3%A4chern-von-jerusalem/</link><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 20:00:20 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/%C3%BCber-den-d%C3%A4chern-von-jerusalem/</guid><description>2023: Anat hat den Wehrdienst angetreten und trifft bei einer Übung im Westjordanland auf Karim, einen jungen Palästinenser. Beide sind wie gelähmt vor Angst, doch Karim bringt sie im Schutz der Dunkelheit zurück nach Jerusalem. Als er selbst bei einer Demonstration festgenommen wird, setzt sich Anats Mutter für ihn ein …
1947/1948: Tessa kommt als Halbwaise nach Palästina und begegnet in Jerusalem Mo, dessen Familie von dort vertrieben wurde. Sie freunden sich an, doch in den Kämpfen nach der Staatsgründung Israels trennen sich ihre Wege.</description></item><item><title>The Revenant</title><link>https://van-tomas.de/books/the-revenant---der-r%C3%BCckkehrer/</link><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 21:14:20 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/the-revenant---der-r%C3%BCckkehrer/</guid><description>South Dakota, zu Beginn des 19. Jahrhunderts: Der Pelztierjäger Hugh Glass wird am Grand River von einem Grizzly angefallen und lebensgefährlich verletzt. Seine beiden Begleiter geben dem Mann keine großen Überlebenschancen. Als sie Indianer in der Nähe ihres Lagers sichten, nehmen sie dem Schwerverwundeten Gewehr, Messer und den Rest seiner Ausrüstung ab und lassen ihn neben einem bereits ausgehobenen Grab zurück.
Doch wie durch ein Wunder überlebt Glass - und schwört Rache.</description></item><item><title>Der nasse Fisch</title><link>https://van-tomas.de/books/der-nasse-fisch/</link><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 21:08:20 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-nasse-fisch/</guid><description>Kriminalkommissar Gereon Rath, neu in Berlin und abgestellt bei der Sitte, erlebt die Weltstadt Berlin Ende der 1920er-Jahre im Rausch, und gleichzeitig zerrissen von sozialen und politischen Spannungen.
Ungefragt schaltet sich der Kommissar in die stagnierenden Ermittlungen eines Mordfalls ein – und stößt in ein Wespennest. Dann verliebt Rath sich in Charly, Stenotypistin in der Mordkommission, und missbraucht ihr Insiderwissen für seine einsamen Ermittlungen.</description></item><item><title>Der rote Schal</title><link>https://van-tomas.de/books/der-rote-schal/</link><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 13:41:11 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-rote-schal/</guid><description>Zwei Freunde, die beide den verhängnisvollen Namen Allan Armadale tragen, stehen unter dem Fluch ihrer Väter, Rivalen bis zum Mord.
Die Szene ist Wildbad, das Jahr 1832, und die Stadthonoratioren warten in festlichem Aufzug auf die ersten Kurgäste der Saison. Unter ihnen befindet sich der reiche, sterbenskranke Plantagenbesitzer Allan Armadale, dessen einziger Wunsch es ist, noch vor seinem Tod einen Brief für seinen Sohn zu beenden, in dem er die verhängnisvolle Geschichte seiner Familie erzählt und vor dem Namensvetter warnt: „Lege Gebirge und Meere zwischen Dich und jenen anderen Armadale.</description></item><item><title>Die dunklen Lande</title><link>https://van-tomas.de/books/die-dunklen-lande/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 13:15:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-dunklen-lande/</guid><description>1629 - Der Dreißigjährige Krieg mit seinen Konflikten erschüttert Europa und tobt besonders gnadenlos in Deutschland.
Die junge Abenteurerin Aenlin Kane reist in die neutrale Stadt Hamburg, um das Erbe ihres berühmten Vaters Solomon Kane zu ergründen. Zusammen mit ihrer Freundin Tahmina, einer persischen Mystikerin, gerät sie in die Wirren des Krieges. Sie nehmen einen folgenschweren Auftrag der West-Indischen Compagnie an: Eine zusammengewürfelte Truppe soll sich durch die Linien nach Süddeutschland durchschlagen, bis nach Bamberg, wo grausamste Hexenprozesse die Scheiterhaufen brennen lassen - doch es kommt vieles anders.</description></item><item><title>Der Trauermantel</title><link>https://van-tomas.de/books/der-trauermantel/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 21:55:06 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-trauermantel/</guid><description>Eine junge Frau wird in ihrer Osloer Wohnung ermordet aufgefunden. Hauptverdächtiger ist ihr Exmann, von dem sie sich erst vor kurzem getrennt hatte. Bereits dreimal hatte Ester Synnøve Lønn Anzeige erstattet, weil sie sich von ihm verfolgt und bedroht fühlte - zuletzt wenige Tage vor dem Mord. Aber auch der Bruder der Toten verhält sich beim Verhör so seltsam, dass Kommissar Isaksen misstrauisch wird.
Weiß er mehr über seine Schwester und den Mord, als er preiszugeben bereit ist?</description></item><item><title>Die Bibliothek des Wahnsinns</title><link>https://van-tomas.de/books/die-bibliothek-des-wahnsinns/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 21:50:35 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-bibliothek-des-wahnsinns/</guid><description>Die ungewöhnlichsten Bücher und bizarrsten Schriftzeugnisse aus den Weiten der menschlichen Vorstellungskraft
In der Bibliothek des Wahnsinns nimmt uns Edward Brooke-Hitching mit auf eine atemberaubende Reise durch die Literaturgeschichte. Er taucht ein in die dunkelsten Gefilde der Literatur, um die seltsamsten Bücher aus aller Welt aufzuspüren, die je verfasst wurden und deckt die faszinierenden Geschichten hinter ihrer Entstehung auf. Die Bibliothek des Wahnsinns versammelt riesige und winzige Bücher, Bücher, die mit Blut geschrieben wurden, und Bücher, die töten, Bücher des Wahnsinns und Bücher, die die Welt in die Irre führten, Bücher, die für das bloße Auge unsichtbar sind, und Bücher voller Codes und Chiffren.</description></item><item><title>So ruhet in Frieden</title><link>https://van-tomas.de/books/so-ruhet-in-frieden/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 21:44:00 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/so-ruhet-in-frieden/</guid><description>Stockholm, 13. August 2002: Nach einer extremen Hitzewelle legt sich ein elektrisches Feld über die Stadt. Lampen können nicht mehr gelöscht, Maschinen nicht mehr ausgeschaltet werden. Die Menschen leiden unter mörderischen Kopfschmerzen, ein Chaos droht.
Doch plötzlich ist alles wieder vorüber. Oder doch nicht? Irgendetwas ist verändert.
Als der pensionierte Journalist Gustav Mahler einen Anruf aus dem nahegelegenen Krankenhaus bekommt, will er nicht glauben, was ihm berichtet wird: Die Toten seien erwacht &amp;hellip;</description></item><item><title>Die Entsorgung</title><link>https://van-tomas.de/books/die-entsorgung/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 20:32:26 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-entsorgung/</guid><description>Die Toten sind erwacht - und die Lebenden haben sie in Lager gesperrt. Diese Wiedergänger erregen Ekel und Mitleid bei den Menschen, doch vor allem sind sie ein faszinierendes Phänomen. Und nicht wenige fragen sich, was genau in diesen Lagern vor sich geht &amp;hellip;
„Die Entsorgung“ erzählt, was nach John Ajvide Lindqvists außergewöhnlichem Zombie-Roman „So ruhet in Frieden“ passiert. Ergänzt um eine Bonusgeschichte über einen Wunsch, der fatalerweise Realität wird.</description></item><item><title>Artemis</title><link>https://van-tomas.de/books/artemis/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 07:38:48 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/artemis/</guid><description>Jazz Bashara ist kriminell. Zumindest ein bisschen. Schließlich ist das Leben in Artemis, der ersten und einzigen Stadt auf dem Mond, verdammt teuer. Und verdammt ungemütlich, wenn man kein Millionär ist.
Also tut Jazz, was getan werden muss: Sie schmuggelt Zigaretten und andere auf dem Mond verbotene Luxusgüter für ihre reiche Kundschaft. Als sich ihr eines Tages die Chance auf einen ebenso lukrativen wie illegalen Auftrag bietet, greift Jazz zu.</description></item><item><title>Die Mars-Chroniken</title><link>https://van-tomas.de/books/die-mars-chroniken/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 11:18:14 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-mars-chroniken/</guid><description>›Die Mars-Chroniken‹ über eine Folge von Reisen, die Erdbewohner zum Mars bringen – erst Raumfahrer, dann Pioniere, dann Außenseiter und schließlich die Überlebenden des letzten Weltkriegs auf der Erde –, sind längst ein Klassiker der Science-Fiction.</description></item><item><title>Solarstation</title><link>https://van-tomas.de/books/solarstation/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 22:07:02 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/solarstation/</guid><description>Hauchdünn und kostbar sind die Sonnensegel der japanischen Solarstation NIPPON. Von ihnen aus wird die Erde mit Energie versorgt. Als die Energieübertragung versagt, denken Leonard Carr und die Mannschaft der Station zuerst an eine technische Panne. Doch dann geschieht ein Mord, und ein fremdes Raumschiff dockt widerrechtlich an. Entsetzt erkennt die Besatzung, dass sie Spielball in einem Plan ist, der die Station zu einer nie dagewesenen Bedrohung für die Erde werden lässt.</description></item><item><title>Ausgebrannt</title><link>https://van-tomas.de/books/ausgebrannt/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 22:05:34 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/ausgebrannt/</guid><description>Die Menschheit vor ihrer größten Herausforderung: Das Ende des Erdölzeitalters steht bevor!
Als in Saudi-Arabien das größte Ölfeld der Welt versiegt, kommt es weltweit zu Unruhen. Bahnt sich tatsächlich das Ende unserer Zivilisation an?
Nur Markus Westermann glaubt an ein Wunder. Er glaubt eine Methode zu kennen, wie man noch Öl finden kann. Viel Öl. Doch der Schein trügt.</description></item><item><title>New York 1999</title><link>https://van-tomas.de/books/new-york-1999/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 22:03:41 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/new-york-1999/</guid><description>New York kurz vor der Jahrhundertwende: 35 Millionen Menschen leben in der Stadt, die längst nicht mehr in der Lage ist, alle mit den einfachsten Mitteln zu versorgen.
Alle leben auf engstem Raum, Trinkwasser ist rationiert, und echte Nahrung können sich nur die Reichen leisten.
Als Billy Chung durch Zufall entdeckt, dass die Alarmanlage der Wohnung von Big Mike, einem Unterweltboss, ausgefallen ist, macht er sich das zunutze und raubt ihn aus.</description></item><item><title>Herr der Fliegen</title><link>https://van-tomas.de/books/herr-der-fliegen/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 22:02:07 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/herr-der-fliegen/</guid><description>Ein Flugzeugabsturz über einer unbewohnten Insel im Pazifischen Ozean. Kein Erwachsener überlebt, eine Gruppe englischer Schüler bleibt sich selbst überlassen. Ralph, der zum Anführer gewählt wird, will das Zusammenleben organisieren, aber die Führungsrolle wird ihm von Jack streitig gemacht.
Zunächst erscheint der Verlust der Zivilisation leicht zu bewältigen: Auf der Insel gibt es Wasser, Früchte, sogar wilde Schweine. Es werden Hütten gebaut, die Insel wird erforscht und ein Signalfeuer eingerichtet. Aber bald machen sich Terror und primitive Barbarei breit.</description></item><item><title>Refugium</title><link>https://van-tomas.de/books/refugium/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 22:00:00 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/refugium/</guid><description>Ein explosives Ermittler-Duo. Sie: Expolizistin und Krimiautorin im Karrieretief. Er: ein Hacker mit gequälter Seele. Sie ziehen einander an. Sie stoßen einander ab, aber sie müssen einander vertrauen.
Ursprünglich sollte Kim Ribbing, der die Spuren eines tiefen Traumas in sich trägt, die ehemalige Polizistin Julia Malmros bei Recherchen unterstützen. Doch dann erschüttert ein Verbrechen das sommerliche Leben in den Schären.
Nicht weit von Julias Ferienhaus werden die Gäste eines Mitsommerfests grausam hingerichtet.</description></item><item><title>Sherlock Holmes and The Twelve Thefts of Christmas</title><link>https://van-tomas.de/books/sherlock-holmes-and-the-twelve-thefts-of-christmas/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 19:08:27 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/sherlock-holmes-and-the-twelve-thefts-of-christmas/</guid><description>Sherlock Holmes’s discovery of a mysterious musical score initiates a devious Christmas challenge set by Irene Adler, with clues that are all variations on the theme of ‘theft without theft’, such as a statue missing from a museum found hidden in the room it was taken from.
In the snowy London lead-up to Christmas, Holmes’s preoccupation with the “Adler Variations” risks him neglecting the case of his new client, Norwegian arctic explorer Fridtjof Nansen, who has received a series of threats in the form of animal carcasses left on his doorstep.</description></item><item><title>Nordische Götter</title><link>https://van-tomas.de/books/nordische-g%C3%B6tter/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:00:12 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/nordische-g%C3%B6tter/</guid><description>Tritt ein in die Welt von Odin und Thor und begib dich auf eine dunkle und fantasievolle Reise in den nordischen Götterhimmel der alten Wikinger.
Hier sind die guten und bösen Helden der nordischen Sagen zu Hause, die in diesem Buch in all ihrer Pracht präsentiert werden: der Göttervater Odin, der ein Auge verliert, als er aus der Quelle der Weisheit trinkt. Thor, der seinen Hammer schwingt, bis es donnert und blitzt.</description></item><item><title>Der Mann, der vom Himmel fiel</title><link>https://van-tomas.de/books/der-mann-der-vom-himmel-fiel/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:53:00 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-mann-der-vom-himmel-fiel/</guid><description>Thomas Jerome Newton ist ein geheimnisvoller Mann. Wie aus dem Nichts taucht der seltsame Fremde in Kentucky auf und scheint eine Mission zu haben.
Mit neuartigen Technologien verdient er in kurzer Zeit Millionen und zieht dabei viel Misstrauen auf sich – aber auch das Interesse des Wissenschaftlers Nathan Bryce und der jungen Betty Jo.
Während sie schnell Gefühle für Newton entwickelt, fragt sich Nathan, ob hinter dem Unbekannten mehr steckt, als auf Anhieb zu erkennen ist.</description></item><item><title>Die andere Seite</title><link>https://van-tomas.de/books/die-andere-seite/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:43:07 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-andere-seite/</guid><description>Eines Tages erhält ein Mann überraschend Besuch. Der verkündet ihm:
„Claus Patera, absoluter Herr des Traumreichs, beauftragt mich als Agenten, Ihnen die Einladung zur Übersiedelung in sein Land zu überreichen.“
Der Mann folgt der Einladung. Doch die Traumwelt entpuppt sich als Überwachungsstaat, in dem sich ein apokalyptischer Kampf anbahnt…</description></item><item><title>Die versteckte Apotheke</title><link>https://van-tomas.de/books/die-versteckte-apotheke/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:26:56 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-versteckte-apotheke/</guid><description>Gift, Rache und ein geheimer Frauenbund
Im London des 18. Jahrhunderts raunen sich Frauen hinter vorgehaltener Hand zu, dass es einen Ausweg aus besonders gewalttätigen Ehen gebe: Eine junge Apothekerin rettet sie mit tödlichen Arzneien aus der Not, eine versteckt übermittelte Nachricht genügt. Doch was, wenn aus der Retterin die Gejagte wird?
Knapp 200 Jahre später stößt die Historikerin Caroline Parcewell auf die außergewöhnliche Geschichte der giftmischenden Apothekerin und setzt damit unerwartete Ereignisse in Gang – nicht nur ihr eigenes Leben wird nicht mehr dasselbe sein …</description></item><item><title>Das Höllenschiff</title><link>https://van-tomas.de/books/das-h%C3%B6llenschiff/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:26:58 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-h%C3%B6llenschiff/</guid><description>London, auf dem Höhepunkt der napoleonischen Kriege.
Die französischen Gefangenen erwartet ein Schicksal, das noch schlimmer ist als der Galgen: abgewrackte Kriegsschiffe, die in der Themse vor Anker liegen. Dort müssen sie unter höllischen Bedingungen Strafarbeit verrichten, die nur die wenigsten überleben.
Als sich herausstellt, dass dort eine Verbrecherbande ihr Unwesen treibt, schickt die Navy den mit allen Wassern gewaschenen Sonderermittler Hawkwood, um ihr das Handwerk zu legen.</description></item><item><title>Die sieben Leben des Arthur Bowman</title><link>https://van-tomas.de/books/die-sieben-leben-des-arthur-bowman/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:14:54 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-sieben-leben-des-arthur-bowman/</guid><description>1852: Arthur Bowman, einer der härtesten Söldner der Ostindienkompanie in Birma, hat eine gefährliche Expedition tief in indigenes Gebiet geführt; ein Himmelfahrtskommando, das mit der Gefangensetzung der zehn Überlebenden endet.
Sechs Jahre später ist er ein gebrochener Mann im viktorianischen London während der Jahrhunderthitze. Alkohol- und opiumsüchtig verdingt er sich als Polizist.
Da wird in der Kanalisation eine verstümmelte Leiche entdeckt – und Bowman des Mordes verdächtigt. Denn der Tote trägt Narben wie er – Folge der Folter in Birma.</description></item><item><title>Die Chroniken der Meerjungfrau - Der Fluch der Wellen</title><link>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-der-meerjungfrau---der-fluch-der-wellen/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 21:16:24 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-der-meerjungfrau---der-fluch-der-wellen/</guid><description>Einst zog ein einsamer Fischer sein Netz an Land und fand darin eine Frau. Eine Frau mit schwarzem Haar und Augen, in denen sich der Sturm des Meeres widerspiegelte. Anstelle von Beinen hatte sie einen Fischschwanz, und obwohl sie die Worte des Fischers nicht verstand, rührte sie seine Einsamkeit, und sie blieb bei ihm. Ihre Liebe dauerte an, bis sein Tod ihn von der unsterblichen Meerjungfrau trennte.
Doch Gerüchte über dieses rätselhafte Wesen sind längst laut geworden – und haben die Aufmerksamkeit eines Mannes erregt, der mit seinem Zirkus durch das Land zieht und den Menschen ihre schlimmsten Albträume hinter Gittern vorführt.</description></item><item><title>Küsschen, Küsschen! ...und noch ein Küsschen!</title><link>https://van-tomas.de/books/k%C3%BCsschen-k%C3%BCsschen-und-noch-ein-k%C3%BCsschen/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 21:46:52 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/k%C3%BCsschen-k%C3%BCsschen-und-noch-ein-k%C3%BCsschen/</guid><description>Küsse voller Lust und Gift.
Gruseln ohne Ende – die weltberühmten Schockgeschichten vom Meister des schwarzen Humors in einem Sammelband.
25 Klassiker der makabren Erzählkunst – die lustvolle Überdosis für alle Dahl-Süchtigen.</description></item><item><title>1984, Farm der Tiere</title><link>https://van-tomas.de/books/1984-farm-der-tiere/</link><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 22:02:20 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/1984-farm-der-tiere/</guid><description>1984 dreht sich um den Büroangestellten Winston Smith, der im Ministerium für Wahrheit Ozeaniens als kleines Zahnrad im Getriebe eines monströsen Staatsapparates Zensuraufgaben erledigt.
Seit Jahren nagen Zweifel an der Legitimität des Systems, in dem ihm selbst ein Augenrollen das Leben kosten kann. Nach dem ersten Schritt, diesen ursprünglich rein geistigen Widerstand in die Tat umzusetzen lernt er eine junge Kollegin lieben. Gemeinsam beginnen sie eine Liebesbeziehung, die in der jeden Lebensaspekt durchdringenden Diktatur für sich bereits einen Akt des Hochverrats darstellt.</description></item><item><title>Finstere Havel</title><link>https://van-tomas.de/books/finstere-havel/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:15:51 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/finstere-havel/</guid><description>Ein Auto wird aus der Havel geborgen, am Steuer eine tote Frau. Beging sie Selbstmord, war es ein Unfall oder wurde sie umgebracht?
Die Ermittlungen führen Hauptkommissar Toni Sanftleben in den Naturpark Westhavelland, wo die Biologin an einem großen Flussprojekt mitarbeitete und in ihrer Freizeit den Nachthimmel erforschte. Doch am dunkelsten Ort Deutschlands ist es so finster, dass man die Gefahr nicht kommen sieht.</description></item><item><title>Blade Runner - Träumen Androiden von elektrischen Schafen?</title><link>https://van-tomas.de/books/blade-runner-tr%C3%A4umen-androiden-von-elektrischen-schafen/</link><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 22:23:48 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/blade-runner-tr%C3%A4umen-androiden-von-elektrischen-schafen/</guid><description>Der Kopfgeldjäger Rick Deckard macht Jagd auf künstliche Menschen.
Auf einer von einem Atomkrieg verwüsteten Welt sind künstliche Tiere zu Statussymbolen geworden, eine „Mercertum“ genannte Fernsehreligion treibt ihr Unwesen, und sogenannte „Stimmungsorgeln“ manipulieren die Gefühle der Menschen.
Und nicht nur Androiden werden auf Empathie getestet &amp;hellip;</description></item><item><title>Die Mitternachtsbibliothek</title><link>https://van-tomas.de/books/die-mitternachtsbibliothek/</link><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 21:05:12 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-mitternachtsbibliothek/</guid><description>Stell dir vor, auf dem Weg ins Jenseits gäbe es eine riesige Bibliothek, gefüllt mit all den Leben, die du hättest führen können. Alles, was du jemals bereut hast, könntest du ungeschehen machen. Genau dort findet sich Nora Seed wieder, nachdem sie aus lauter Verzweiflung beschlossen hat, sich das Leben zu nehmen.
An diesem Ort zwischen Raum und Zeit, an dem die Uhrzeiger immer auf Mitternacht stehen, hat sie plötzlich die Möglichkeit, all das zu ändern, was sie aus der Bahn geworfen hat.</description></item><item><title>Das karmesinrote Blütenblatt</title><link>https://van-tomas.de/books/das-karmesinrote-bl%C3%BCtenblatt/</link><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 21:18:56 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-karmesinrote-bl%C3%BCtenblatt/</guid><description>London 1847.
Schon mit dreizehn Jahren von ihrer Mutter zur Prostitution gezwungen, teilt Sugar das Schicksal der anderen Huren der Stadt. Aber von ihr geht eine besondere Ausstrahlung aus.
Der junge William Rackham verfällt ihr und ihren erotischen Künsten total. Auch weil sie es so vortrefflich versteht, mit ihm über Literatur und die Empfindlichkeiten seiner Seele zu reden, möchte er sie für sich gewinnen. Er ändert sein Leben, wird vom glücklosen, zum Müßiggang neigenden Erben, zum erfolgreichsten Unternehmer der Stadt.</description></item><item><title>Die Zwerge</title><link>https://van-tomas.de/books/die-zwerge/</link><pubDate>Thu, 13 Jul 2023 12:39:43 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-zwerge/</guid><description>Sie sind die schlagkräftigsten Helden aus J. R. R. Tolkiens „Herr der Ringe“: Zwerge sind klein, bärtig, und das Axtschwingen scheint ihnen in die Wiege gelegt. Doch wie lebt, denkt und kämpft ein Zwerg wirklich?
Dies ist die rasante Geschichte des tapferen Tungdil, der im Kampf gegen Orks, Oger und dunkle Elfen beweist, dass auch die Kleinen Großes leisten können …</description></item><item><title>Sherlock Holmes und das Tal des Grauens</title><link>https://van-tomas.de/books/sherlock-holmes-und-das-tal-des-grauens/</link><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 12:45:39 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/sherlock-holmes-und-das-tal-des-grauens/</guid><description>Der vierte Roman von Sir Arthur Conan Doyle in dem die Figuren Sherlock Holmes und Dr. Watson auftauchen.
Sherlock Holmes erhält eine Nachricht von einem Informanten, der eng mit seinem Erzfeind Professor Moriarty zusammenarbeitet.
Holmes soll sofort nach Birlstone in Sussex kommen. Dort soll er einen gewissen Douglas schützen. Doch kurz darauf berichtet ein Beamter des Scotland Yards, dass Douglas auf entsetzliche Weise ermordet wurde.
Holmes und Watson brechen auf. Werden sie dabei auf Moriarty treffen?</description></item><item><title>Mark Twain für Boshafte</title><link>https://van-tomas.de/books/mark-twain-f%C3%BCr-boshafte/</link><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 12:51:13 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/mark-twain-f%C3%BCr-boshafte/</guid><description>Mark Twain erlangte nicht nur als Autor von Tom Sawyer und Huckleberry Finn Weltruhm. Er wurde auch berühmt durch seine satirische Sicht auf die Gesellschaft und seine Scharfzüngigkeit.
Ob sich seine Polemik gegen die Verlogenheit der Verhältnisse, gegen Ignoranz und Dummheit richtet oder ob er sich über Alltagssituationen amüsiert – immer ist sie treffsicher und brillant formuliert und höchst vergnüglich.
Die schönsten Boshaftigkeiten aus seiner Feder sind in diesem Band versammelt.</description></item><item><title>Die schönsten norwegischen Märchen</title><link>https://van-tomas.de/books/die-sch%C3%B6nsten-norwegischen-m%C3%A4rchen/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 12:56:08 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-sch%C3%B6nsten-norwegischen-m%C3%A4rchen/</guid><description>Es rauschen die dunklen Wälder des Nordlandes, es faucht der Wind über die Berge, es tobt das Meer an den zerfurchten Küsten und Fjorden, wo Trolle spuken, die den Menschen das Leben erschweren und ihnen allerlei Streiche spielen.
Doch noch listiger sind die Trollweiber, und sie haben zahlreiche Helfer – Tiere, Vögel und Naturkräfte –, die nur ein richtiger Held wie der Aschenper bezwingen kann &amp;hellip;</description></item><item><title>Der Astronaut</title><link>https://van-tomas.de/books/der-astronaut/</link><pubDate>Tue, 06 Jun 2023 13:00:26 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-astronaut/</guid><description>Als Ryland Grace erwacht, muss er feststellen, dass er ganz allein ist. Er ist anscheinend der einzige Überlebende einer Raumfahrtmission, Millionen Kilometer von zu Hause entfernt, auf einem Flug ins Tau-Ceti-Sternsystem.
Aber was erwartet ihn dort? Und warum sind alle anderen Besatzungsmitglieder tot?
Nach und nach dämmert es Grace, dass von seinem Überleben nicht nur die Mission, sondern die Zukunft der gesamten Erdbevölkerung abhängt.</description></item><item><title>Elma - ein Bärenleben</title><link>https://van-tomas.de/books/elma---ein-b%C3%A4renleben/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 21:15:16 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/elma---ein-b%C3%A4renleben/</guid><description>Elma ist ein fröhliches und sorgenfreies Kind, das tief im Wald von einem Bären aufgezogen wird, den sie als ihren Papa betrachtet.
Aber der Bär hat ein Geheimnis: In Wahrheit ist Elma die Tochter von Frigga, der Magierin des Königs. Die Legende besagt, dass Frigga ihre Tochter dem Wald anvertrauen muss, damit sie dort sieben Jahre überlebt. Dann, und nur dann kann die Welt vor dem Untergang bewahrt werden, und Mutter und Tochter werden wieder zusammenkommen.</description></item><item><title>Der weiße Affe</title><link>https://van-tomas.de/books/der-wei%C3%9Fe-affe/</link><pubDate>Mon, 22 May 2023 21:20:56 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-wei%C3%9Fe-affe/</guid><description>Ein jüdischer Bankier wird erschlagen im Hausflur seiner Geliebten aufgefunden. Kommissar Ariel Spiro ist gerade aus der Provinz nach Berlin gezogen und übernimmt direkt seinen ersten Fall.
Zunächst deuten die Ermittlungen auf ein politisches Motiv hin. Doch auch die wohlhabende und exzentrische Familie des Toten gibt Spiro Rätsel auf.
Schon bald gerät der junge Kommissar in den Sog der Metropole, getrieben vom schnellen Rhythmus und mitgerissen vom rauschenden Berliner Nachtleben. Als er sich von der faszinierenden Tochter des Toten magisch angezogen fühlt, muss Spiro aufpassen, dass ihm der Fall nicht entgleitet.</description></item><item><title>The Stand - Das letzte Gefecht</title><link>https://van-tomas.de/books/the-stand---das-letzte-gefecht/</link><pubDate>Thu, 11 May 2023 21:25:00 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/the-stand---das-letzte-gefecht/</guid><description>In einem entvölkerten Amerika versucht eine Handvoll Überlebende die Zivilisation zu retten. Ihr Gegenspieler ist eine mythische Gestalt, die man den Dunklen Mann nennt, eine Verkörperung des absolut Bösen.
In der Wüste Nevada kommt es zum Entscheidungskampf um das Schicksal der Menschheit.</description></item><item><title>Die Chroniken von Alice - Dunkelheit im Spiegelland</title><link>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-alice---dunkelheit-im-spiegelland/</link><pubDate>Sat, 01 Apr 2023 21:31:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-alice---dunkelheit-im-spiegelland/</guid><description>Alice und der Axtmörder Hatcher haben in Christina Henrys finsterem Wunderland schrecklichen Gefahren getrotzt – jetzt erfahren wir, wie es mit den beiden weitergeht, und dürfen zudem tief in das Innerste von Henrys beliebtesten Figuren blicken: In einer von vier Kurzgeschichten berichtet Hatcher aus der Zeit, als er selbst noch Nicholas hieß und der beste Kämpfer der Alten Stadt war. In zwei anderen erzählt Alice von einer gruseligen Nacht in einem Schloss sowie von einem dunklen Geheimnis, das sie sogar vor Hatcher geheimhält.</description></item><item><title>Die Chroniken von Alice - Die Schwarze Königin</title><link>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-alice---die-schwarze-k%C3%B6nigin/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 21:39:34 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-alice---die-schwarze-k%C3%B6nigin/</guid><description>Alice hat den Kampf gegen den Wahnsinn gewonnen – vorerst. Sie hat die Schandtaten des Kaninchens sowie den Blutdurst des Jabberwocks überlebt und will nun ein Versprechen einlösen: Jenny, die Tochter ihres Freundes Hatcher, zu finden.
Doch Alice und Hatcher erwartet der nächste Albtraum. Sie müssen in das Reich der verrückten Weißen Königin vordringen, wo das wahre Spiel um das finstere Wunderland bereits begonnen hat.
Jeder Zug führt Alice näher an ihre Bestimmung.</description></item><item><title>Die Chroniken von Alice - Finsternis im Wunderland</title><link>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-alice---finsternis-im-wunderland/</link><pubDate>Sat, 25 Mar 2023 21:49:36 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-alice---finsternis-im-wunderland/</guid><description>Seit zehn Jahren ist Alice in einem düsteren Hospital gefangen. Alle halten sie für verrückt, während sie selbst sich an nichts erinnert. Weder, warum sie sich an diesem grausamen Ort befindet, noch, warum sie jede Nacht Albträume von einem Mann mit Kaninchenohren quälen.
Als ein Feuer im Hospital ausbricht, gelingt Alice endlich die Flucht. An ihrer Seite ist ihr einziger Freund: Hatcher, der geisteskranke Axtmörder aus der Nachbarzelle.
Doch nicht nur Alice und Hatcher sind frei.</description></item><item><title>Der schlauste Mann der Welt</title><link>https://van-tomas.de/books/der-schlauste-mann-der-welt/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 21:53:27 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-schlauste-mann-der-welt/</guid><description>Jens Leunich besitzt nur so viel, wie in zwei Koffer passt – und außerdem genug Millionen auf dem Konto, um sein ganzes Leben in den Luxushotels der Welt zu verbringen.
Abgesehen davon tut er – nichts. Gar nichts. Denn nichts zu tun, hat er erkannt, ist der beste Weg, die Welt zu retten. Bloß ist nichts zu tun nicht so einfach, wie die meisten denken.
Diese und andere schlaue Einsichten will er nun niederschreiben – doch ganz gegen seine Gewohnheiten muss er sich damit beeilen, denn er hat nur noch zehn Tage zu leben …</description></item><item><title>Ready Player One</title><link>https://van-tomas.de/books/ready-player-one/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 12:53:18 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/ready-player-one/</guid><description>Im Jahr 2045 ist die Welt ein hässlicher Ort: Die Erdölvorräte sind aufgebraucht, ein Großteil der Bevölkerung lebt in Armut. Einziger Lichtblick ist die OASIS, eine virtuelle Ersatzwelt, in der man leben, arbeiten, zur Schule gehen und spielen kann.
Die OASIS ist ein ganzes Universum, es gibt Tausende von Welten, von denen jede ebenso einzigartig wie phantasievoll ist. Und sie hat ein Geheimnis.
Der exzentrische Schöpfer der OASIS hat tief im virtuellen Code einen Schatz vergraben, und wer ihn findet, wird seinen gesamten Besitz erben – zweihundertvierzig Milliarden Dollar.</description></item><item><title>Der Junge, der Träume schenkte</title><link>https://van-tomas.de/books/der-junge-der-tr%C3%A4ume-schenkte/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 12:59:16 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-junge-der-tr%C3%A4ume-schenkte/</guid><description>New York, 1909. Aus einem transatlantischen Frachter steigt eine junge Frau mit ihrem Sohn Natale. Sie kommen aus dem tiefsten Süden Italiens – mit dem Traum von einem besseren Leben in Amerika.
Doch in der von Armut, Elend und Kriminalität gezeichneten Lower East Side gelten die gnadenlosen Gesetze der Gangs. Nur wer über ausreichend Robustheit und Durchsetzungskraft verfügt, kann sich hier behaupten.
So wie der junge Natale, dem überdies ein besonderes Charisma zu eigen ist, mit dem er die Menschen zu verzaubern vermag &amp;hellip;</description></item><item><title>Die Leiche</title><link>https://van-tomas.de/books/die-leiche/</link><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 13:04:16 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-leiche/</guid><description>Die vier besten Freunde Gordon, Chris, Teddy und Vern aus Castle Rock hören von der Leiche eines gleichaltrigen Jungen, die in der Gegend an den Bahngleisen liegen soll.
Sie wagen sich auf einer abenteuerlichen Suche tief in die Wälder Maines, wo sie bei Sonnenschein und Blitz und Donner mehr über die Liebe, den Tod und die eigene Sterblichkeit erfahren, als ihnen lieb ist.
Geschichte aus dem Erzählband „Frühling, Sommer, Herbst und Tod“.</description></item><item><title>Finnisches Feuer</title><link>https://van-tomas.de/books/finnisches-feuer/</link><pubDate>Sun, 12 Feb 2023 13:08:12 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/finnisches-feuer/</guid><description>Alle Bürger Finnlands sind ruhig gestellt, seit die oberste Staatsgewalt vom Gesundheitsamt ausgeübt wird. Es gibt keine Handys, dafür überall Überwachungskameras. Doch es gibt auch den Widerstand im Untergrund, der weiß, wie man mit Hilfe von Chilischoten richtig high wird.
Die beiden Schwestern Vera und Mira wollen sich nicht weiter einem Frauen verachtenden Regime im Finnland der nahen Zukunft unterordnen. Vera kommt über einen Geliebten in Kontakt mit einer Untergrundgruppe, die heimlich Chili anbaut.</description></item><item><title>Die Chroniken von Peter Pan - Albtraum im Nimmerland</title><link>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-peter-pan---albtraum-im-nimmerland/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 19:41:21 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-peter-pan---albtraum-im-nimmerland/</guid><description>Du glaubst, meine Geschichte zu kennen. Natürlich, jeder kennt meine Geschichte, sie wird wieder und wieder erzählt. Aber sie entspricht nicht der Wahrheit. Denn Peter Pan lügt.
Peter wird euch erzählen, dass ich der Bösewicht in seiner Geschichte bin, dass ich ihm Unrecht getan habe, dass ich niemals sein Freund war. Aber wie ich schon sagte, Peter lügt.
Dies ist, was wirklich geschehen ist: Ich bin Peter Pan auf seine Insel gefolgt, weil er mir ewige Kindheit und unendlichen Spaß versprochen hat.</description></item><item><title>Fremdland</title><link>https://van-tomas.de/books/fremdland/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 19:50:17 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/fremdland/</guid><description>Peng Peng. Zwei nächtliche Schüsse ins Nichts. Zwei Schüsse, die trotzdem alles verändern. Eine junge Familie aus dem Senegal glaubt nicht mehr an das neue Leben in der Fremde. Reuelose Polizisten schlagen nie wieder über die Stränge. Und die uralte Frau in der Seniorenresidenz singt keine Lieder mehr. Berlin, Du kannst so grausam sein.
Jerusalem „Jay“ Schmitt, Leiter der Neunten Mordkommission für besondere Fälle, vermutet ein düsteres Kapitel seiner eigenen Dienststelle.</description></item><item><title>1795</title><link>https://van-tomas.de/books/1795/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2023 20:00:51 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/1795/</guid><description>Im dritten Teil der „Winge und Cardell“-Trilogie folgt Emil Winge zusammen mit Jean Michael Cardell ein letztes Mal dem Ruf nach Gerechtigkeit im verruchten Stockholm des späten 18. Jahrhunderts.
Nach einer Feuersbrunst, die viele Leben gekostet hat, liegt der beißende Geruch von Verzweiflung in der Luft. Wie ein hungriges Tier schleicht das Böse in Gestalt des zwielichtigen Tycho Ceton durch die verwinkelten Gassen. Niemand weiß, was für ein widerliches Komplott er als Nächstes plant.</description></item><item><title>Trauma - Kein Entkommen</title><link>https://van-tomas.de/books/trauma---kein-entkommen/</link><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 20:06:06 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/trauma---kein-entkommen/</guid><description>Zwei Tote, der eine ertrunken in einem See, der andere erstickt in einem Kühlschrank. Doch handelt es sich wirklich um Suizide, wie es die Obduktion nahelegt und der Psychoanalytiker Dr. Hanning, bei dem beide Männer in Behandlung waren, bestätigt?
Genau das bezweifelt die Münchner Mordermittlerin Katja Sand und gräbt sich mit Assistenten Rudi Dorfmüller tiefer in die Fälle. Die beiden stoßen auf einen vertuschten Skandal in der Bundesmarine. Je mehr schmutzige Details Katja ans Tageslicht bringt, desto mehr wächst der Druck von oben.</description></item><item><title>Der Goldkäfer</title><link>https://van-tomas.de/books/der-goldk%C3%A4fer/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 21:56:59 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-goldk%C3%A4fer/</guid><description>In dieser Sammlung seiner bekanntesten Erzählungen zeigt sich Poe als Meister der poetischen Komposition und des genau kalkulierten Effekts, als Wegbereiter des Detektiv-, Fantasy- und Science Fiction-Genres, der subtilen Horrorliteratur und als Urvater des Symbolismus und der American Gothic-Schule.
Diese Ausgabe enthält die Geschichten:
Der Goldkäfer Eine Geschichte aus dem Felsengebirge Der schwarze Kater Das Fass Amontilladowein Die Maske des roten Todes Die Rache des Zwerges Die Grube und das Pendel Der alte Mann mit dem Geierauge Die Mordtat in der Rue Morgue Der gestohlene Brief Bericht über den Fall Valdemar Der Untergang des Hauses Usher Metzengerstein Ligeia In der Tiefe des Maelstroms und William Wilson</description></item><item><title>Die Stadt der Träumenden Bücher</title><link>https://van-tomas.de/books/die-stadt-der-tr%C3%A4umenden-b%C3%BCcher-buchhaim/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2022 20:23:09 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-stadt-der-tr%C3%A4umenden-b%C3%BCcher-buchhaim/</guid><description>Buchhaim ist die „Stadt der Träumenden Bücher“, wo Bücher nicht nur spannend oder komisch sind, sondern auch in den Wahnsinn treiben oder sogar töten können.
Die fantastische Abenteuergeschichte um den jungen Dichter Hildegunst von Mythenmetz, der das Geheimnis eines makellosen Manuskriptes ergründet, stieß weltweit auf Begeisterung. Nun gibt es diese Geschichte aus dem Abenteuerreich der Literatur als prächtige Graphic Novel.
In jahrelanger Arbeit hat der Autor seinen Romantext auf die Bedürfnisse einer Graphic Novel umgearbeitet und in Form eines Szenarios Hunderte von Bildern skizziert, die kongenial in einen brillanten Comic von plastischer Farbigkeit verwandelt wurden.</description></item><item><title>1794</title><link>https://van-tomas.de/books/1794/</link><pubDate>Sun, 18 Dec 2022 20:39:58 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/1794/</guid><description>Ermittler Jean Michael Cardell ist am Ende seiner Kräfte. Er schafft es kaum, die Ereignisse des Vorjahres zu verarbeiten, da meldet sich eine Frau bei ihm.
Ihre Tochter wurde grausam ermordet, der Ehemann als Täter identifiziert. Doch dieser Fall ist wesentlich verstrickter, als es den Anschein hat.
Und so begibt sich Jean Michael Cardell gemeinsam mit dem hochintelligenten Bruder von Cecil Winge in die schmutzige Unterwelt des historischen Stockholms, in dem die Gosse gleich neben dem Glanz wartet.</description></item><item><title>Das Buch der seltsamen neuen Dinge</title><link>https://van-tomas.de/books/das-buch-der-seltsamen-neuen-dinge/</link><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 20:45:03 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-buch-der-seltsamen-neuen-dinge/</guid><description>Was verbindet zwei Menschen, selbst wenn sie Lichtjahre voneinander entfernt leben?
Pastor Peter Leigh wird auf die Reise seines Lebens geschickt: Er soll auf einem mehrere Galaxien entfernten Planeten die dortigen Einwohner missionieren. Während Peter sich schnell an die Besonderheiten des fremden Planeten gewöhnt, durchlebt seine Frau Bea auf der Erde eine tragische Zeit.
In ihren Nachrichten aneinander versuchen sie, ihre Liebe aufrechtzuerhalten. Wie können sie diese gewaltige Distanz, der noch nie zuvor eine Beziehung ausgesetzt war, überbrücken, um ihre Liebe und ihr gemeinsames Leben zu retten?</description></item><item><title>Käuzchenkuhle</title><link>https://van-tomas.de/books/k%C3%A4uzchenkuhle/</link><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 20:50:34 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/k%C3%A4uzchenkuhle/</guid><description>Nur widerwillig macht sich Jampoll – der eigentlich Jean-Paul heißt, aber dessen Namen keiner richtig aussprechen kann – von Berlin aus auf den Weg in das märkische Dorf Wolfsruh, wo er die Ferien bei seinen Großeltern verbringen soll, ohne zu ahnen, welche gefährlichen Abenteuer ihn dort erwarten. Durch Zufall wird Jampoll Zeuge eines Gesprächs: Ein Fremder bedroht seinen Großvater. Beide sind durch ein schreckliches Geheimnis miteinander verbunden. Jampoll will es lüften.</description></item><item><title>Die Haarteppichknüpfer</title><link>https://van-tomas.de/books/die-haarteppichkn%C3%BCpfer/</link><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 20:55:56 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-haarteppichkn%C3%BCpfer/</guid><description>Schon seit jeher fertigen die Haarteppichknüpfer ihre Teppiche für den Kaiser – Teppiche, die aus den Haaren ihrer Frauen und Töchter bestehen. Für die Herstellung eines einzigen Teppichs benötigen die Knüpfer ihr ganzes Leben, und von dem Erlös kann eine Generation ihrer Familie leben.
So war es seit Anbeginn der Zeit. Doch eines Tages taucht ein Raumschiff im Orbit der Welt auf, das kurz darauf landet, um dem Geheimnis der wundersamen Haarteppiche auf den Grund zu gehen – einem Geheimnis, das alle Vorstellungskraft übersteigt.</description></item><item><title>1793</title><link>https://van-tomas.de/books/1793/</link><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 21:01:50 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/1793/</guid><description>Stockholm im Jahr 1793: Ein verstümmeltes Bündel treibt in der schlammigen Stadtkloake. Es sind die Überreste eines Menschen, fast bis zur Unkenntlichkeit entstellt.
Der Ruf nach Gerechtigkeit spornt zwei Ermittler an, diesen grausamen Fund aufzuklären: den Juristen Cecil Winge, genialer als Sherlock Holmes und bei der Stockholmer Polizei für „besondere Verbrechen“ zuständig, und Jean Michael Cardell, einen traumatisierten Veteranen mit einem Holzarm.
Schon bald finden sie heraus, dass das Opfer mit chirurgischer Präzision gefoltert wurde, doch das ist nur einer von vielen Abgründen, die auf sie warten …</description></item><item><title>Rendezvous mit Rama</title><link>https://van-tomas.de/books/rendezvous-mit-rama/</link><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 21:07:39 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/rendezvous-mit-rama/</guid><description>Aus den Tiefen des Alls taucht ein rätselhaftes Objekt auf, das die Wissenschaftler zunächst für einen Asteroiden halten. Allein seine Größe – es wird gesichtet, als es noch außerhalb der Jupiterbahn ist – ist beeindruckend, und so wird Captain Norton mit dem Raumschiff Endeavour losgeschickt, um es zu untersuchen.
Schnell entpuppt sich der Asteroid als perfekter Zylinder – eindeutig nicht natürlichen Ursprungs. Norton und seiner Crew gelingt es, ins Innere des Raumschiffes vorzudringen.</description></item><item><title>Die Hyperion-Gesänge</title><link>https://van-tomas.de/books/die-hyperion-ges%C3%A4nge/</link><pubDate>Fri, 07 Oct 2022 21:16:05 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-hyperion-ges%C3%A4nge/</guid><description>In den Weiten des Alls hat sich die Menschheit über unzählige Sonnensysteme ausgebreitet. Während technischer Fortschritt und Dekadenz Unmögliches wahr machen, suchen sechs Menschen Antwort auf die größte aller Fragen: Was ist das Leben, was ist der Tod?
Dazu begeben sie sich auf eine Pilgerfahrt nach Hyperion, wo das Shrike herrscht, ein rätselhaftes, halb organisches, halb mechanisches Wesen, der Inbegriff von Schmerz und Qual. Es bewacht die Zeitgräber, und genau dort erfüllt sich das Schicksal der Pilger - und der Menschheit in der Zukunft.</description></item><item><title>Der Turm</title><link>https://van-tomas.de/books/der-turm/</link><pubDate>Sun, 21 Aug 2022 10:55:00 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-turm/</guid><description>Roland Deschain, der letzte Revolvermann in einer Welt, die sich weiterbewegt hat, steht endlich vor dem Ziel seiner epischen Reise, dem Turm selbst, dem Zentrum aller Zeiten, der Mitte aller Welten.
Die Gruppe seiner Gefährten ist auf schmerzliche Weise kleiner geworden, und Mordred und die bösen Kräfte des scharlachroten Königs unternehmen einen letzten verzweifelten Versuch, Roland aufzuhalten.</description></item><item><title>Susannah</title><link>https://van-tomas.de/books/susannah/</link><pubDate>Thu, 21 Jul 2022 11:02:16 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/susannah/</guid><description>Mia hat im Körper der hochschwangeren Susannah die Flucht in das New York von 1977 ergriffen, und mithilfe der Manni gelingt es Roland und seinen Gefährten Eddie, Jake und Callahan, ihr durch die Tür in der Höhle zu folgen.
Nachdem ein Balken des Turms eingestürzt ist und ein Erdbeben in Mittwelt verursacht hat, läuft ihnen die Zeit davon. Doch Roland und seine Getreuen geraten in einen Hinterhalt und werden von Balazars Leuten überfallen, die es auf den Dunklen Turm abgesehen haben.</description></item><item><title>Wolfsmond</title><link>https://van-tomas.de/books/wolfsmond/</link><pubDate>Thu, 07 Jul 2022 11:06:51 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/wolfsmond/</guid><description>Roland von Gilead, der Revolvermann, ist in Mittwelt noch immer auf der Suche nach dem magischen Dunklen Turm.
Mit seinen Gefährten Eddie, Susannah und Jake gelangt er in den kleinen Ort Calla Bryn Sturgis, wo den Farmern auffällig häufig Zwillinge geboren werden. Doch seit Generationen überfallen regelmäßig Wolfsreiter auf grauen Pferden das Dorf und rauben jeweils einen der Zwillinge. Wenn das Kind dann zurückkehrt, ist es geistig behindert. Nun hat Andy, der Boten-Roboter, erneut einen Überfall der Wölfe angekündigt.</description></item><item><title>Wind</title><link>https://van-tomas.de/books/wind/</link><pubDate>Tue, 07 Jun 2022 11:25:58 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/wind/</guid><description>Roland Deschain, der letzte Revolvermann, und seine Gefährten haben den Grünen Palast hinter sich gelassen.
Als sie auf dem Pfad des Balkens ins Land Donnerschlag unterwegs sind, zieht ein heftiger Sturm herauf und sie finden Schutz in einer verlassenen Hütte. Dort erzählt Roland seinen Begleitern, was in seiner Jugend geschah, nachdem er unbeabsichtigt seine Mutter umgebracht hatte: Sein Vater schickte ihn zu einer entlegenen Ranch, wo grausamen Morde stattfanden.
Alle Anzeichen deuteten auf einen Gestaltwandler als Täter hin, und es gab nur einen Zeugen - einen kleinen Jungen, der jetzt seines Lebens nicht mehr sicher war.</description></item><item><title>Glas</title><link>https://van-tomas.de/books/glas/</link><pubDate>Sat, 21 May 2022 11:33:19 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/glas/</guid><description>Roland und seine Freunde befinden sich an Bord des Zuges Blaine, wo sie einen letzten verzweifelten Versuch unternehmen, den in den sicheren Tod rasenden, computergesteuerten Zug zu überlisten.
Erst in allerletzter Sekunde können sie sich retten. Doch der Ort, an dem sie ankommen, ist ausgestorben - die Menschheit wurde von einer Seuche ausgelöscht.
Dennoch treffen die Gefährten auf ein menschliches Wesen: Marten Broadcloak. Dieser fordert sie auf, die Suche nach dem Dunklen Turm aufzugeben und Roland im Stich zu lassen.</description></item><item><title>Tot</title><link>https://van-tomas.de/books/tot/</link><pubDate>Thu, 21 Apr 2022 11:36:59 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/tot/</guid><description>Rolands wüstes Land nimmt immer groteskere Formen und erschreckendere Gestalten an.
Er und seine Begleiter stoßen auf einen riesigen Bären, den sie töten müssen. Aber dieser Bär ist kein Tier, sondern ein Simulakrum, ein lebensechter Roboter. Andere mechanische Tiere stellen sich ihnen in den Weg, bis Roland verkündet, dass sie nun den Balken erreicht hätten, der geradewegs zum Dunklen Turm führt.
Doch die schreckliche Suche hat Rolands Geist zerrüttet. Gequält von düsteren Erinnerungen und Schuldgefühlen, am Rande des Wahnsinns, beginnt er von einem Schlüssel zu träumen, der - ähnlich wie die aus dem Nichts auftauchenden Türen in „Drei“ - ihm helfen wird, das Rätsel des Dunklen Turms zu lösen.</description></item><item><title>Drei</title><link>https://van-tomas.de/books/drei/</link><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 11:48:48 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/drei/</guid><description>„Drei“ schließt nahtlos an die Ereignisse aus „Schwarz“.
Roland, der letzte Revolvermann, hat nach den Konfrontationen mit dem Mann in Schwarz das Meer erreicht, dem seltsame Monsterhummer entsteigen und ihn beißen, bevor er fliehen kann.
Wenig später erlebt er staunend, wie sich gleichsam aus dem Nichts drei Türen in unsere reale Welt auftun und seinen Blick auf drei Menschen unserer Tage lenken, die er - einen nach dem anderen - in seine Welt holen muss: einen Drogendealer, der in arge Bedrängnis gerät, eine schizophrene farbige Bürgerrechtlerin, Erbin eines gewaltigen Firmenimperums, und einen gefährlichen Mörder.</description></item><item><title>Schwarz</title><link>https://van-tomas.de/books/schwarz/</link><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 11:53:32 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/schwarz/</guid><description>Ein Heer von Feinden und tödliche Gefahren markieren Rolands Suche nach dem Dunklen Turm.
Unerbittlich jagt der letzte Revolvermann hinter dem Mann in Schwarz her, durch endlose Wüsten, ausgestorbene Städte und gespenstische Ruinenlandschaften, in denen Dämonen, Sukkubi, Vampire und Geistermutanten hausen.
In den Ruinen eines verlassenen Rasthauses begegnet er dem Jungen Jake, dessen trauriges Schicksal auf geheimnisvolle Weise mit dem Mann in Schwarz verknüpft ist. Gemeinsam setzen sie den Weg durch Rolands wüstes Land fort.</description></item><item><title>Joyland</title><link>https://van-tomas.de/books/joyland/</link><pubDate>Sun, 17 Feb 2013 15:26:31 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/joyland/</guid><description>Auf verhängnisvolle Weise kreuzen sich in einem kleinen Vergnügungspark die Wege eines untergetauchten Mörders und eines Kindes. Und mitten im sich überschlagenden Geschehen steht ein junger, unschuldiger Student, der alles zu verlieren droht und doch so viel gewinnt.</description></item><item><title>Doctor Sleep</title><link>https://van-tomas.de/books/doctor-sleep/</link><pubDate>Sun, 17 Feb 2013 15:22:42 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/doctor-sleep/</guid><description>Auf Amerikas Highways ist eine mörderische Sekte unterwegs. Sie hat es auf Kinder abgesehen, die das Shining haben.
Stephen King kehrt zu den Figuren und Szenarien eines seiner berühmtesten Romane zurück: Der Dreirad fahrende kleine Danny, der im Hotel Overlook so unter seinem besessenen Vater hat leiden müssen, ist erwachsen geworden.
Aber die Vergangenheit lässt ihn nicht los, und wieder gerät er in einen Kampf zwischen Gut und Böse. Die zwölfjährige Abra hat das Shining.</description></item><item><title>Nacht-Schicht</title><link>https://van-tomas.de/books/nacht-schicht/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2011 15:15:49 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/nacht-schicht/</guid><description>Die zwanzig Erzählungen in Nachtschicht sind Stephen Kings persönliche Auswahl vom Besten, was er je geschrieben hat: der Stoff, aus dem die Alpträume sind.
Unter der Oberfläche unseres Alltags lauert der allnächtliche Wahnsinn. Nachtschicht ist ein Stundenbuch des Grauens. Stephen King blättert es auf. Seite um Seite fällt den Leser das Entsetzen an.
Nachtschicht: kein Buch, um früh schlafen zu gehen!</description></item><item><title>Desperation</title><link>https://van-tomas.de/books/desperation/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2011 15:10:42 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/desperation/</guid><description>Im Bergbaustädtchen Desperation ist das Gewebe zwischen den Welten dünn. Bergleute sind versehentlich in eine andere Dimension durchgebrochen und haben einen schrecklichen Dämon freigesetzt. Ein paar Urlauber auf der Durchreise landen im Gefängnis des kleinen Ortes mitten in der Wüste Nevadas: Desperation – das heißt Verzweiflung &amp;hellip;</description></item><item><title>Regulator</title><link>https://van-tomas.de/books/regulator/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2011 15:04:01 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/regulator/</guid><description>Ohne Vorwarnung tauchen in der Kleinstadt Wentworth die mörderischen „Regulatoren“ auf und erschießen alles und jeden, der sich ihnen nähert. Aber mit dem Massaker beginnt das Grauen erst.
Ausgerechnet ein kleiner Junge könnte die Stadt vielleicht retten.</description></item><item><title>Der Anschlag</title><link>https://van-tomas.de/books/der-anschlag/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2011 14:56:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-anschlag/</guid><description>Am 22. November 1963 fielen in Dallas, Texas, drei Schüsse. John F. Kennedy starb, und die Welt veränderte sich für immer.
Wenn man das Geschehene ungeschehen machen könnte – wären die Folgen es wert?
Jake Epping kann in die Vergangenheit zurückkehren und will den Anschlag verhindern. Aber je näher er seinem Ziel kommt, umso vehementer wehrt sich die Vergangenheit gegen jede Änderung.</description></item><item><title>Full Dark, No Stars</title><link>https://van-tomas.de/books/full-dark-no-stars/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2011 14:40:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/full-dark-no-stars/</guid><description>Is it possible to fully know anyone? Even those we love the most? What tips someone over the edge to commit a crime?
In ‘1922’, a story which was adapted into a film, a Nebraska farmer, the turning point comes when his wife threatens to sell off the family homestead.
In ‘Big Driver’, a cozy mystery writer plots a savage revenge after a brutal encounter with a stranger.
In ‘Fair Extension’, Dave Streeter gets the chance to cure himself from illness – if he agrees to impose misery on an old rival.</description></item><item><title>Das Parfum</title><link>https://van-tomas.de/books/das-parfum/</link><pubDate>Sat, 17 Feb 2007 14:40:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-parfum/</guid><description>Im achtzehnten Jahrhundert lebte in Frankreich ein Mann, der zu den genialsten und abscheulichsten Gestalten dieser an genialen und abscheulichen Gestalten nicht armen Epoche gehörte.
Die spannende Geschichte – märchenhaft, witzig und zugleich fürchterlich angsteinflößend – vom finsteren Helden Grenouille.</description></item><item><title>Troll</title><link>https://van-tomas.de/books/troll/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 2006 15:45:03 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/troll/</guid><description>Nach einer durchzechten Nacht trifft der junge Fotograf Angel im Innenhof seines Apartmenthauses auf eine Gruppe Halbwüchsiger, die einen kleinen Troll bedrohen. Angel entschließt sich, ihm Zuflucht für die Nacht zu gewähren.
Am nächsten Morgen glaubt Angel zunächst, er habe alles nur geträumt. Bis er den Troll entdeckt, wie dieser gerade in der Toilette seinen Durst stillt. Was macht man mit einem Troll in der Großstadt?
In der skandinavischen Mythologie sind Trolle als wilde Bestien verschrien, dieser scheint jedoch lediglich eine hilflose, verwundete Kreatur zu sein.</description></item><item><title>Per Anhalter durch die Galaxis</title><link>https://van-tomas.de/books/per-anhalter-durch-die-galaxis/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 2006 14:50:20 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/per-anhalter-durch-die-galaxis/</guid><description>Eines normalen Tages erfährt Arthur Dent zufällig, dass die Zerstörung der Erde unmittelbar bevorsteht: Sie soll einer Hyperraumumgehungsstraße weichen. Zum Glück entpuppt sich sein bester Freund als Außerirdischer, der sie per Anhalter auf ein Raumschiff schleust und so rettet. Zumindest erst mal. Denn bevor sie die Antwort auf die Frage nach dem Leben, dem Universum und dem ganzen Rest erfahren, müssen sie gemeinsam mit dem debilen Präsidenten der Galaxis und einem schwermütigen Roboter den unwahrscheinlichsten Planeten überleben, den es je gab.</description></item><item><title>Maria, ihm schmeckt's nicht!</title><link>https://van-tomas.de/books/maria-ihm-schmeckts-nicht/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 2006 14:29:38 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/maria-ihm-schmeckts-nicht/</guid><description>Nach der Hochzeit verändern sich Dinge grundlegend - besonders, wenn man wie Jan Weiler in eine italienische Großfamilie einheiratet: „Es gibt nämlich einen riesenhaften Stammbaum, der sich in der Mitte in zwei etwa gleich starke Äste teilt. Man hat sich vor vielen Jahren endgültig zerstritten, aus Gründen, die keiner mehr so richtig kennt. Seitdem heißt es vom einen Zweig, er sei blöd, und vom anderen, er sei geizig. Die meisten Männer der einen Familienhälfte heißen Mario (blöd), die meisten Männer der anderen heißen Antonio (geizig).</description></item><item><title>Der Greif</title><link>https://van-tomas.de/books/der-greif/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 1995 15:56:02 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-greif/</guid><description>Als Mark in den Schwarzen Turm eindringt, ahnt er nicht, welche Kräfte er entfesselt. Der Greif, der über dieses albtraumhafte Reich herrscht, bietet all seine Macht auf, um den Jungen in seine Gewalt zu bringen. Doch Mark nimmt den aussichtslos scheinenden Kampf mit der finsteren Magie des Greifs auf …</description></item><item><title>... und morgen werde ich dich vermissen</title><link>https://van-tomas.de/books/und-morgen-werde-ich-dich-vermissen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/und-morgen-werde-ich-dich-vermissen/</guid><description>Wenn man am Tiefpunkt ist, gibt es nur einen Weg: Hoch, in den Norden.
Thorkild Aske wird aus dem Gefängnis entlassen. Früher war er interner Ermittler bei der norwegischen Polizei und ein gefragter Verhörspezialist, doch dann lief etwas entsetzlich schief. Nun steht er vor dem Nichts. Von Schuldgefühlen und Schmerzen geplagt, lässt er sich von seinem Freund und Psychologen Ulf überreden, nach einem jungen Mann zu suchen: Rasmus Moritzen arbeitete auf einer verlassenen Leuchtturmwärterinsel im nordnorwegischen Meer.</description></item><item><title>Albträume - Nightmares &amp; Dreamscapes</title><link>https://van-tomas.de/books/albtr%C3%A4ume--nightmares--dreamscapes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/albtr%C3%A4ume--nightmares--dreamscapes/</guid><description>Zwischen Albtraum und Wirklichkeit Der Band vereint 21 Kurzgeschichten, ein Filmskript, einen Essay – und ein Gedicht.</description></item><item><title>Alles Amateure</title><link>https://van-tomas.de/books/alles-amateure/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/alles-amateure/</guid><description>Drei Spiele vor Saisonende steht dem TSV das Wasser bis zum Hals. Der Abstieg droht. Trainer Uwe fordert spielerische Raffinesse. Doch die Sprüche von Stürmer Dölli sind schärfer als sein Rechtsschuss, Flasher muss nach dem Training seinen Vater vom Tresen kratzen, und am Sonntag zappelt der Ball doch wieder im eigenen Netz. Kuhlhoff und Behnisch kennen die Leidenschaft und den heiligen Ernst in der Kreisliga – und spüren den ultimativen Fragen nach: Warum spielen wir, bis wirklich nichts mehr geht?</description></item><item><title>American gods</title><link>https://van-tomas.de/books/american-gods/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/american-gods/</guid><description>Als Shadow aus dem Gefängnis entlassen wird, ist nichts mehr wie zuvor. Seine Frau wurde getötet, und ein mysteriöser Fremder bietet ihm einen Job an. Er nennt sich Mr. Wednesday und weiß ungewöhnlich viel über Shadow. Er behauptet, ein Sturm ziehe auf, eine gewaltige Schlacht um die Seele Amerikas. Eine Schlacht, in der Shadow eine wichtige Rolle spielen wird &amp;hellip;</description></item><item><title>Axel Prahl präsentiert: Wilde Welle</title><link>https://van-tomas.de/books/axel-prahl-pr%C3%A4sentiert-wilde-welle/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/axel-prahl-pr%C3%A4sentiert-wilde-welle/</guid><description>Axel Prahl, Deutschlands beliebtester TV-Kommissar, ist ein Kind der Küste. Als Musiker hat er der See Lieder gewidmet. Für WILDE WELLE wählte Prahl seine liebsten ANKERHERZ-Geschichten alter Kapitäne aus. Er schreibt über seine Liebesbeziehung zum Meer und kommentiert jedes Abenteuer mit persönlichen Gedanken und Erinnerungen. Storys voller Stürme, Stolz und Seemannsgarn. Von schweren Dockern und leichten Mädchen. Und von einer Reise, die ihn um das Kap der Stürme führte.
»WILDE WELLE - das sind Geschichten wie aus einem klassischen Drama.</description></item><item><title>Beijing Baby</title><link>https://van-tomas.de/books/beijing-baby/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/beijing-baby/</guid><description>Eine Schauspielstudentin wird tot im Innenhof des Zentralen Theaterinstitutes Peking aufgefunden. Zunächst deutet alles auf einen Selbstmord hin, doch dann tauchen Zweifel auf.
Die junge Kommissarin Xiang, gerade frisch aus der Provinz nach Peking versetzt, stürzt sich in die Ermittlungen. Nach und nach gerät sie in einen Sumpf aus Macht und Intrigen. Denn schon bald stellt sich heraus, dass das Opfer ein gefährliches Doppelleben im Pekinger Nachtleben führte und Liebschaften zu hochrangigen Politikern unterhielt &amp;hellip;</description></item><item><title>Billy Summers</title><link>https://van-tomas.de/books/billy-summers/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/billy-summers/</guid><description>Billy ist Kriegsveteran und verdingt sich als Auftragskiller. Sein neuester Job ist so lukrativ, dass es sein letzter sein soll. Danach will er ein neues Leben beginnen. Aber er hat sich mit mächtigen Hintermännern eingelassen und steht schließlich selbst im Fadenkreuz. Auf der Flucht rettet er die junge Alice, die Opfer einer Gruppenvergewaltigung wurde. Billy muss sich entscheiden. Geht er den Weg der Rache oder der Gerechtigkeit? Gibt es da einen Unterschied?</description></item><item><title>Blumen für Algernon</title><link>https://van-tomas.de/books/blumen-f%C3%BCr-algernon/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/blumen-f%C3%BCr-algernon/</guid><description>Charlie Gordon, ursprünglich kaum des Lesens mächtig, ist zu Forschungszwecken operiert worden und entwickelt eine überragende Intelligenz; schließlich überflügelt er intellektuell und fachlich sogar die Professoren, die das Experiment leiten. Zu seinen Freunden zählt die Maus Algernon - das erste Lebewesen, das mit derselben Methode erfolgreich behandelt wurde.
Mit den überwältigenden Fähigkeiten stellen sich für das Genie Charlie jedoch auch die ersten Probleme ein - in der Bäckerei, in der er früher arbeitete, mit seiner Familie, von der er jetzt entdeckt, daß sie ihn nie akzeptiert hat, und im Umgang mit dem weiblichen Geschlecht, vor dem er unerklärliche Angst hat.</description></item><item><title>Brumm</title><link>https://van-tomas.de/books/brumm/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/brumm/</guid><description>Jedem Menschen wohnt ein Krafttier inne – so lehren uns die Schamanen: Man müsse es nur finden, erwecken und befreien. Doch was, wenn dieses Krafttier ein verspielter, verschlafener, verleckerter, territorialer, dickschädeliger Panda ist, der dein Leben ins Chaos stürzt – und sich beharrlich weigert wieder zu gehen?
Dr. Urs A. Podini hat seine Lebensträume längst eingetauscht gegen bescheidenen Wohlstand, Eigentumswohnung, Kreativität in homöopathischen Dosen und eine Lebensgefährtin, die ihn eher duldet als liebt.</description></item><item><title>Catch 22</title><link>https://van-tomas.de/books/catch-22/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/catch-22/</guid><description>Catch 22, also Falle 22 oder Trick 22- das ist die ebenso irrsinnige wie ausweglose Dienstanweisung für das amerikanische Bombengeschwader, der zufolge Bomberpilot Yossarian nur dann von weiteren Einsätzen verschont bleibt, wenn er als verrückt anerkannt wird. Verrückt aber kann niemand sein, der sich weigern will, immer weitere großenteils sinnlose Einsätze zu fliegen. Also muß Yossarian ebenso wie seine Kameraden weiterfliegen, obwohl er sich die größte Mühe gibt, als verrückt zu erscheinen.</description></item><item><title>Countdown zum Untergang</title><link>https://van-tomas.de/books/countdown-zum-untergang/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/countdown-zum-untergang/</guid><description>Das rasante Wachstum hat Stephanie und ihr Team bei Fastlane blind gemacht. Nach Jahren des Erfolgs hat eine einzige Fehlentscheidung ausgereicht, um alles zu zerstören.
In den Tagen nach der Katastrophe in Berlin müssen die Gründer des Technologiekonzernes Fastlane sich der Wahrheit stellen. Tausende Menschen mussten ihr Leben lassen, weil sie der Meinung waren, alles unter Kontrolle zu haben.
Ab was genau geschehen ist, verstehen sie noch immer nicht, bis zu dem Moment, an dem die Behörden entscheiden, das Computersystem, das sie über Jahre aufgebaut haben abzuschalten.</description></item><item><title>Das Damengambit</title><link>https://van-tomas.de/books/das-damengambit/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-damengambit/</guid><description>Mit acht entdeckt Beth Harmon im Waisenhaus zwei Möglichkeiten, der harten Realität zu entfliehen: die grünen Beruhigungspillen, die den Kindern täglich verabreicht werden. Und Schach. Das Mädchen ist ein Ausnahmetalent und gewinnt Turnier um Turnier, mit 16 spielt sie gegen lauter erwachsene Männer um die US-Meisterschaft. Ihr Weg führt steil nach oben, doch bei jedem Schritt droht der Abgrund von Sucht und Selbstzerstörung. Denn für Beth steht viel mehr auf dem Spiel als Sieg und Niederlage.</description></item><item><title>Das Geheimnis des weißen Bandes</title><link>https://van-tomas.de/books/das-geheimnis-des-wei%C3%9Fen-bandes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-geheimnis-des-wei%C3%9Fen-bandes/</guid><description>Es ist Sherlock Holmes&amp;rsquo; spektakulärster und dunkelster Fall. Jetzt endlich kommt er ans Licht.
Am Abend eines ungewöhnlich kalten Novembertages im Jahr 1890 betritt ein elegant gekleideter Herr die Räume von Sherlock Holmes&amp;rsquo; Wohnung in der Londoner Baker Street 221b. Er wird von einem mysteriösen Mann verfolgt, dem einzigen Überlebenden einer amerikanischen Verbrecherbande, die mit seiner Hilfe in Boston zerschlagen wurde. Ist ihm der Mann über den Atlantik gefolgt, um sich zu rächen?</description></item><item><title>Das Restaurant der verlorenen Rezepte</title><link>https://van-tomas.de/books/das-restaurant-der-verlorenen-rezepte/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-restaurant-der-verlorenen-rezepte/</guid><description>Nagare und seine zwanzigjährige Tochter Koishi betreiben ein kleines Restaurant in Kyoto, das Kamogawa-Café. Kaum jemand kennt das Lokal, doch wer es dringend braucht, der findet es. Neben den traditionellen Köstlichkeiten der japanischen Küche bieten Nagare und Koishi ihren Gästen nämlich einen besonderen Service an: Sie kochen Gerichte nach, die man irgendwann einmal gegessen hat und deren Rezept man nicht kennt. Mit detektivischem Spürsinn finden sie heraus, wie die verstorbene Ehefrau ihre Udon-Nudelsuppe kochte, beschwören die verschüttete Erinnerung an eine große Liebe herauf oder schenken mit dem Geschmack eines Kindheitsessens Trost.</description></item><item><title>Das Sündenhaus</title><link>https://van-tomas.de/books/das-s%C3%BCndenhaus/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-s%C3%BCndenhaus/</guid><description>London, Spätfrühjahr 1728. Auf eine &amp;ldquo;Bitte&amp;rdquo; von Englands Königin Queen Caroline reist Tom Hawkins, mit allen Wassern gewaschener Gentleman, zum Herrenhaus von John Aislabie in Yorkshire. Doch die ländliche Idylle entpuppt sich für Tom schnell als Hexenkessel: Die Queen wird von Aislabie erpresst, denn der ehemalige Schatzkanzler war mitverantwortlich für die &amp;ldquo;Südseeblase&amp;rdquo;, den größten Finanzskandal des 18. Jahrhunderts. Aislabie wiederum erhält seit einiger Zeit zunehmend blutigere Drohbriefe. Ehe Tom es sich versieht, gerät er zwischen alle Fronten und mitten hinein in einen mörderischen Racheplan.</description></item><item><title>Das Tagebuch</title><link>https://van-tomas.de/books/das-tagebuch/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-tagebuch/</guid><description>Godric End, Symbolfigur des Bürgerkriegs in Dustrien, ist in Gefangenschaft geraten. Für eine Zigarette pro Tag erzählt er den Insassen von Zellenblock 13 seine Geschichte: Ich war elf, als ich zum ersten Mal tötete. Meine Jugend verbrachte ich im Rumpf der Swimming Island, fern vom Sonnenlicht. Erbarmungslose Piraten waren meine Familie. Hunger war mein einziger Freund. Worte wie Vertrauen oder Hoffnung bedeuten mir nichts. Das Leben eines Menschen ist für mich nicht mehr wert als das einer Ratte.</description></item><item><title>Das Teufelsloch</title><link>https://van-tomas.de/books/das-teufelsloch/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-teufelsloch/</guid><description>London, 1727: Tom Hawkins will lieber verdammt sein, als Landpfarrer zu werden wie sein Vater. Er liebt die Frauen, das Bier und das Glücksspiel – und landet eines Nachts im berüchtigten Londoner Schuldgefängnis »The Marshalsea«. Schnell erkennt Tom, dass in diesem &amp;ldquo;Teufelsloch&amp;rdquo; nur überlebt, wer sich nützlich machen kann: Er verdingt sich als Ermittler in einem hinterlistigen Gefängnismord – eine Idee, an der sein düsterer Zellengenosse Fleet sogleich Gefallen findet. Doch Tom ist auf der Hut, gilt Fleet doch selbst bei den abgebrühtesten Bütteln des Marshalsea als Ausgeburt der Hölle…</description></item><item><title>Der Atem einer anderen Welt</title><link>https://van-tomas.de/books/der-atem-einer-anderen-welt/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-atem-einer-anderen-welt/</guid><description>Kinder und Jugendliche sind zu allen Zeiten in Kaninchenlöcher gefallen, durch alte Kleiderschränke ins Zauberland vorgestoßen oder auf einer Dampflok in magische Welten gereist. Aber … was geschieht eigentlich mit denen, die zurückkommen?
Mit Nancy, die die Hallen der Toten besucht hat und den Rest ihres Lebens am liebsten still wie eine Statue verbringen würde.
Und mit Christopher, den Jungen mit der Knochenflöte, der die Toten für sich tanzen lassen kann.</description></item><item><title>Der Donnerstagsmordclub</title><link>https://van-tomas.de/books/der-donnerstagsmordclub/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-donnerstagsmordclub/</guid><description>Man möchte meinen, so eine luxuriöse Seniorenresidenz in der idyllischen Grafschaft Kent sei ein friedlicher Ort. Das dachte auch die fast achtzigjährige Joyce, als sie in Coopers Chase einzog. Bis sie Elizabeth, Ron und Ibrahim kennenlernt oder, anders gesagt, eine ehemalige Geheimagentin, einen ehemaligen Gewerkschaftsführer und einen ehemaligen Psychiater. Sie wird Teil ihres Clubs, der sich immer donnerstags im Puzzlezimmer trifft, um ungelöste Kriminalfälle aufzuklären. Als dann direkt vor ihrer Haustür ein Mord verübt wird, ist der Ermittlungseifer der vier Senioren natürlich geweckt, und selbst der Chefinspektor der lokalen Polizeidienststelle kann nur über ihren Scharfsinn staunen.</description></item><item><title>Der freundliche Mr Crippen</title><link>https://van-tomas.de/books/der-freundliche-mr-crippen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-freundliche-mr-crippen/</guid><description>Im Sommer 1910 steht Scotland Yard vor einem unlösbaren Fall: Im Haus des allseits beliebten Mr Hawley Crippen wird die grausam zerstückelte Leiche seiner Frau gefunden. Von Crippen selbst fehlt jede Spur &amp;hellip; John Boyne erzählt meisterlich die spannende Jagd nach einem mutmaßlichen Mörder, die sich 1910 in London und auf einem kanadischen Passagierschiff so wirklich zugetragen hat.
Ein hochspannender Kriminalroman und atmosphärisches Gesellschaftsporträt zur Zeit der Passierschifffahrt und der großen technischen Erfindungen</description></item><item><title>Der Galgenvogel</title><link>https://van-tomas.de/books/der-galgenvogel/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-galgenvogel/</guid><description>London, Frühjahr 1728: Der schwefelgelb flackernde Schein rußiger Öllampen, Übelkeit erregender Gestank frisch geleerter Nachttöpfe im Rinnstein, und in den schmalen Gassen das Zischen und Fauchen schwarzer Ratten …
Durch diese Straßen wird ein gut gekleideter junger Mann zum Galgen nach Tyburn geschleppt. Die Menge am Straßenrand nennt ihn einen Mörder. Er versucht ruhig zu bleiben. Sein Name ist Tom Hawkins, und er ist unschuldig. Irgendwie muss er es schaffen, das zu beweisen, bevor der Strick sich um seinen Hals legt.</description></item><item><title>Der Kommissar in Badeshorts</title><link>https://van-tomas.de/books/der-kommissar-in-badeshorts/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-kommissar-in-badeshorts/</guid><description>Wie kommt ein toter Immobilienhai auf das Dach eines Hotels? Das muss sich Kommissar Daniel Rohde fragen, obwohl er auf Ermittlungen rein gar keine Lust hat. Eigentlich wollte er einen entspannten Flirturlaub im Club Tamango auf Fuerteventura verbringen, stattdessen stolpert er jetzt von einer brisanten Situation in die nächste – und entwickelt mehr Sympathien für den Mörder als für das Opfer.</description></item><item><title>Der Marsianer</title><link>https://van-tomas.de/books/der-marsianer/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-marsianer/</guid><description>Der Astronaut Mark Watney war auf dem besten Weg, eine lebende Legende zu werden: Als einer der ersten Menschen in der Geschichte der Raumfahrt betritt er den Mars. Nun, sechs Tage später, ist Mark auf dem besten Weg, der erste Mensch zu werden, der auf dem Mars sterben wird: Bei einer Expedition auf dem Roten Planeten gerät er in einen Sandsturm, und als er aus seiner Bewusstlosigkeit erwacht, ist er allein.</description></item><item><title>Der Meister und Margarita</title><link>https://van-tomas.de/books/der-meister-und-margarita/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-meister-und-margarita/</guid><description>Der Teufel persönlich stürzt Moskau in ein Chaos aus Hypnose, Spuk und Zerstörung. Die Heimsuchung für Heuchelei und Korruption trifft alle - ausgenommen zwei Gerechte &amp;hellip;
Bulgakows Hauptwerk ist, in der Tradition von Goethes &amp;ldquo;Faust&amp;rdquo;, Dostojewskis &amp;ldquo;Die Brüder Karamasow&amp;rdquo; und Thomas Manns &amp;ldquo;Doktor Faustus&amp;rdquo; längst ein Klassiker der literarischen Moderne.</description></item><item><title>Der Monddiamant</title><link>https://van-tomas.de/books/der-monddiamant/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-monddiamant/</guid><description>Zu ihrem einundzwanzigsten Geburtstag erhält Lady Rachel Verinder den geheimnisumwitterten Monddiamanten zum Geschenk. Einst gelangte er durch ein Verbrechen aus einem indischen Tempel nach England. Schon am Morgen nach Rachels Geburtstag ist das Unmögliche geschehen: Der Stein ist spurlos verschwunden.</description></item><item><title>Der scharlachrote Buchstabe</title><link>https://van-tomas.de/books/der-scharlachrote-buchstabe/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-scharlachrote-buchstabe/</guid><description>Amerika im 17. Jahrhundert: Eine Frau, des Ehebruchs schuldig, steht am Schandpfahl und verrät nicht, wer der Vater ihrer Tochter ist. Die gestrenge puritanische Obrigkeit verurteilt sie, als Zeichen ihrer Schande lebenslang einen scharlachroten Buchstaben zu tragen. Die Folgen dieser übertriebenen Moralvorstellungen und die Mechanismen der gesellschaftlichen Ausgrenzung schildert Nathaniel Hawthorne mit psychologischer Raffinesse. Sein Roman ist einer der wichtigsten amerikanischen Klassiker des 19. Jahrhunderts, als sich das moderne Amerika mit dem Blick in seine Geschichte neu erfand.</description></item><item><title>Der Schöpfungscode</title><link>https://van-tomas.de/books/der-sch%C3%B6pfungscode/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-sch%C3%B6pfungscode/</guid><description>Etwa eine Million Jahre vor unserer Zeit fliegt ein automatisches Roboterschiff einer fremden Zivilisation zu nahe an einer Sonne vorbei, die völlig unerwartet zur Nova wird. Im Schiff treten schwere Schäden an der Elektronik auf. Es kommt vom Kurs ab und stürzt Jahrtausende später in den Eiswüsten eines nicht kartographierten Mondes ab, der einen beringten Planeten in einem kleinen Sonnensystem umkreist. Doch nicht alle Maschinen an Bord werden dabei zerstört, und als die Menschen im 21.</description></item><item><title>Der Stier und das Mädchen</title><link>https://van-tomas.de/books/der-stier-und-das-m%C3%A4dchen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-stier-und-das-m%C3%A4dchen/</guid><description>In einer verlassenen Ecke Islands, wo der weite Himmel bis zur Erde reicht und nur das Brausen des fernen Meeres zu hören ist, haben zwei junge Touristinnen eine Autopanne. Zu Fuß erreichen sie einen einsamen Bauernhof. Auf ihrer Suche nach den Bewohnern entdecken sie in der Scheune zwei Tote, grausam zugerichtet. Auch im Wohnhaus machen sie einen ähnlich entsetzlichen Fund. Aber bevor sie fliehen können, merken sie, dass sie nicht allein auf dem Hof sind …</description></item><item><title>Der unsichtbare Mann</title><link>https://van-tomas.de/books/der-unsichtbare-mann/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-unsichtbare-mann/</guid><description>Die Geschichte von der Odyssee eines namenlosen Schwarzen, die ihn von ganz oben bis ganz unten durch alle Schichten der amerikanischen Gesellschaft führt, ist eines der Lieblingsbücher von Barack Obama und bleibt hochaktuell: als schonungslose Abrechnung mit den alltäglichen rassistischen Ideologien und als Lob auf das gewachsene Selbstbewusstsein der noch immer um ihre selbstverständlichen Rechte Kämpfenden. »Menschlichkeit wird dadurch gewonnen, dass man auch im Angesicht der sicheren Niederlage weiterspielt.</description></item><item><title>Des Teufels Gebetbuch</title><link>https://van-tomas.de/books/des-teufels-gebetbuch/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/des-teufels-gebetbuch/</guid><description>Der ehemalige Spieler Tadeus Boch gelangt in Baden-Baden in den Besitz einer mysteriösen Spielkarte aus einem vergangenen Jahrhundert. Alsbald gerät er in einen Strudel unvorhergesehener und mysteriöser Ereignisse, in dessen Zentrum die uralte Karte zu stehen scheint. Die Rede ist von einem Fluch. Was hat es mit ihr auf sich? Wer erschuf sie? Gibt es noch weitere? Wo könnte man sie finden? Dafür interessieren sich viele, und bald wird Tadeus gejagt, während er versucht, dem Geheimnis auf die Spur zu kommen.</description></item><item><title>Die Antwoord</title><link>https://van-tomas.de/books/die-antwoord/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-antwoord/</guid><description>Art photography meets popular culture in this behind-the-scenes look at the making of a hugely successful music video by musicians Die Antwoord and photographer Roger Ballen.
With more than 25 million hits and counting since its uploading on YouTube in 2012, “I Fink You Freeky” has brought its director Roger Ballen, and its subject, rap group Die Antwoord, into the zeitgeist of young people around the globe. Shot in black-and white and featuring imagery, scenes, and subjects from Ballen’s stunning photographic work, the video, with its infectious beat and Die Antwoord’s ingenious blend of hip-hop, rap, and rave, has been a huge critical success.</description></item><item><title>Die Katze, die von Büchern träumte</title><link>https://van-tomas.de/books/die-katze-die-von-b%C3%BCchern-tr%C3%A4umte/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-katze-die-von-b%C3%BCchern-tr%C3%A4umte/</guid><description>Großvater sagte immer: »Bücher besitzen eine besondere Macht. Wenn du sie liest, wirst du immer einen Freund zur Seite haben.«
Ein kleiner Buchladen in Japan, hohe Holzregale mit seltenen Erstausgaben, eine Tasse Tee, zubereitet nach traditioneller Zeremonie: Das ist das Reich von Rintaro und seinem Großvater. Als der alte Herr stirbt, ist der stille Schüler auf sich allein gestellt. Was soll er mit dem Laden anfangen, der schon lange keinen Gewinn mehr abwirft?</description></item><item><title>Die Nebel von Avalon</title><link>https://van-tomas.de/books/die-nebel-von-avalon/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-nebel-von-avalon/</guid><description>Morgaine, die Hohepriesterin des Nebelreichs Avalon und Schwester von Artus, erzählt die wahre Geschichte ihres königlichen Bruders und der Ritter der Tafelrunde. Zum ersten Mal schildert eine Frau diese Geschichte, zeigt die Heldengestalten in einem neuen Licht und erinnert daran, dass einst Frauen die Macht in den Händen hielten: Sie lenken im Verborgenen das Geschick ihrer Zeit und setzen den König der Legenden auf den Thron, geben ihm das heilige Schwert Excalibur.</description></item><item><title>Die Stadt der Blinden</title><link>https://van-tomas.de/books/die-stadt-der-blinden/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-stadt-der-blinden/</guid><description>Ein Mann steht an einer Ampel. Von einer Sekunde auf die nächste, ohne erklärbaren Grund, erblindet er. Wie ihm ergeht es immer mehr Menschen in seiner Heimatstadt. Wie eine Seuche greift die Blindheit um sich. Die Regierenden wissen sich nicht anders zu helfen, als die Betroffenen in einer verlassenen Irrenanstalt einzuquartieren – unter der Bewachung von Soldaten, die auf jeden schießen, der fliehen will. Je mehr Blinde dort zusammengepfercht werden, desto schlimmer, desto unmenschlicher wird die Situation.</description></item><item><title>Die Weltenwanderin</title><link>https://van-tomas.de/books/die-weltenwanderin/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-weltenwanderin/</guid><description>Isserley ist davon besessen männliche Anhalter mitzunehmen - vorausgesetzt sie sind gut gebaut und allein. Aber warum? Im Laufe der Geschichte wird der Grund klar, und die Leser:innen werden unaufhaltsam in eine völlig unerwartete und zunehmend erschreckende Welt hineingezogen.</description></item><item><title>Drohnenland</title><link>https://van-tomas.de/books/drohnenland/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/drohnenland/</guid><description>Alles wird überwacht. Alles ist sicher. Doch dann geschieht ein Mord, der alles infrage stellt.
Wozu Zeugen vernehmen, wenn all ihre Bewegungen und Gespräche bereits auf einer Festplatte archiviert sind? Warum Tatorte begehen, wenn fliegende Polizeidrohnen bereits alles abfotografiert haben? Als ein Brüsseler Parlamentarier auf einem Feld nahe der Hauptstadt ermordet aufgefunden wird, glaubt Kommissar Aart van der Westerhuizen zunächst, den Fall mithilfe des beinahe allwissenden Europol-Fahndungscomputers und der brillanten Forensikerin Ava Bittmann rasch lösen zu können.</description></item><item><title>Eine Billion Dollar</title><link>https://van-tomas.de/books/eine-billion-dollar/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/eine-billion-dollar/</guid><description>John Fontanelli ist ein armer Schlucker, bis er eine unglaubliche Erbschaft macht: ein Vermögen, das ein Vorfahre hinterlassen hat und das in fast 500 Jahren auf über eine Billion Dollar angewachsen ist. Der Erbe dieses Vermögens, so heißt es im Testament, werde einst der Menschheit die verlorene Zukunft wiedergeben. John tritt das Erbe an. Aber kann er noch jemandem trauen? Und dann erhält er einen Anruf von einem geheimnisvollen Fremden, der zu wissen behauptet, was es mit dem Erbe auf sich hat &amp;hellip;</description></item><item><title>Einfache Gewitter</title><link>https://van-tomas.de/books/einfache-gewitter/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/einfache-gewitter/</guid><description>Ein Mann. Eine Zufallsbekanntschaft. Ein Aktenordner. Ein Toter. Von einer Sekunde auf die andere muss Adam Kindred, angesehener Klimatologe, in London untertauchen. Er ist der Hauptverdächtige in einem Mordfall. Jeder Weg in sein früheres Leben ist ihm versperrt – vollkommen undenkbar, Kontakt zur Familie aufzunehmen, Handy oder Kreditkarte zu benutzen, in sein Hotelzimmer zurückzukehren. Noch hofft Kindred, seine Unschuld schnell beweisen zu können. Natürlich ein Irrglaube. Doch dann wird aus dem Gejagten ein Jäger, der einem kriminellen Pharmakonzern das Handwerk legen will, und dabei geht Kindred eiskalt vor.</description></item><item><title>Fairy tale</title><link>https://van-tomas.de/books/fairy-tale/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/fairy-tale/</guid><description>Der siebzehnjährige Charlie Reade hat kein leichtes Leben. Seine Mutter starb, als er sieben war, und sein Vater ist dem Alkohol verfallen. Eines Tages offenbart ihm der von allen gemiedene mysteriöse Nachbar auf dem Sterbebett ein Geheimnis, das Charlie schließlich auf eine abenteuerliche Reise in eine andere, fremde Welt führt. Dort treiben mächtige Kreaturen ihr Unwesen. Die unterdrückten Einwohner sehen in Charlie ihren Retter. Aber dazu muss er erst die Prinzessin, die rechtmäßige Gebieterin des fantastischen Märchenreichs, von ihrem grausamen Leiden befreien.</description></item><item><title>Falscher Engel</title><link>https://van-tomas.de/books/falscher-engel/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/falscher-engel/</guid><description>Schon bald nach seiner Gründung Ende der 40er-Jahre in den USA machte der Hells Angels Motorcycle Club durch Gesetzesübertretungen und Gewaltdelikte von sich reden.
Drogengeschäfte, Prostitution, Morde und Schlägereien sowie – mittlerweile auch international geführte – Bandenkriege mit rivalisierenden Clubs bringen den mitgliederstärksten Rockerclub der Welt immer wieder in den Verdacht der organisierten Kriminalität.
Wer Mitglied der Hells Angels werden will, muss strenge Aufnahmekriterien erfüllen und in der Regel eine lange Bewährungszeit absolvieren.</description></item><item><title>Fürchte die Nacht</title><link>https://van-tomas.de/books/f%C3%BCrchte-die-nacht/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/f%C3%BCrchte-die-nacht/</guid><description>Eine Woche Exkursion ins Nirgendwo – auf so eine Idee können auch nur verschrobene Biolehrer kommen, finden Lena und ihre beste Freundin Anne. Rund um ihr Landschulheim gibt es nichts als hohe Bäume und dichtes Unterholz. Zumindest eignet sich dieser Ort bestens für nächtliche Mutproben, und gleich am ersten Abend fordern die Jungs Lena und ihre Freundinnen dazu heraus, mit ihnen im Wald zu übernachten. Doch spät in der Nacht wird Anne von einer vermummten Gestalt angegriffen und gleich am nächsten Abend kommt es zu einem weiteren Überfall.</description></item><item><title>Germania</title><link>https://van-tomas.de/books/germania/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/germania/</guid><description>Berlin, 1944: In der zerbombten Reichshauptstadt macht ein Serienmörder Jagd auf Frauen und legt die verstümmelten Leichen vor Krieger-Denkmälern ab. Alle Opfer hatten eine Verbindung zur NSDAP, doch laut einem Bekennerschreiben ist der Täter kein Regimegegner, sondern ein linientreuer Nazi.
Als die Ermittlungen stagnieren, reaktiviert die Gestapo schließlich den suspendierten jüdischen Kommissar Richard Oppenheimer, einst erfolgreichster Ermittler der Kripo Berlin. Für Oppenheimer geht es nicht nur um das Überleben anderer, sondern nicht zuletzt um sein eigenes.</description></item><item><title>Gevatter Tod</title><link>https://van-tomas.de/books/gevatter-tod/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/gevatter-tod/</guid><description>Bevor der Tod in seinen wohlverdienten Urlaub aufbricht, stellt er den jungen Lehrling Mort als Vertreter ein. Mort hat alle Hände voll zu tun: Überall auf der Scheibenwelt ist seine Sense gefragt, und es gehört zum guten Ton, dass Könige, Zauberer und andere wichtige Persönlichkeiten vor deren Ableben persönlich besucht werden. Doch dann trifft Mort auf eine junge Prinzessin, die Opfer eines Attentats werden soll. Mort rettet sie und bringt damit nicht nur Tods Plan, sondern das gesamte Gefüge der Scheibenwelt durcheinander …</description></item><item><title>Gomorrha</title><link>https://van-tomas.de/books/gomorrha/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/gomorrha/</guid><description>Die süditalienische Camorra mischt mit im internationalen Drogenhandel, verschiebt riesige Mengen Giftmülls in Italien, macht gewaltige Geschäfte mit der Herstellung billiger wie hochwertiger Textilien, hat praktisch das Monopol auf den Handel mit Zement und Geschäftsbeziehungen, die bis nach Deutschland, Schottland oder China reichen. Auf ihr Konto gehen jedes Jahr Hunderte von Toten.
Der junge Journalist Roberto Saviano stammt selbst aus Neapel. Er hat unter Einsatz seines Lebens vor Ort recherchiert, Beweise geliefert und ein brillantes Buch geschrieben, das dem Leser den Atem nimmt.</description></item><item><title>Hannibal</title><link>https://van-tomas.de/books/hannibal/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/hannibal/</guid><description>Clarice Starling steckt in einer Krise, seit sie eine Drogendealerin erschossen hat. Doch dann wird sie wieder auf Hannibal Lecter angesetzt, der vor sieben Jahren aus dem Hochsicherheitstrakt entflohen ist. Währenddessen träumt sein großer Gegenspieler Mason Verger von Rache und benutzt Clarice als menschlichen Köder, um an Hannibal Lecter heranzukommen.</description></item><item><title>Hannibal rising</title><link>https://van-tomas.de/books/hannibal-rising/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/hannibal-rising/</guid><description>Der Dämon erwacht: Thomas Harris führt uns in die Kindheit des genialen, äußerst kultivierten und monströsen Serienkillers. Er enthüllt den Albtraum, den Hannibal erlebt und der ihn bald zu eigenen Gräueltaten treibt. Das dunkle Trauma des Hannibal Lecter - die atemberaubende Vorgeschichte zu den Welterfolgen »Roter Drache«, »Das Schweigen der Lämmer« und »Hannibal«.</description></item><item><title>Hitze</title><link>https://van-tomas.de/books/hitze/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/hitze/</guid><description>Die schlimmste Dürre seit Jahrzehnten lastet wie heißes Blei auf dem ländlichen Städtchen Kiewarra mitten im Nirgendwo. Das Vieh der Farmer stirbt, die Menschen fürchten um ihre Existenz.
Als Luke Hadler, seine Frau und ihr Sohn Billy erschossen aufgefunden werden, glauben alle, dass der Farmer durchgedreht ist und erweiterten Suizid begangen hat. Aber Sergeant Raco hat seine Zweifel.
Aaron Falk kehrt nach zwanzig Jahren nach Kiewarra zurück - zur Beerdigung seines Jugendfreundes Luke.</description></item><item><title>Hundert Jahre Einsamkeit</title><link>https://van-tomas.de/books/hundert-jahre-einsamkeit/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/hundert-jahre-einsamkeit/</guid><description>Gabriel García Márquez&amp;rsquo; bedeutendster Roman und einer der schönsten der Weltliteratur: Bildhaft und anekdotenreich erzählt García Márquez die hundertjährige Familiengeschichte der Buendías - eine Geschichte von Siegen und Niederlagen, hochmütigem Stolz und blinder Zerstörungswut, unbändiger Vitalität und ihrem endgültigem Untergang. Die ganze Tragödie Lateinamerikas spiegelt sich in der phantastischen Welt von Macondo.</description></item><item><title>Ice cream star</title><link>https://van-tomas.de/books/ice-cream-star/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/ice-cream-star/</guid><description>Auf der Suche nach einem Gegenmittel für eine Grippeepidemie, die sie durch die Reste einer vergangenen Zivilisation führt, erlebt eine unerschrockene Heldin Fanatismus, Gier und sinnlose Gewalt genauso wie Loyalität, Güte und Hoffnung. Eine sprachmächtige Irrfahrt durch die höchsten Höhen und finstersten Abgründe des Menschseins.
In einer nicht allzu fernen Zukunft sorgt eine Pandemie dafür, dass in Amerika die Weißen vollständig aussterben, während die Schwarzen höchstens 18 Jahre alt werden. Die Welt von Ice Cream Star ist eine Welt der Kinder, die mit Findigkeit und Witz die Ruinen der heutigen Welt umdeuten und für ihre Zwecke nutzen.</description></item><item><title>Im Verborgenen</title><link>https://van-tomas.de/books/im-verborgenen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/im-verborgenen/</guid><description>Ein Hochhaus in einem Vorort von Stockholm wird lebendig - und zu einer grausigen Bedrohung. Eine Frau findet eine Leiche - und mag sich nicht mehr von ihr trennen. Ein Mann überlebt einen Schiffbruch - und glaubt, das Geheimnis ewiger Jugend gefunden zu haben &amp;hellip;
Zehn meisterhaft komponierte Erzählungen, die zeigen, wie hauchdünn die Grenze zum Unheimlichen und Unerklärlichen in unserem Leben ist - Grusel vom Feinsten.
Enthält alle Stories aus &amp;ldquo;Die Grenze&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Die Entsorgung&amp;rdquo; und &amp;ldquo;Die Vertretung&amp;rdquo;.</description></item><item><title>In den Häusern der Anderen</title><link>https://van-tomas.de/books/in-den-h%C3%A4usern-der-anderen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/in-den-h%C3%A4usern-der-anderen/</guid><description>Poniemieckie heißt in Polen das ehemals Deutsche: Orte, Gebäude, Gegenstände, die von Millionen Deutschen zurückgelassen wurden, als sie am Ende des Zweiten Weltkriegs gen Westen flüchteten. Die neuen Besitzer waren Polen, oft selbst Vertriebene oder Umgesiedelte. Was den einen Verlust der Heimat, war den anderen Neubeginn im Fremden. Zwei Enden einer Geschichte, die zeigt, wie Biografien und Dinge über Zeiträume, Landesgrenzen und Generationen hinweg bis heute miteinander verwoben sind. Wer das Verhältnis von Polen und Deutschen in der jüngeren Geschichte verstehen will, dem hilft dieses Buch: tiefgründig recherchiert, sensibel und klug.</description></item><item><title>Klein-Sibirien</title><link>https://van-tomas.de/books/klein-sibirien/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/klein-sibirien/</guid><description>Rallyefahrer Tarvainen rast mit zu viel Promille und Selbstmordgedanken durch die schneebedeckten finnischen Wälder, als es am Himmel aufblitzt und etwas in sein Auto kracht. Das Etwas entpuppt sich als äußerst wertvoller Meteorit, so viel ist schnell allen Bewohnern des Örtchens Hurmevaara klar. Der Schatz wird vorübergehend in die Obhut von Pfarrer Joel gegeben, der als ehemaliger Militär kampferfahren ist. Was sich auszahlt, denn von dem Meteoriten hat auch das organisierte Verbrechen Wind bekommen.</description></item><item><title>Lautlos</title><link>https://van-tomas.de/books/lautlos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/lautlos/</guid><description>Am 3. Juni 1999 streckt der serbische Diktator Slobodan Milosevic die Waffen vor den Verbänden der Nato. Der Krieg der Werte scheint gewonnen, der Frieden gesichert. Oder doch nicht? Ein Kommando unter der Leitung der Superterroristin Jana infiltriert den Flughafen Köln/Bonn wenige Tage bevor die weltpolitische Elite auf dem Gipfel zusammenkommt.
Für wen arbeitet Jana? Was verbirgt sich hinter der unheimlichen Waffe, die YAG genannt wird und einen neuen Krieg heraufbeschwören könnte?</description></item><item><title>Lushins Verteidigung</title><link>https://van-tomas.de/books/lushins-verteidigung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/lushins-verteidigung/</guid><description>Ein kleiner verschlossener Junge findet an nichts Vergnügen außer an Puzzlespielen und Zaubertricks. Mit vierzehn Jahren schon holt sich Lushin den ersten Schachturnier-Preis, mit zwanzig gehört er zu jenen gefeierten Matadoren, die von Turnierbrett zu Turnierbrett hetzen.
Der große Erzähler Vladimir Nabokov hat diese traurig-komische Geschichte eines fast monströsen Außenseiters mit einer Fülle burlesker Details ausgestattet.</description></item><item><title>Mensch, Rüdiger!</title><link>https://van-tomas.de/books/mensch-r%C3%BCdiger/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/mensch-r%C3%BCdiger/</guid><description>Man muss auch mal loslassen können.
Rüdiger ist Lehrer. Verheiratet, Cordhose, 2 Kinder. Für den Rest der Welt ist er nahezu unsichtbar. An seinem 40. Geburtstag, mitten im Unterricht, merkt er, dass er sein bisheriges Leben nicht mehr erträgt. Er steht auf und geht.
Tom hatte vor Jahren einen Bestseller. Danach: Schreibblockade, Lebensblockade. Jetzt sitzt er im Supermarkt an der Kasse, von Ohnmachtsanfällen heimgesucht, und hilft biologisch verteuerter Landwurst übers Laufband.</description></item><item><title>Morgen mach ich bessere Fehler</title><link>https://van-tomas.de/books/morgen-mach-ich-bessere-fehler/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/morgen-mach-ich-bessere-fehler/</guid><description>Eigentlich ist Elli auf dem Weg zu einer Familienfeier ins Allgäu, zusammen mit ihrer sechsjährigen Tochter Paula und dem chronisch schlecht gelaunten Großonkel Heinz. Aber als ihr der Rechtsanwalt Cano fünfhundert Euro bietet, wenn sie ihn umgehend nach München bringt, greift Elli zu, denn das Geld ist knapp. Die Fahrt quer durch die Republik erweist sich als echte Herausforderung für das ungleiche Quartett. Heinz hat an allem etwas auszusetzen, Cano treibt Elli mit seiner Arroganz zur Weißglut, Murphys Gesetz schlägt erbarmungslos zu, und alles geht schief.</description></item><item><title>Nach der Bombe</title><link>https://van-tomas.de/books/nach-der-bombe/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/nach-der-bombe/</guid><description>Die Welt nach dem Atomkrieg: Auf dem Höhepunkt des Kalten Krieges entwirft Philip K. Dick in seinem 1965 entstandenen Roman das Bild einer zerstörten Gesellschaft, in der die Überlebenden darum kämpfen, Menschlichkeit und Normalität wiederzuerlangen. ›Nach der Bombe‹ bietet auch 50 Jahre nach seinem Erscheinen hellsichtige Antworten auf die immer wieder aktuelle Frage »Was wäre wenn …«.</description></item><item><title>Newtons Schatten</title><link>https://van-tomas.de/books/newtons-schatten/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/newtons-schatten/</guid><description>London 1696: Der berühmte Mathematiker, Physiker und Astronom Sir Isaac Newton erhält die Aufsicht über die königliche Münzanstalt. Die neue Aufgabe lässt sich nicht gut an: In London wimmelt es von Geldfälschern. Sein Gehilfe Ellis beschäftigt sich mehr mit Newtons schöner Nichte als mit seiner Arbeit. Als jedoch auch noch eine Mordserie im Tower Angst und Schrecken verbreitet, nimmt Newton mit wissenschaftlichem Spürsinn die Verfolgung der Mörder auf.</description></item><item><title>Pepper-Man</title><link>https://van-tomas.de/books/pepper-man/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/pepper-man/</guid><description>Dies ist die Geschichte der verstorbenen Cassandra Tipp. Cassandra war erfolgreiche Autorin, exzentrische Tante – und angeklagte Mörderin. Sie hinterließ ihren Nachfahren ein Buch, das ihre Geschichte erzählt. Eine Geschichte von Pepper-Man, dem Wesen aus dem Wald, das Cassandra beschützte; eine Geschichte von blutigen Nächten und magischen Geschenken; eine Geschichte von Ehemännern aus Zweigen und Steinen.
Und die Geschichte von Kindern, die im Wald verloren gingen.
Oder vielleicht doch eine Geschichte über ein kleines Mädchen, das im Schatten eines dunklen Waldes und furchtbarer Erinnerungen aufwuchs?</description></item><item><title>Ring Shout</title><link>https://van-tomas.de/books/ring-shout/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/ring-shout/</guid><description>USA, 1915: Der Ku-Klux-Klan wird neu gegründet, aber diesmal mit echter Hexenkraft und dunkler Höllenkunst. Aus den Kapuzenträgern werden Monster – und das wortwörtlich. Ihr Zauber schürt Hass in den Köpfen der Menschen.
Einige Jahre später jagen Maryse und ihre Freunde die »Ku-Kluxe« mit Sprengstoff und magischen Schwertern. Dabei kennen sie keine Gnade.
Doch die Zeit drängt. Die dämonischen Schergen des Klans läuten bereits das E nde der Welt ein &amp;hellip;</description></item><item><title>Roter Drache</title><link>https://van-tomas.de/books/roter-drache/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/roter-drache/</guid><description>Ein Killer verbreitet Angst und Schrecken in Florida. Er hat schon zehn Menschen umgebracht, und die Mordserie reißt nicht ab. Wer wäre besser geeignet, ein Psychogramm des Gesuchten anzufertigen, als der Psychiater und Massenmörder, den das FBI drei Jahre zuvor fassen konnte: Dr. Hannibal Lecter.</description></item><item><title>S is for space</title><link>https://van-tomas.de/books/s-is-for-space/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/s-is-for-space/</guid><description>Steven Spielberg nennt ihn seine Inspiration, die Washington Post einen Mythenschöpfer, der Guardian vergleicht ihn mit Edgar Allan Poe: Kaum ein Autor hat das literarische und filmische Schaffen im Bereich der Science Fiction derart geprägt wie Ray Bradbury.
Seine 1966 erschienene Kurzgeschichten-Sammlung mit 16 von Bradbury selbst ausgewählten Storys liegt nun erstmals auch in deutscher Übersetzung vor und macht einen visionären wie zeitlosen Klassiker der Science-Fiction-Literatur einem breiten Publikum zugänglich.</description></item><item><title>Schachnovelle</title><link>https://van-tomas.de/books/schachnovelle/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/schachnovelle/</guid><description>Auf einer Schiffsreise von New York nach Buenos Aires werden die Passagiere Zeugen eines unglaublichen Ereignisses: Der unbekannte und zurückhaltende Dr. B. schlägt den bislang unbesiegten Weltmeister Mirko Czentovic in einer Schachpartie. Doch zu aller Überraschung weigert sich Dr. B., noch einmal gegen Czentovic anzutreten. Erinnerungen an seine Vergangenheit werden in ihm wach, an seine Inhaftierung durch die Gestapo. Damals rettete ihm Schach das Leben …</description></item><item><title>Starship - verloren im Weltraum</title><link>https://van-tomas.de/books/starship---verloren-im-weltraum/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/starship---verloren-im-weltraum/</guid><description>Ein gigantisches Raumschiff driftet seit Jahrhunderten scheinbar ziellos durch Raum und Zeit. Allmählich haben Schlingpflanzen das Innere des Schiffs überwuchert und die Nachkommen der ursprünglichen Besatzung sind in primitive Strukturen zurückgefallen. Das Wissen um Technik, den Weltraum – ja sogar wer sie sind und woher sie kommen – ist in Vergessenheit geraten. Roy Complain ist einer der Bewohner des Schiffs. Als Roys Frau von einer verfeindeten Gruppe entführt wird, verlässt er seinen Sektor.</description></item><item><title>The ark</title><link>https://van-tomas.de/books/the-ark/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/the-ark/</guid><description>Nachdem die Erde zerstört wurde, sind die letzten 50.000 Menschen auf einem gewaltigen Raumschiff, der „Arche&amp;quot;, unterwegs zum nächsten bewohnbaren Planeten. Beinahe hundert Jahre hat die Reise bereits gedauert, erst die jetzige Generation von Bewohnern soll die Ankunft erleben. Das Leben an Bord ist streng reglementiert, jeder Bewohner ist über ein Implantat jederzeit zu orten. Dennoch verschwindet der brillante junge Wissenschaftler Edmond Laraby spurlos – und wird kurz darauf tot aufgefunden.</description></item><item><title>The colony</title><link>https://van-tomas.de/books/the-colony/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/the-colony/</guid><description>Zwei Welten, zwei Völker, ein drohender Krieg: Die Zukunft der Menschheit hängt in Patrick Tomlinsons neuem Science Fiction-Thriller an zwei ungleichen Ermittlern mit einem gemeinsamen Ziel
Mit den letzten 30.000 Überlebenden der Menschheit erreicht das Generationenraumschiff »The Ark« endlich Tau Ceti. Doch der Planet ist keineswegs unbewohnt, und beim ersten Zusammentreffen mit den einheimischen G&amp;rsquo;tel kommt es bereits zu einer tödlichen Katastrophe.
Detective Bryan Benson soll herausfinden, ob jemand das Massaker absichtlich inszeniert hat, wie es gerüchteweise heißt.</description></item><item><title>Tripods</title><link>https://van-tomas.de/books/tripods/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/tripods/</guid><description>Die Welt wird von den Tripods kontrolliert – riesigen, metallischen Maschinen, die wie aus dem Nichts auf der Erde auftauchten und die Bevölkerung unterwarfen. Die meisten Menschen sind ihren Herrschern inzwischen treu ergeben. Doch Will ist nicht wie die anderen: Er wehrt sich gegen die geheimnisvollen Invasoren und schließt sich einer Gruppe von Widerständlern an. Gemeinsam mit den letzten freien Menschen setzt er alles daran, die Herrschaft der Tripods zu beenden &amp;hellip; In Buch und Film begeistert die Kultserie von John Christopher bis heute Fans auf der ganzen Welt.</description></item><item><title>Und legte Feuer an dies Haus</title><link>https://van-tomas.de/books/und-legte-feuer-an-dies-haus/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/und-legte-feuer-an-dies-haus/</guid><description>Jene Frühsommernacht in dem kleinen, von Touristen und Filmschauspielern bevölkerten italienischen Küstenort Sambuco lastet auf Peter Leverett, dem Erzähler, lange Zeit wie ein Alptraum. Damals wollte er einen alten Schulfreund, den reichen und verwöhnten Mason Flagg, besuchen. Er ahnte nicht, daß in den wenigen Stunden bis zum Morgen nach seiner Ankunft, da das Mädchen Francesca vergewaltigt und Mason Flagg tot, am Fuße einer Klippe liegend, aufgefunden wurde, insgeheim der letzte Akt eines Dramas in Szene ging.</description></item><item><title>Unwesen</title><link>https://van-tomas.de/books/unwesen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/unwesen/</guid><description>Norrtälje, eine verschlafene Küstenstadt in Nordschweden. Als am Hafen ein Container auftaucht, von dessen Herkunft niemand etwas wissen will, geschieht erst einmal nichts. Nur Siv, Halbwaise und alleinerziehende Mutter eines kleinen Mädchens, spürt eine Bedrohung. Als der Container endlich aufgebrochen wird, legt sich etwas Dunkles über die Stadt. Freundlichkeit und Mitgefühl v erschwinden aus Norrtälje. Es gibt keine helfenden Hände mehr, kein tröstendes Wort. Siv weiß, dass die Zeit des Wartens für sie zu Ende geht.</description></item><item><title>Vor dem Abgrund</title><link>https://van-tomas.de/books/vor-dem-abgrund/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/vor-dem-abgrund/</guid><description>Fünf Studenten bekommen den Auftrag, eine revolutionäre Nanotechnologie zu prüfen. Die Studierenden wittern ihre große Chance.
Bald müssen sie erkennen, dass sie und ihre Auftraggeber unterschiedliche Ziele haben. Sie gehen ihren eigenen Weg und der Erfolg gibt ihnen recht.
Schnell müssen sich die fünf eingestehen, dass sie nicht alles so fest im Griff haben, wie sie es glauben.</description></item><item><title>Washington Black</title><link>https://van-tomas.de/books/washington-black/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/washington-black/</guid><description>Barbados, 1830: Der Sklavenjunge Washington Black lebt und arbeitet auf einer Zuckerrohrplantage unter unmenschlichen Bedingungen. Bis er zum Leibdiener Christopher Wildes auserwählt wird, dem Bruder des brutalen Plantagenbesitzers. Christopher ist Erfinder, Entdecker, Naturwissenschaftler – und Gegner der Sklaverei. Das ungleiche Paar flieht von der Plantage in einem selbst gebauten Heißluftballon. Es beginnt eine abenteuerliche Flucht, die die beiden um die halbe Welt führen wird.</description></item></channel></rss>