<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Graphic Novel on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/graphic-novel/</link><description>Recent content in Graphic Novel on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 22 Feb 2024 20:43:15 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/graphic-novel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Shunas Reise</title><link>https://van-tomas.de/books/shunas-reise/</link><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 20:43:15 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/shunas-reise/</guid><description>Shuna, der Prinz eines armen Reichs, sieht verzweifelt zu, wie sich sein Volk bei der Ernte des wenigen Getreides, das auf seinen Ländern gedeiht, zu Tode schuftet. Als ihm ein Reisender eine Samenprobe aus einem geheimnisvollen westlichen Land überreicht, macht er sich auf die Suche nach der Quelle des Korns und träumt von einem besseren Leben für seine Untertanen.
Es dauert nicht lang bis er ein stolzes Mädchen namens Thea kennenlernt.</description></item><item><title>Elecboy. Band 2 : Offenbarungen</title><link>https://van-tomas.de/books/elecboy-band-2-offenbarungen/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:57 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/elecboy-band-2-offenbarungen/</guid><description>Im Jahre 2122 ist die Welt eine Wüste, die ein Mann in Begleitung eines Riesen durchstreift. Das Ziel seiner Wanderschaft ist eine Gemeinde, für deren Anführer er eine Botschaft hat, eine Prophezeiung: Ein Mann ohne Gesicht wird kommen.
Nur er wird das Leid und die Armut der Menschen beenden können. Die Gemeinde ist die des jungen Joshua, der zwischen Liebe und Gewalt zerrissen ist und dessen erwachende Kräfte ihn vor ein Mysterium stellen.</description></item><item><title>Elecboy. Band 1 : Geburt</title><link>https://van-tomas.de/books/elecboy-band-1-geburt/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:56 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/elecboy-band-1-geburt/</guid><description>Im Jahre 2122 ist die Welt eine Wüste, und für die wenigen verbleibenden Menschen ist die Suche nach Wasser zum einzigen Lebensinhalt geworden.
Chaos und Armut, Gewalt und Barbarei bestimmen ihr Dasein, und dennoch sind zartere Emotionen nicht ausgestorben. Der junge Joshua ist verliebt in Margot, doch ihr brutaler Bruder Sylvio will von dieser Liebe nichts wissen, und sein Clan regiert ihre Kommune mit harter Hand.
Bis eines Tages wie aus dem Nichts ätherische Wesen erscheinen und ohne Vorwarnung attackieren…</description></item><item><title>Die Stadt der Träumenden Bücher</title><link>https://van-tomas.de/books/die-stadt-der-tr%C3%A4umenden-b%C3%BCcher-buchhaim/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2022 20:23:09 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-stadt-der-tr%C3%A4umenden-b%C3%BCcher-buchhaim/</guid><description>Buchhaim ist die „Stadt der Träumenden Bücher“, wo Bücher nicht nur spannend oder komisch sind, sondern auch in den Wahnsinn treiben oder sogar töten können.
Die fantastische Abenteuergeschichte um den jungen Dichter Hildegunst von Mythenmetz, der das Geheimnis eines makellosen Manuskriptes ergründet, stieß weltweit auf Begeisterung. Nun gibt es diese Geschichte aus dem Abenteuerreich der Literatur als prächtige Graphic Novel.
In jahrelanger Arbeit hat der Autor seinen Romantext auf die Bedürfnisse einer Graphic Novel umgearbeitet und in Form eines Szenarios Hunderte von Bildern skizziert, die kongenial in einen brillanten Comic von plastischer Farbigkeit verwandelt wurden.</description></item></channel></rss>