<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Frankreich on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/frankreich/</link><description>Recent content in Frankreich on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 30 Jan 2024 21:45:43 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/frankreich/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Der eiserne Marquis</title><link>https://van-tomas.de/books/der-eiserne-marquis/</link><pubDate>Tue, 30 Jan 2024 21:45:43 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-eiserne-marquis/</guid><description>Wien, im Jahr des Herrn 1753. Ein junger Bursche aus der Provinz tritt als Lehrling in die Dienste des Uhrmachers Servasius Weisz. Er ist überaus begabt, aber seit der Kindheit ein Sonderling. All sein Streben zielt darauf ab, Welt und Leben zu fassen und neu zu erschaffen nach den Gesetzen der Mechanik.
Als er sich in die Grafentochter Amalia verliebt, kommt es zu einer furchtbaren Tragödie, die ihn zur Flucht aus Wien zwingt.</description></item><item><title>Die schwarze Rose</title><link>https://van-tomas.de/books/die-schwarze-rose/</link><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 19:55:01 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-schwarze-rose/</guid><description>Als Ketzer denunziert, muss sich der deutsche Prediger Eckhart von Hochheim im Jahr 1328 am Hof des Papstes in Avignon der Inquisition stellen.
In Begleitung seines Novizen Wittekind wird Meister Eckhart Zeuge eines blutigen Raubüberfalls. Als Wittekind selbst angegriffen wird, ahnen die beiden, dass sie in einen Finanzbetrug von europäischem Ausmaß hineingezogen werden.
Im Schatten des Papstpalasts ist auch der geheimnisvolle Franziskaner William von Baskerville den Tätern auf der Spur. Dort, wo Umberto Ecos „Der Name der Rose“ aufhört, setzt Dirk Schümers packender historischer Roman an.</description></item></channel></rss>