<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Frankreich on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/frankreich/</link><description>Recent content in Frankreich on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 18 Apr 2024 22:38:18 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/frankreich/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Die schwarze Rose</title><link>https://van-tomas.de/books/die-schwarze-rose/</link><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 22:38:18 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-schwarze-rose/</guid><description>&lt;p>Als Ketzer denunziert, muss sich der deutsche Prediger Eckhart von Hochheim im
Jahr 1328 am Hof des Papstes in Avignon der Inquisition stellen.&lt;/p>
&lt;p>In Begleitung seines Novizen Wittekind wird Meister Eckhart Zeuge eines blutigen
Raubüberfalls. Als Wittekind selbst angegriffen wird, ahnen die beiden, dass
sie in einen Finanzbetrug von europäischem Ausmaß hineingezogen werden.&lt;/p>
&lt;p>Im Schatten des Papstpalasts ist auch der geheimnisvolle Franziskaner William
von Baskerville den Tätern auf der Spur. Dort, wo Umberto Ecos „&lt;a href="https://van-tomas.de/books/der-name-der-rose/">Der Name der
Rose&lt;/a>“ aufhört, setzt Dirk Schümers packender
historischer Roman an. Wir erleben eine finstere Metropole der Religion, in der nur ein Credo gilt: Gold.&lt;/p></description></item><item><title>Der eiserne Marquis</title><link>https://van-tomas.de/books/der-eiserne-marquis/</link><pubDate>Tue, 30 Jan 2024 21:45:43 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-eiserne-marquis/</guid><description>&lt;p>Wien, im Jahr des Herrn 1753. Ein junger Bursche aus der Provinz tritt als
Lehrling in die Dienste des Uhrmachers Servasius Weisz. Er ist überaus begabt,
aber seit der Kindheit ein Sonderling. All sein Streben zielt darauf ab, Welt
und Leben zu fassen und neu zu erschaffen nach den Gesetzen der Mechanik.&lt;/p>
&lt;p>Als er sich in die Grafentochter Amalia verliebt, kommt es zu einer furchtbaren
Tragödie, die ihn zur Flucht aus Wien zwingt. Er tritt in das Heer des
preußischen Königs ein und zieht unter neuem Namen als Jacob Kainer in den
Krieg. Im Lazarett macht er die Bekanntschaft eines geheimnisvollen Marquis,
der beeindruckt ist von seinen handwerklichen Fähigkeiten.&lt;/p></description></item></channel></rss>