<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Drama on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/drama/</link><description>Recent content in Drama on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 02 May 2025 19:59:12 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/drama/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Flussfahrt</title><link>https://van-tomas.de/books/flussfahrt/</link><pubDate>Fri, 02 May 2025 19:59:12 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/flussfahrt/</guid><description>&lt;p>Bevor der wilde Cahulawassee River einem Staudammprojekt zum Opfer fällt und
endgültig gezähmt wird, planen vier Großstädter, den unberechenbaren Fluss noch
einmal mit dem Kanu zu bezwingen.&lt;/p>
&lt;p>Was als harmloser Wochenendausflug amerikanischer Wohlstandsbürger beginnt, die
ein wenig Abenteuer suchen, entwickelt sich zusehends zum Überlebenskampf und
endet in einem Alptraum.&lt;/p>
&lt;p>„Flussfahrt“ ist eine düstere Parabel über das Eindringen der Zivilisation in
die Natur, die sich schließlich gewaltsam zur Wehr setzt.&lt;/p>
&lt;p>„Flussfahrt“ gilt als einer der besten und einflussreichsten amerikanischen
Romane des 20. Jahrhunderts. Der Roman war die Vorlage für den Filmklassiker
„Beim Sterben ist jeder der erste“. Nach mehr als anderthalb Jahrzehnten ist
„Flussfahrt“ endlich wieder auf Deutsch erhältlich.&lt;/p></description></item><item><title>Schachnovelle</title><link>https://van-tomas.de/books/schachnovelle/</link><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 22:21:35 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/schachnovelle/</guid><description>&lt;p>Auf einer Schiffsreise von New York nach Buenos Aires werden die Passagiere
Zeugen eines unglaublichen Ereignisses: Der unbekannte und zurückhaltende
Dr. B. schlägt den bislang unbesiegten Weltmeister Mirko Czentovic in einer
Schachpartie. Doch zu aller Überraschung weigert sich Dr. B., noch einmal
gegen Czentovic anzutreten. Erinnerungen an seine Vergangenheit werden in ihm
wach, an seine Inhaftierung durch die Gestapo. Damals rettete ihm Schach das
Leben …&lt;/p></description></item><item><title>Thérèse Raquin</title><link>https://van-tomas.de/books/th%C3%A9r%C3%A8se-raquin/</link><pubDate>Wed, 19 Mar 2025 22:34:44 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/th%C3%A9r%C3%A8se-raquin/</guid><description>&lt;p>Voller unbefriedigter Wünsche vegetiert die verschlossene, aber sinnliche
Thérèse an der Seite eines kränklichen und törichten Ehemannes dahin.&lt;/p>
&lt;p>Als ihr dieser eines Tages seinen alten Schulfreund Laurent vorstellt, kommt es
zu einer unerwarteten Entwicklung. Im Aufeinanderprall zweier zügelloser
Temperamente entfesselt sich ein Drama von Ehebruch, Mord und Hysterie.&lt;/p>
&lt;p>Für die Zeitgenossen war Zolas „Studie menschlicher Triebhaftigkeit“ skandalös
und faszinierend zugleich. Sie gilt heute als erster naturalistischer Roman, als
Beginn einer neuen Epoche.&lt;/p></description></item><item><title>Die Abendröte im Westen</title><link>https://van-tomas.de/books/die-abendr%C3%B6te-im-westen/</link><pubDate>Wed, 19 Mar 2025 22:22:03 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-abendr%C3%B6te-im-westen/</guid><description>&lt;p>Ein an historische Ereignisse angelehnter Roman über die Indianerkriege und die
amerikanische Expansion nach Westen, voller Gewalt und Grausamkeit; ein
mythisches Weltuntergangsepos, mit Bildern wie von Hieronymus Bosch. Hauptfigur
ist ein vierzehnjähriger Junge, der 1850 nach Texas kommt und sich einer Bande
marodierender Exsoldaten, Desperados und Abenteurer anschließt, die
Komantschen, Apachen und friedliche Siedler abschlachten.&lt;/p></description></item><item><title>Was sie trugen</title><link>https://van-tomas.de/books/was-sie-trugen/</link><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 23:35:16 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/was-sie-trugen/</guid><description>&lt;p>Sie trugen ihre Waffen, sie trugen ihre Angst, sie trugen ihre Hoffnung, sie
trugen Erinnerungen an daheim und sie trugen ihre toten Kameraden.&lt;/p>
&lt;p>Tim O&amp;rsquo;Brien trug noch mehr. Er trug die Geschichten seiner Kompanie, der Alpha
Company, aus Vietnam heraus, solange bis er sie aufgeschrieben hat.&lt;/p>
&lt;p>Jeder Satz seiner 22 Erzählungen ist eine Wahrheit gegen den Krieg, gegen das
Sterben und das Vergessen.&lt;/p></description></item><item><title>Frankie</title><link>https://van-tomas.de/books/frankie/</link><pubDate>Sat, 15 Feb 2025 10:41:34 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/frankie/</guid><description>&lt;p>Richard Gold hat alles vorbereitet. Heute ist der Tag, an dem er sich das Leben
nehmen wird. Der Strick liegt schon um seinen Hals, als sich ein dürrer Kater
vor das Fenster setzt, interessiert glotzt – und Gold komplett aus dem Konzept
bringt. Als dann der Kater auch noch bei Gold einzieht, weil der einen großen
Fernseher hat, ein „extremst“ weiches Bett und pünktlich Essen serviert, beginnt
die skurrile Freundschaft zwischen zwei Außenseitern, von denen zumindest einer
ganz fest an ein Happy End im Leben glaubt.&lt;/p></description></item><item><title>Kult</title><link>https://van-tomas.de/books/kult/</link><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 17:14:06 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/kult/</guid><description>&lt;p>Jurko Banzai, Biologiestudent aus Lemberg, kommt als Referendar an ein College
in der kleinen Karpatenstadt Midni Buky. Lebensgefährliche Experimente mit
selbstgezüchteten Sporenarten liegen hinter ihm, die Neugier auf die Nachtseite
der Realität ist geblieben.&lt;/p>
&lt;p>In seiner Dachwohnung, die er aus Geldmangel mit den Orchesternoten von Wagners
Fliegendem Holländer tapezieren mußte, raucht er Wasserpfeife, hört Pink Floyd
und King Crimson und übt sich in der Kunst des luziden Träumens, die ihn in die
Bibliothek von Babel entführt.&lt;/p></description></item><item><title>Die Pest</title><link>https://van-tomas.de/books/die-pest/</link><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 17:58:12 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-pest/</guid><description>&lt;p>Die Stadt Oran wird von rätselhaften Ereignissen heimgesucht. Die Ratten kommen
aus den Kanälen und verenden auf den Straßen. Kurze Zeit später sterben die
ersten Menschen an einem heimtückischen Fieber, und bald ist es nicht mehr zu
leugnen: Die Pest wütet in der Stadt.&lt;/p>
&lt;p>Oran wird hermetisch abgeriegelt. Ein Entkommen ist nicht möglich.&lt;/p></description></item><item><title>Kummer aller Art</title><link>https://van-tomas.de/books/kummer-aller-art/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:53 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/kummer-aller-art/</guid><description>&lt;p>„Alle wirken innerlich blitzblank, nur in unserem Inneren sieht es aus wie bei
Hempels unterm Sofa“, denkt sich Kioskbesitzer Armin, als er vergeblich versucht,
erfolgreich zu meditieren. Und auch im Inneren der anderen Figuren dieser
literarischen Kolumnen herrscht Unordnung: Frau Wiese kann nicht mehr schlafen,
Herr Pohl ist nachhaltig verzagt, Lisa hat ihren ersten Liebeskummer, Vadims
Hände zittern, Frau Schwerter muss ganz dringend entspannen, ein trauriger
Patient hat seine Herde verloren, und Psychoanalytiker Ulrich legt sich mit der
Vergänglichkeit an.&lt;/p></description></item><item><title>Onkel Toms Hütte</title><link>https://van-tomas.de/books/onkel-toms-h%C3%BCtte/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:44 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/onkel-toms-h%C3%BCtte/</guid><description>&lt;p>Harriet Beecher Stowe, die Tochter und Gattin eines presbyterianischen Gelehrten,
schrieb in ihrem Werk ganz gezielt gegen die Partei der Sklavenhalter an, indem
sie deren Treiben und das Leben und Leiden der Unterdrückten beispielhaft
schildert.&lt;/p>
&lt;p>Sie tut dies mit meisterlichen Personenbeschreibungen und Erzählstrategien, die
einerseits an den sentimentalen Roman ihrer Zeit anknüpfen, andererseits die
historische Realität glaubhaft machen – und beim Leser äußerste Betroffenheit
bewirken.&lt;/p></description></item><item><title>Über den Dächern von Jerusalem</title><link>https://van-tomas.de/books/%C3%BCber-den-d%C3%A4chern-von-jerusalem/</link><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 20:00:20 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/%C3%BCber-den-d%C3%A4chern-von-jerusalem/</guid><description>&lt;p>2023: Anat hat den Wehrdienst angetreten und trifft bei einer Übung im
Westjordanland auf Karim, einen jungen Palästinenser. Beide sind wie gelähmt vor
Angst, doch Karim bringt sie im Schutz der Dunkelheit zurück nach Jerusalem. Als
er selbst bei einer Demonstration festgenommen wird, setzt sich Anats Mutter für
ihn ein …&lt;/p>
&lt;p>1947/1948: Tessa kommt als Halbwaise nach Palästina und begegnet in Jerusalem Mo,
dessen Familie von dort vertrieben wurde. Sie freunden sich an, doch in den
Kämpfen nach der Staatsgründung Israels trennen sich ihre Wege. Wird es ihren
Enkeln gelingen, sich zu versöhnen?&lt;/p></description></item><item><title>Herr der Fliegen</title><link>https://van-tomas.de/books/herr-der-fliegen/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 22:02:07 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/herr-der-fliegen/</guid><description>&lt;p>Ein Flugzeugabsturz über einer unbewohnten Insel im Pazifischen Ozean. Kein
Erwachsener überlebt, eine Gruppe englischer Schüler bleibt sich selbst
überlassen. Ralph, der zum Anführer gewählt wird, will das Zusammenleben
organisieren, aber die Führungsrolle wird ihm von Jack streitig gemacht.&lt;/p>
&lt;p>Zunächst erscheint der Verlust der Zivilisation leicht zu bewältigen: Auf der
Insel gibt es Wasser, Früchte, sogar wilde Schweine. Es werden Hütten gebaut,
die Insel wird erforscht und ein Signalfeuer eingerichtet. Aber bald machen
sich Terror und primitive Barbarei breit. Die Schweinejagd artet zu blutigem
Schlachten aus, der Machtrausch gipfelt in der Bereitschaft zum Mord.&lt;/p></description></item><item><title>Hundert Jahre Einsamkeit</title><link>https://van-tomas.de/books/hundert-jahre-einsamkeit/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/hundert-jahre-einsamkeit/</guid><description>&lt;p>Gabriel García Márquez&amp;rsquo; bedeutendster Roman und einer der schönsten der
Weltliteratur: Bildhaft und anekdotenreich erzählt García Márquez die
hundertjährige Familiengeschichte der Buendías - eine Geschichte von Siegen
und Niederlagen, hochmütigem Stolz und blinder Zerstörungswut, unbändiger
Vitalität und ihrem endgültigem Untergang. Die ganze Tragödie Lateinamerikas
spiegelt sich in der phantastischen Welt von Macondo.&lt;/p></description></item><item><title>Lushins Verteidigung</title><link>https://van-tomas.de/books/lushins-verteidigung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/lushins-verteidigung/</guid><description>&lt;p>Ein kleiner verschlossener Junge findet an nichts Vergnügen außer an
Puzzlespielen und Zaubertricks. Mit vierzehn Jahren schon holt sich Lushin den
ersten Schachturnier-Preis, mit zwanzig gehört er zu jenen gefeierten
Matadoren, die von Turnierbrett zu Turnierbrett hetzen.&lt;/p>
&lt;p>Der große Erzähler Vladimir Nabokov hat diese traurig-komische Geschichte
eines fast monströsen Außenseiters mit einer Fülle burlesker Details
ausgestattet.&lt;/p></description></item><item><title>Und legte Feuer an dies Haus</title><link>https://van-tomas.de/books/und-legte-feuer-an-dies-haus/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/und-legte-feuer-an-dies-haus/</guid><description>&lt;p>Jene Frühsommernacht in dem kleinen, von Touristen und Filmschauspielern
bevölkerten italienischen Küstenort Sambuco lastet auf Peter Leverett, dem
Erzähler, lange Zeit wie ein Alptraum. Damals wollte er einen alten
Schulfreund, den reichen und verwöhnten Mason Flagg, besuchen. Er ahnte nicht,
daß in den wenigen Stunden bis zum Morgen nach seiner Ankunft, da das Mädchen
Francesca vergewaltigt und Mason Flagg tot, am Fuße einer Klippe liegend,
aufgefunden wurde, insgeheim der letzte Akt eines Dramas in Szene ging. Den
Schlüssel zum Verständnis der Ereignisse liefert ihm zwei Jahre später der
Maler Cass Kinsolving.&lt;/p></description></item></channel></rss>