<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Design on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/design/</link><description>Recent content in Design on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 26 Feb 2025 12:15:05 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Soviet design</title><link>https://van-tomas.de/books/soviet-design/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 12:15:05 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/soviet-design/</guid><description>&lt;p>Innenarchitektur und Möbeldesign aus der UdSSR. Stilistische Vielfalt zwischen
Kunst und Propaganda: Konstruktivismus, Art déco, Bauhaus usw.&lt;/p>
&lt;p>Sowjetisches Design wird häufig als massiv, unergonomisch und uniform bewertet.
Ab den 1920er-Jahren und hinter dem Eisernen Vorhang entwickelten sich jedoch
etliche Stile, die diesem Bild widersprechen und deren zum Teil schwierige
Beziehungen zum Regime in diesem Buch aufgerollt werden. Sie reichen vom
Konstruktivismus, Rationalismus und Suprematismus über den sozialistischen
Klassizismus hin zum sowjetischen Art déco der 1930er-Jahre, das vor 1946 vom
Austausch mit ausländischen Architekten und Künstlern profitierte. Nach dem für
die Massen produzierten modernistischen und funktionalen Mobiliar der
1950er-Jahre kehrten bald Einflüsse der frühen Avantgarde und des Bauhauses in
das sowjetische Design zurück. Der Niedergang des Regimes schliesslich führte zu
visionären Arbeiten einer neuen Designergeneration.&lt;/p></description></item><item><title>Soviet Space Graphics</title><link>https://van-tomas.de/books/soviet-space-graphics/</link><pubDate>Sun, 10 Dec 2023 20:51:39 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/soviet-space-graphics/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>A wonderful, whimsical journey through the pioneering space-race graphics of the
former Soviet Union.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>This otherworldly collection of Soviet space-race graphics takes readers on a
cosmic adventure through Cold War-era Russia. Created against a backdrop of
geopolitical uncertainty, the extraordinary images featured, taken from the
period&amp;rsquo;s hugely successful popular-science magazines, were a vital tool for the
promotion of state ideology. Presenting more than 250 illustrations - depicting
daring discoveries, scientific innovations, futuristic visions, and
extraterrestrial encounters - Soviet Space Graphics unlocks the door to the
creative inner workings of the USSR.&lt;/p></description></item></channel></rss>