<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Coming of Age on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/coming-of-age/</link><description>Recent content in Coming of Age on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 11 Feb 2024 17:05:22 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/coming-of-age/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hard Land</title><link>https://van-tomas.de/books/hard-land/</link><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 17:05:22 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/hard-land/</guid><description>Missouri, 1985: Um vor den Problemen zu Hause zu fliehen, nimmt der fünfzehnjährige Sam einen Ferienjob in einem alten Kino an. Und einen magischen Sommer lang ist alles auf den Kopf gestellt. Er findet Freunde, verliebt sich und entdeckt die Geheimnisse seiner Heimatstadt.
Zum ersten Mal ist er kein unscheinbarer Außenseiter mehr. Bis etwas passiert, das ihn zwingt, erwachsen zu werden.
„Entdecke die 49 Geheimnisse von Grady“ heißt es auf dem Schild einer Kleinstadt in Missouri.</description></item><item><title>Die Gespenster von Demmin</title><link>https://van-tomas.de/books/die-gespenster-von-demmin/</link><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 21:34:12 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-gespenster-von-demmin/</guid><description>Larry lebt in einer Stadt mit besonderer Vergangenheit – Ende des Zweiten Weltkriegs fand in Demmin der größte Massensuizid der deutschen Geschichte statt. Für Larry ist ihre Heimatstadt aber vor allem eins: langweilig. Sie will so schnell wie möglich raus in die Welt und Kriegsreporterin werden
Während Larry mit den Unzumutbarkeiten des Erwachsenwerdens kämpft, steht der alten Nachbarin von nebenan der Umzug ins Seniorenheim bevor. Beim Aussortieren ihres Hausstands erinnert sie sich an das Kriegsende in Demmin und trifft eine folgenschwere Entscheidung.</description></item><item><title>Das blaue Schwert</title><link>https://van-tomas.de/books/das-blaue-schwert/</link><pubDate>Mon, 04 Dec 2023 21:21:30 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-blaue-schwert/</guid><description>Als Harry Crewes Vater stirbt, verlässt sie ihr Heimatland und reist nach Osten, nach Istan, dem letzten Außenposten des Homelander-Imperiums, wo ihr älterer Bruder stationiert ist.
Harry fühlt sich von der trostlosen Landschaft angezogen, die so gar nicht zu den grünen Hügeln ihrer Heimat passt. Sie wünscht sich den Sand zu durchqueren und die dunklen Berge zu erklimmen, in die noch nie ein Homelander seinen Fuß gesetzt hat und wo die letzten der alten Damarer, das freie Hügelvolk, noch leben.</description></item><item><title>Junger Mann</title><link>https://van-tomas.de/books/junger-mann/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 15:37:24 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/junger-mann/</guid><description>Der Dreizehnjährige, der auf die Waage stieg und sich um den Verstand verliebte.
„Mit vier Jahren brach ich mir zum ersten Mal das Bein. Mein großer Bruder hatte zusammen mit seinen noch größeren Freunden und deren noch größeren Brüdern eine Sprungschanze gebaut. Eine Schanze baute man, indem man eine Schaufel organisierte und Schnee auf einen Haufen schaufelte. Dann trampelte man darauf herum. Dann fuhr der Beste los und sprang am weitesten.</description></item><item><title>The Impossible Fortress</title><link>https://van-tomas.de/books/the-impossible-fortress/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 23:18:40 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/the-impossible-fortress/</guid><description>A trio of awkward teen boys&amp;hellip; and one brilliant geek girl with a shattering secret.
An unexpected romance born on 8-bit computers and 5¼-inch floppy disks.
A daring and dangerous heist to steal the May 1987 issue of Playboy Magazine, featuring scandalous photographs of Wheel of Fortune hostess Vanna White.
All of these elements collide in this coming-of-age crime caper that explores the timeless and ever-confusing realities of male adolescence.</description></item><item><title>Die Leiche</title><link>https://van-tomas.de/books/die-leiche/</link><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 13:04:16 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-leiche/</guid><description>Die vier besten Freunde Gordon, Chris, Teddy und Vern aus Castle Rock hören von der Leiche eines gleichaltrigen Jungen, die in der Gegend an den Bahngleisen liegen soll.
Sie wagen sich auf einer abenteuerlichen Suche tief in die Wälder Maines, wo sie bei Sonnenschein und Blitz und Donner mehr über die Liebe, den Tod und die eigene Sterblichkeit erfahren, als ihnen lieb ist.
Geschichte aus dem Erzählband „Frühling, Sommer, Herbst und Tod“.</description></item><item><title>Das Damengambit</title><link>https://van-tomas.de/books/das-damengambit/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-damengambit/</guid><description>Mit acht entdeckt Beth Harmon im Waisenhaus zwei Möglichkeiten, der harten Realität zu entfliehen: die grünen Beruhigungspillen, die den Kindern täglich verabreicht werden. Und Schach. Das Mädchen ist ein Ausnahmetalent und gewinnt Turnier um Turnier, mit 16 spielt sie gegen lauter erwachsene Männer um die US-Meisterschaft. Ihr Weg führt steil nach oben, doch bei jedem Schritt droht der Abgrund von Sucht und Selbstzerstörung. Denn für Beth steht viel mehr auf dem Spiel als Sieg und Niederlage.</description></item></channel></rss>