<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Coming of Age on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/coming-of-age/</link><description>Recent content in Coming of Age on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 24 Nov 2023 23:18:40 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/coming-of-age/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>The Impossible Fortress</title><link>https://van-tomas.de/books/the-impossible-fortress/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 23:18:40 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/the-impossible-fortress/</guid><description>A trio of awkward teen boys&amp;hellip; and one brilliant geek girl with a shattering secret.
An unexpected romance born on 8-bit computers and 5¼-inch floppy disks.
A daring and dangerous heist to steal the May 1987 issue of Playboy Magazine, featuring scandalous photographs of Wheel of Fortune hostess Vanna White.
All of these elements collide in this coming-of-age crime caper that explores the timeless and ever-confusing realities of male adolescence.</description></item><item><title>Die Leiche</title><link>https://van-tomas.de/books/die-leiche/</link><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 13:04:16 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-leiche/</guid><description>Die vier besten Freunde Gordon, Chris, Teddy und Vern aus Castle Rock hören von der Leiche eines gleichaltrigen Jungen, die in der Gegend an den Bahngleisen liegen soll.
Sie wagen sich auf einer abenteuerlichen Suche tief in die Wälder Maines, wo sie bei Sonnenschein und Blitz und Donner mehr über die Liebe, den Tod und die eigene Sterblichkeit erfahren, als ihnen lieb ist.
Geschichte aus dem Erzählband „Frühling, Sommer, Herbst und Tod“.</description></item><item><title>Das Damengambit</title><link>https://van-tomas.de/books/das-damengambit/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-damengambit/</guid><description>Mit acht entdeckt Beth Harmon im Waisenhaus zwei Möglichkeiten, der harten Realität zu entfliehen: die grünen Beruhigungspillen, die den Kindern täglich verabreicht werden. Und Schach. Das Mädchen ist ein Ausnahmetalent und gewinnt Turnier um Turnier, mit 16 spielt sie gegen lauter erwachsene Männer um die US-Meisterschaft. Ihr Weg führt steil nach oben, doch bei jedem Schritt droht der Abgrund von Sucht und Selbstzerstörung. Denn für Beth steht viel mehr auf dem Spiel als Sieg und Niederlage.</description></item></channel></rss>