<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Abenteuer on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/abenteuer/</link><description>Recent content in Abenteuer on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 16 Feb 2025 13:49:27 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/abenteuer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Die Schatzinsel</title><link>https://van-tomas.de/books/die-schatzinsel/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 13:49:27 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-schatzinsel/</guid><description>&lt;p&gt;Jim Hawkins, der mutige Junge, erzählt die Geschichte der Ausfahrt der
„Hispaniola“, die Kurs auf jene Insel der unermeßlichen Reichtümer nimmt; er
berichtet von den Gefahren, die er und seine Gefährten zu bestehen haben, von
der Meuterei der Schiffsbesatzung, dem Kampf auf Leben und Tod mit den
Freibeutern, denen in ihrer Gier nach dem Golde jedes Mittel, Betrug und Mord,
recht ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trotz der Fülle wechselvoller, sich überstürzender, ja grauenvoller Geschehnisse
spricht aus jeder Zeile des Buches der Gerechtigkeitssinn, die Menschlichkeit
Stevensons.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Jagd nach dem Meteor / 800 Meilen auf dem Amazonas</title><link>https://van-tomas.de/books/die-jagd-nach-dem-meteor-800-meilen-auf-dem-amazonas/</link><pubDate>Sat, 26 Oct 2024 16:15:39 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-jagd-nach-dem-meteor-800-meilen-auf-dem-amazonas/</guid><description>&lt;p&gt;Ein Meteor, aus reinem Gold, nährt sich der Erde. Ein Wettrennen aller Staaten
und Mächte nach diesem Wertobjekt setzt ein. Privatgenie Zephyrin Xirdal aber
hält den Trumpf in der Hand: er konstruiert einen Apparat, mit dem er den Meteor
lenken kann. Und er lenkt ihn auf ein zuvor gekauftes Stückchen Grönland.
Truppen rücken an, gelenkt von der Macht- und Goldgier ihrer Befehlshaber. Ein
wahrer Gelehrter wie Xirdal aber hängt nicht am Goldstandard, und deshalb
schafft er den tonnenschweren Zankapfel wieder aus der Welt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Shantaram</title><link>https://van-tomas.de/books/shantaram/</link><pubDate>Sat, 26 Oct 2024 16:14:39 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/shantaram/</guid><description>&lt;p&gt;Als der Australier Lindsay in Bombay strandet, hat er zwei Jahre Gefängnis
hinter sich und ist auf der Flucht vor Interpol. Zu seinem großen Glück
begegnet er dem jungen Inder Prabaker, der ihn unter seine Fittiche nimmt. Auf
ihren Streifzügen durch die exotische Metropole schließen die beiden eine
innige Freundschaft, und Lindsay lernt nicht nur die Landessprache, sondern
auch, mit sich ins Reine zu kommen: Er wird zu „Shantaram“, einem „Mann des
Friedens“, und kämpft für die Ärmsten der Armen. Doch dann verfällt Lindsay
einer Deutsch-Amerikanerin mit dubiosen Kontakten zur Unterwelt …&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Shōgun</title><link>https://van-tomas.de/books/sh%C5%8Dgun/</link><pubDate>Mon, 27 May 2024 07:51:29 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/sh%C5%8Dgun/</guid><description>&lt;p&gt;In der turbulenten, politisch chaotischen Zeit, in der einzig die Jesuiten und
Portugiesen westlichen Einfluss auf das Land haben, erreicht John Blackthorne,
ein englisch-holländischer Seemann, Japan. Er träumt davon, die Kontrolle über
den Handel zwischen Japan und China zu erringen - und kommt damit den
Machenschaften von Toranaga in die Quere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blackthorne bleibt nur wenig Zeit, um sich in der fremden Sprache und Kultur
zurechtzufinden. Und er muss seine Vorstellungen von Loyalität, Mut und Moral
hinterfragen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>James</title><link>https://van-tomas.de/books/james/</link><pubDate>Mon, 27 May 2024 07:50:00 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/james/</guid><description>&lt;p&gt;Jim spielt den Dummen. Es wäre zu gefährlich, wenn die Weißen wüssten, wie
intelligent und gebildet er ist. Als man ihn nach New Orleans verkaufen will,
flieht er mit Huck gen Norden in die Freiheit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auf dem Mississippi jagt ein Abenteuer das nächste: Stürme, Überschwemmungen,
Begegnungen mit Betrügern und Blackface-Sängern. Immer wieder muss Jim mit
seiner schwarzen Identität jonglieren, um sich und seinen jugendlichen Freund zu
retten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Percival Everetts „James“ ist einer der maßgeblichen Romane unserer Zeit, eine
unerhörte Provokation, die an die Grundfesten des amerikanischen Mythos rührt.
Ein auf den Kopf gestellter Klassiker, der uns aufrüttelt und fragt: Wie lesen
wir heute? Fesselnd, komisch, subversiv.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Huckleberry Finns Abenteuer und Fahrten</title><link>https://van-tomas.de/books/huckleberry-finns-abenteuer-und-fahrten/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:43 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/huckleberry-finns-abenteuer-und-fahrten/</guid><description>&lt;p&gt;Huck Finn flieht vor seinem Vater, einem verwahrlosten Säufer, und tut sich mit
dem entlaufenen, steckbrieflich gesuchten schwarzen Sklaven Jim zusammen. Auf
einem Floß lassen sie sich den Mississippi hinuntertreiben. Sie geraten nicht
nur an Betrüger und Halunken, Puritaner, bornierte Rassisten und gutmütige
Frauen, sondern werden außerdem Zeugen eines Kampfes zwischen zwei Familien, die
seit 30 Jahren eine Blutfehde austragen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Tom Sawyers Abenteuer und Streiche</title><link>https://van-tomas.de/books/tom-sawyers-abenteuer-und-streiche/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:42 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/tom-sawyers-abenteuer-und-streiche/</guid><description>&lt;p&gt;Die Abenteuer des Tom Sawyer ist eine typische Lausbubengeschichte und spielt
in der Mitte des 19. Jahrhunderts in dem fiktiven Ort St. Petersburg in
Missouri am Ufer des Mississippi. Der Waisenjunge Tom lebt bei seiner Tante
Polly, zusammen mit seinem Halbbruder Sid, seiner Cousine Mary und dem
schwarzen Sklaven Jim. Sid ist brav und verpetzt Tom bei jeder Gelegenheit. Tom
hingegen schwänzt gern die Schule, prügelt sich und treibt sich mit seinem
besten Freund Huckleberry Finn herum. Dieser hat keinen festen Wohnsitz; seine
Mutter ist tot, sein Vater ist ein stadtbekannter Trinker.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Käuzchenkuhle</title><link>https://van-tomas.de/books/k%C3%A4uzchenkuhle/</link><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 20:50:34 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/k%C3%A4uzchenkuhle/</guid><description>&lt;p&gt;Nur widerwillig macht sich Jampoll – der eigentlich Jean-Paul heißt, aber dessen
Namen keiner richtig aussprechen kann – von Berlin aus auf den Weg in das
märkische Dorf Wolfsruh, wo er die Ferien bei seinen Großeltern verbringen soll,
ohne zu ahnen, welche gefährlichen Abenteuer ihn dort erwarten. Durch Zufall
wird Jampoll Zeuge eines Gesprächs: Ein Fremder bedroht seinen Großvater. Beide
sind durch ein schreckliches Geheimnis miteinander verbunden. Jampoll will es
lüften. Gemeinsam mit den Freunden Kristian, Schraube und Spinne-Schnarr kommt
er einem Verbrechen auf die Spur, das an einem unheimlichen Platz im Wald, an
der Käuzchenkuhle, geschah und dessen Anfänge bis in die letzten Tage des
Zweiten Weltkrieges zurückreichen.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>