<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Abenteuer on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/abenteuer/</link><description>Recent content in Abenteuer on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:42 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/abenteuer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tom Sawyers Abenteuer und Streiche</title><link>https://van-tomas.de/books/tom-sawyers-abenteuer-und-streiche/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:42 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/tom-sawyers-abenteuer-und-streiche/</guid><description>Die Abenteuer des Tom Sawyer ist eine typische Lausbubengeschichte und spielt in der Mitte des 19. Jahrhunderts in dem fiktiven Ort St. Petersburg in Missouri am Ufer des Mississippi. Der Waisenjunge Tom lebt bei seiner Tante Polly, zusammen mit seinem Halbbruder Sid, seiner Cousine Mary und dem schwarzen Sklaven Jim. Sid ist brav und verpetzt Tom bei jeder Gelegenheit. Tom hingegen schwänzt gern die Schule, prügelt sich und treibt sich mit seinem besten Freund Huckleberry Finn herum.</description></item><item><title>Der Kaffeedieb</title><link>https://van-tomas.de/books/der-kaffeedieb/</link><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 18:08:11 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-kaffeedieb/</guid><description>Wir schreiben das Jahr 1683. Europa befindet sich im Griff einer neuen Droge. Ihr Name ist Kahve.
Philosophen in London, Gewürzhändler in Amsterdam und Dichter in Paris treffen sich in Kaffeehäusern und konsumieren das Getränk der Aufklärung. Aber Kaffee ist teuer. Und wer ihn aus dem jemenitischen Mokka herausschmuggeln will, wird mit dem Tod bestraft.
Der Mann, der es trotzdem wagen will, ist der junge Obediah Chalon, Spekulant, Händler und Filou.</description></item><item><title>Die Chroniken von Alice - Die Schwarze Königin</title><link>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-alice---die-schwarze-k%C3%B6nigin/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 21:39:34 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-alice---die-schwarze-k%C3%B6nigin/</guid><description>Alice hat den Kampf gegen den Wahnsinn gewonnen – vorerst. Sie hat die Schandtaten des Kaninchens sowie den Blutdurst des Jabberwocks überlebt und will nun ein Versprechen einlösen: Jenny, die Tochter ihres Freundes Hatcher, zu finden.
Doch Alice und Hatcher erwartet der nächste Albtraum. Sie müssen in das Reich der verrückten Weißen Königin vordringen, wo das wahre Spiel um das finstere Wunderland bereits begonnen hat.
Jeder Zug führt Alice näher an ihre Bestimmung.</description></item><item><title>Die Chroniken von Alice - Finsternis im Wunderland</title><link>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-alice---finsternis-im-wunderland/</link><pubDate>Sat, 25 Mar 2023 21:49:36 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-alice---finsternis-im-wunderland/</guid><description>Seit zehn Jahren ist Alice in einem düsteren Hospital gefangen. Alle halten sie für verrückt, während sie selbst sich an nichts erinnert. Weder, warum sie sich an diesem grausamen Ort befindet, noch, warum sie jede Nacht Albträume von einem Mann mit Kaninchenohren quälen.
Als ein Feuer im Hospital ausbricht, gelingt Alice endlich die Flucht. An ihrer Seite ist ihr einziger Freund: Hatcher, der geisteskranke Axtmörder aus der Nachbarzelle.
Doch nicht nur Alice und Hatcher sind frei.</description></item><item><title>Käuzchenkuhle</title><link>https://van-tomas.de/books/k%C3%A4uzchenkuhle/</link><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 20:50:34 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/k%C3%A4uzchenkuhle/</guid><description>Nur widerwillig macht sich Jampoll – der eigentlich Jean-Paul heißt, aber dessen Namen keiner richtig aussprechen kann – von Berlin aus auf den Weg in das märkische Dorf Wolfsruh, wo er die Ferien bei seinen Großeltern verbringen soll, ohne zu ahnen, welche gefährlichen Abenteuer ihn dort erwarten. Durch Zufall wird Jampoll Zeuge eines Gesprächs: Ein Fremder bedroht seinen Großvater. Beide sind durch ein schreckliches Geheimnis miteinander verbunden. Jampoll will es lüften.</description></item><item><title>Der Greif</title><link>https://van-tomas.de/books/der-greif/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 1995 15:56:02 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-greif/</guid><description>Als Mark in den Schwarzen Turm eindringt, ahnt er nicht, welche Kräfte er entfesselt. Der Greif, der über dieses albtraumhafte Reich herrscht, bietet all seine Macht auf, um den Jungen in seine Gewalt zu bringen. Doch Mark nimmt den aussichtslos scheinenden Kampf mit der finsteren Magie des Greifs auf …</description></item></channel></rss>