<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Suspense on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/suspense/</link><description>Recent content in Suspense on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/suspense/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Billy Summers</title><link>https://van-tomas.de/books/billy-summers/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/billy-summers/</guid><description>Billy ist Kriegsveteran und verdingt sich als Auftragskiller. Sein neuester Job ist so lukrativ, dass es sein letzter sein soll. Danach will er ein neues Leben beginnen. Aber er hat sich mit mächtigen Hintermännern eingelassen und steht schließlich selbst im Fadenkreuz. Auf der Flucht rettet er die junge Alice, die Opfer einer Gruppenvergewaltigung wurde. Billy muss sich entscheiden. Geht er den Weg der Rache oder der Gerechtigkeit? Gibt es da einen Unterschied?</description></item><item><title>Die Weltenwanderin</title><link>https://van-tomas.de/books/die-weltenwanderin/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-weltenwanderin/</guid><description>Isserley ist davon besessen männliche Anhalter mitzunehmen - vorausgesetzt sie sind gut gebaut und allein. Aber warum? Im Laufe der Geschichte wird der Grund klar, und die Leser:innen werden unaufhaltsam in eine völlig unerwartete und zunehmend erschreckende Welt hineingezogen.</description></item><item><title>Hannibal rising</title><link>https://van-tomas.de/books/hannibal-rising/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/hannibal-rising/</guid><description>Der Dämon erwacht: Thomas Harris führt uns in die Kindheit des genialen, äußerst kultivierten und monströsen Serienkillers. Er enthüllt den Albtraum, den Hannibal erlebt und der ihn bald zu eigenen Gräueltaten treibt. Das dunkle Trauma des Hannibal Lecter - die atemberaubende Vorgeschichte zu den Welterfolgen »Roter Drache«, »Das Schweigen der Lämmer« und »Hannibal«.</description></item><item><title>Roter Drache</title><link>https://van-tomas.de/books/roter-drache/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/roter-drache/</guid><description>Ein Killer verbreitet Angst und Schrecken in Florida. Er hat schon zehn Menschen umgebracht, und die Mordserie reißt nicht ab. Wer wäre besser geeignet, ein Psychogramm des Gesuchten anzufertigen, als der Psychiater und Massenmörder, den das FBI drei Jahre zuvor fassen konnte: Dr. Hannibal Lecter.</description></item></channel></rss>