<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Osteuropa on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/osteuropa/</link><description>Recent content in Osteuropa on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 21 Dec 2024 17:14:06 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/osteuropa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kult</title><link>https://van-tomas.de/books/kult/</link><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 17:14:06 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/kult/</guid><description>&lt;p>Jurko Banzai, Biologiestudent aus Lemberg, kommt als Referendar an ein College
in der kleinen Karpatenstadt Midni Buky. Lebensgefährliche Experimente mit
selbstgezüchteten Sporenarten liegen hinter ihm, die Neugier auf die Nachtseite
der Realität ist geblieben.&lt;/p>
&lt;p>In seiner Dachwohnung, die er aus Geldmangel mit den Orchesternoten von Wagners
Fliegendem Holländer tapezieren mußte, raucht er Wasserpfeife, hört Pink Floyd
und King Crimson und übt sich in der Kunst des luziden Träumens, die ihn in die
Bibliothek von Babel entführt.&lt;/p></description></item><item><title>Baikonur</title><link>https://van-tomas.de/books/baikonur/</link><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 16:42:14 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/baikonur/</guid><description>&lt;p>Kaum etwas verbindet die vier merkwürdigen Hauptfiguren des Romans, doch durch
Zufall finden sie sich zusammen in einem alten Volvo wieder, auf dem Weg nach
Osteuropa. Baikonur, der legendäre Weltraumbahnhof in Kasachstan, wird im Lauf
der Fahrt aus unterschiedlichen Gründen zum gemeinsamen Ziel der Reisenden.&lt;/p>
&lt;p>Den magenkranken Tornadopilot Chlodwig Beck führt die Suche nach dem Grab seiner
Frau zunächst nach Ungarn. Die Raumfahrtexpertin Margret Tuschka treibt ihre
Passion für „letzte Flüge“- dem genauen Gegenteil von Jungfernflügen - in den
Osten. Dem skrupellosen Gebrauchtwagenhändler Jacob Van Hullsen ist zur
Erfüllung seines Lebenstraums, einmal ins All zu fliegen, jedes Mittel recht.
Und dann ist da noch die ebenso schöne wie verzweifelte Tschechin Jana, die
eigentlich in den Westen will, dafür aber den Umweg in Kauf nehmen muss.&lt;/p></description></item></channel></rss>