<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Deutschland on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/deutschland/</link><description>Recent content in Deutschland on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 19 Feb 2025 20:46:25 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/deutschland/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Frevel</title><link>https://van-tomas.de/books/frevel/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 20:46:25 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/frevel/</guid><description>&lt;p>Frankfurt im Jahr 1800: Drei auf ungewöhnliche Weise entstellte Leichen
versetzen die Stadt in Angst. Gerüchte über religiöse Ritualmorde machen die
Runde. Nur zwei erliegen dem alten Aberglauben nicht: Zeitungsredakteur Johann
und Manon, deren Vater als Rechtsmediziner die Überreste der Ermordeten
obduziert.&lt;/p>
&lt;p>Die beiden erkennen, dass die Verbrechen die blutige Handschrift eines
berüchtigten Mörders tragen – einer Gestalt wie aus dem dunkelsten Albtraum. Man
nennt ihn „den Aal“, weil er einst lebensgefährlich verletzt wurde und seine
Wunden nur dank der Schuppen eines Aals geheilt werden konnten.&lt;/p></description></item><item><title>Helden</title><link>https://van-tomas.de/books/helden-2/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 20:40:36 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/helden-2/</guid><description>&lt;p>1263: Jacop der Fuchs steckt in Schwierigkeiten. Und zwar gewaltig, so wie vor
drei Jahren, als er in eine Intrige Kölner Patrizier geriet und nur knapp dem
Tod entging.&lt;/p>
&lt;p>Danach hat sein Schicksal eine vielversprechende Wendung genommen. Er wurde
ehrbar, vom Dieb zum Kaufmannslehrling. Doch wieder muss er um sein Leben
laufen, kämpfen, schwimmen… gejagt von Geistern der Vergangenheit, schottischen
Söldnern und der furchteinflößenden Blonden Hexe.&lt;/p>
&lt;p>Hineingeworfen in einen Sturm, der ganz Europa erfasst, ausgelöst durch
englische Barone, die nichts Geringeres planen, als ihren König zu entmachten
und die absolute Monarchie abzuschaffen.&lt;/p></description></item><item><title>Die Lungenschwimmprobe</title><link>https://van-tomas.de/books/die-lungenschwimmprobe/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 20:30:10 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-lungenschwimmprobe/</guid><description>&lt;p>Leipzig/Sachsen im Jahre 1681: die fünfzehnjährige Anna Voigt steht vor Gericht,
sie soll ihr neugeborenes Baby getötet haben. Die Obrigkeit will sie verurteilt
sehen, es droht ihr der Tod – wie vielen anderen Mädchen und Frauen in dieser
Zeit, die des gleichen Verbrechens bezichtigt werden.&lt;/p>
&lt;p>Aber dieser Fall ist anders: Sie hat nicht nur einen mächtigen Vater, der sich
für sie einsetzt. Sondern es findet sich auch ein Arzt, der etwas spektakulär
Neues wagt und ein wissenschaftliches Verfahren entwickelt, das in die
Medizingeschichte als „Lungenschwimmprobe“ eingehen wird.&lt;/p></description></item><item><title>Anatomie der Wolken</title><link>https://van-tomas.de/books/anatomie-der-wolken/</link><pubDate>Fri, 11 Oct 2024 17:44:46 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/anatomie-der-wolken/</guid><description>&lt;p>„Keine Ahnung von Mythologie und klassischen Regeln, doch Wolken malen kann
dieser Friedrich“, ereifert sich Geheimrat von Goethe über den jungen, wilden
Romantiker. Im Jahr 1810 begegnen sie sich erstmals: Goethe, berühmter Dichter
und alterndes Universalgenie, und Friedrich, der Maler, der sich weder aufs
Reden noch aufs Schreiben richtig versteht. Der eine ist diplomatischer
Minister, der andere Habenichts ohne Manieren. Ein betuchter Frankfurter
Großbürgersohn und ein Seifensiedersprössling aus Greifswald.&lt;/p>
&lt;p>Goethe ist auf dem Zenith seines Ruhms, während Friedrich mit allen
Konventionen seiner Zeit bricht. Doch eines verbindet sie: Beide sind gebannt
von den Wolken.&lt;/p></description></item><item><title>Lautlos</title><link>https://van-tomas.de/books/lautlos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/lautlos/</guid><description>&lt;p>Am 3. Juni 1999 streckt der serbische Diktator Slobodan Milosevic die Waffen
vor den Verbänden der Nato. Der Krieg der Werte scheint gewonnen, der Frieden
gesichert. Oder doch nicht? Ein Kommando unter der Leitung der
Superterroristin Jana infiltriert den Flughafen Köln/Bonn wenige Tage bevor
die weltpolitische Elite auf dem Gipfel zusammenkommt.&lt;/p>
&lt;p>Für wen arbeitet Jana? Was verbirgt sich hinter der unheimlichen Waffe, die
YAG genannt wird und einen neuen Krieg heraufbeschwören könnte? Liam O&amp;rsquo;Connor,
Schriftsteller und Physiker, ist zu Besuch in Köln und kommt Jana auf die Spur.
Doch wer glaubt schon einem Mann, der zwar für den Nobelpreis nominiert, aber
als Playboy und Säufer berüchtigt ist und seine Umwelt mit Vorliebe zum Narren
hält?&lt;/p></description></item></channel></rss>