<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Abgeschlossene Bücher on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/booklists/completed/</link><description>Recent content in Abgeschlossene Bücher on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 14:06:18 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/booklists/completed/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Lütt Matten und die weiße Muschel</title><link>https://van-tomas.de/books/l%C3%BCtt-matten-und-die-wei%C3%9Fe-muschel/</link><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 14:06:18 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/l%C3%BCtt-matten-und-die-wei%C3%9Fe-muschel/</guid><description>&lt;p&gt;Lütt Matten hat eine Reuse aufgestellt, obwohl sogar sein bester Freund das
unsinnig findet. Und dann fängt er keine Fische damit!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;„Na, Lütt Matten“, sagt Mariken, „bist du schon an der Reuse gewesen?“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;„Ja, mal eben“, sagt Lütt Matten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mariken fragt: „War wieder nichts drin?“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lütt Matten schüttelt den Kopf. Er bückt sich ins Gras, damit er Mariken nicht
ansehen muss. Seit Tagen kommt sie und fragt sie, und seit Tagen sagt Lütt
Matten: „Nein, nichts, kein Stück. Aber morgen, pass auf, morgen ganz bestimmt.“&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Childhood's End</title><link>https://van-tomas.de/books/childhoods-end/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:47:30 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/childhoods-end/</guid><description>&lt;p&gt;The peaceful alien invasion of Earth by the mysterious Overlords, whose arrival
ends all war, helps form a world government, and turns the planet into a
near-utopia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Many questions are asked about the origins and mission of the aliens, but they
avoid answering, preferring to remain in their ships, governing through indirect
rule. Decades later, the Overlords eventually show themselves, and their impact
on human culture leads to a Golden Age.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Unter der Mitternachtssonne</title><link>https://van-tomas.de/books/unter-der-mitternachtssonne/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 23:12:38 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/unter-der-mitternachtssonne/</guid><description>&lt;p&gt;Osaka, 1973: Ein Pfandleiher wird ermordet aufgefunden. Der unerschütterliche
Detektiv Sasagaki nimmt die Ermittlungen auf, ohne zu ahnen, dass sie von nun an
sein Leben bestimmen werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beinahe zwanzig Jahre lang versucht er, den Fall aufzuklären. Seinen Verdacht
kann er jedoch nicht belegen: Dass der Sohn des Opfers und die Tochter der
Hauptverdächtigen, zum Zeitpunkt des Mordes beide noch Kinder, in das Rätsel um
den Toten verwickelt sind.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch verbissen und mit zunehmender Verzweiflung folgt er jeder Spur. Dann stößt
er endlich auf die entscheidende Fährte …&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Vor dem Abgrund</title><link>https://van-tomas.de/books/vor-dem-abgrund/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 02:30:50 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/vor-dem-abgrund/</guid><description>&lt;p&gt;Mit diesem historischen Roman ist dem Schriftsteller Tom Finnek in seiner
London-Trilogie ein neues spannendes Werk gelungen. Er führt den Leser mitten
hinein in die dunkle britische Halbwelt Ende des neunzehnten Jahrhunderts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zwischen Opiumhäusern, Kneipen und Bordellen ist die Stimmung aufgeheizt:
Während die britische Heilsarmee versucht, dem sündigen Treiben ein Ende zu
machen, kämpft die Skeleton Army mit allen Mitteln für die Gewinne der
Schankwirte und Brauhäuser.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Herbst 1888 kommen zwei junge Menschen ins Londoner East End, die
unterschiedlicher nicht sein könnten. Die verarmte Celia Brooks versucht
verzweifelt, ihren Vater zu finden. Der Hotelierssohn Rupert Ingram will
hingegen seine Pflichten im sündigen Treiben vergessen. Doch im East End hat
alles seinen Preis, Antworten ebenso wie das Vergessen. Und während die Huren
ihre Dienste feilbieten und ein Mörder namens Jack the Ripper in den Schatten
lauert, stoßen Celia und Rupert auf Geheimnisse, die ihr Leben für immer
verändern.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Bootsmann auf der Scholle</title><link>https://van-tomas.de/books/bootsmann-auf-der-scholle/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 19:20:09 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/bootsmann-auf-der-scholle/</guid><description>&lt;p&gt;Es ist Winter. Uwe, Katrinchen und Jochen haben Bootsmann, den Hund vom
Schlepperkapitän Bräsing zum Spielen mitgenommen. Es ist sehr kalt. Am Ufer
haben sich Eisplatten gebildet. Auf einer tollen Jochen und Bootsmann herum,
bis sie abbricht. Jochen kann sich noch mit einem Sprung in Sicherheit bringen,
aber als Bootsmann das auch will, ist die Scholle schon zu weit abgetrieben.
Jochen stiehlt sich davon. Katrinchen soll Hilfe holen, kommt aber nicht
zurück. Uwe, ganz auf sich gestellt, findet einen Kahn und rudert dem
davontreibenden Bootsmann hinterher.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Endgültig</title><link>https://van-tomas.de/books/endg%C3%BCltig/</link><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 12:32:49 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/endg%C3%BCltig/</guid><description>&lt;p&gt;Jenny Aaron war Mitglied einer international operierenden Eliteeinheit der
Polizei – hochintelligent, tödlich effektiv. Doch vor fünf Jahren endete ein
Einsatz in Barcelona mit einer Katastrophe. Seitdem ist Aaron blind. Damals
dachte sie, es sei der schlimmste Tag ihres Lebens. Sie hat sich geirrt. Der
schlimmste Tag ihres Lebens ist heute.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seit Jenny Aaron bei einem missglückten Einsatz vor fünf Jahren das Augenlicht
verlor, arbeitet sie als Verhörspezialistin beim BKA. Sie versteht es perfekt,
zwischen den Worten zu tasten und das dahinter Verborgene zu erspüren.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der scharlachrote Buchstabe</title><link>https://van-tomas.de/books/der-scharlachrote-buchstabe/</link><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 11:53:33 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-scharlachrote-buchstabe/</guid><description>&lt;p&gt;Amerika im 17. Jahrhundert: Eine Frau, des Ehebruchs schuldig, steht am
Schandpfahl und verrät nicht, wer der Vater ihrer Tochter ist. Die gestrenge
puritanische Obrigkeit verurteilt sie, als Zeichen ihrer Schande lebenslang
einen scharlachroten Buchstaben zu tragen. Die Folgen dieser übertriebenen
Moralvorstellungen und die Mechanismen der gesellschaftlichen Ausgrenzung
schildert Nathaniel Hawthorne mit psychologischer Raffinesse. Sein Roman ist
einer der wichtigsten amerikanischen Klassiker des 19. Jahrhunderts, als sich
das moderne Amerika mit dem Blick in seine Geschichte neu erfand. Mit seiner
glasklaren Neuübersetzung gibt Jürgen Brôcan dem Roman eine Gestalt für
heutige Leser; im Anhang erläutert er die historischen und literarischen
Hintergründe.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Nibelungensage</title><link>https://van-tomas.de/books/die-nibelungensage/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 09:18:07 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-nibelungensage/</guid><description>&lt;p&gt;Der spannenden Nibelungensage liegen geschichtliche Tatsachen zugrunde, wie die
Vernichtung der Burgunder am Rhein durch die Hunnen 436 und der Tod Attilas in
der Nacht seiner Hochzeit mit Ildica, einer Germanin. Dieses „Hohelied der
Treue“ zeigt zugleich die Tragik der Treue auf, die hier zu Tod und Untergang
führt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das ausführliche Nachwort enthält Ausführungen zu der Entstehung und den
Dichtern des Nibelungen-Stoffes sowie Angaben über alte Handschriften und
Überlieferungen. Es geht außerdem auf die einzelnen Charaktere und Gestalten des
Epos ein.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Jagd nach dem Meteor / 800 Meilen auf dem Amazonas</title><link>https://van-tomas.de/books/die-jagd-nach-dem-meteor-800-meilen-auf-dem-amazonas/</link><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 22:00:35 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-jagd-nach-dem-meteor-800-meilen-auf-dem-amazonas/</guid><description>&lt;p&gt;Ein Meteor, aus reinem Gold, nährt sich der Erde. Ein Wettrennen aller Staaten
und Mächte nach diesem Wertobjekt setzt ein. Privatgenie Zephyrin Xirdal aber
hält den Trumpf in der Hand: er konstruiert einen Apparat, mit dem er den Meteor
lenken kann. Und er lenkt ihn auf ein zuvor gekauftes Stückchen Grönland.
Truppen rücken an, gelenkt von der Macht- und Goldgier ihrer Befehlshaber. Ein
wahrer Gelehrter wie Xirdal aber hängt nicht am Goldstandard, und deshalb
schafft er den tonnenschweren Zankapfel wieder aus der Welt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Verkrempelung der Welt</title><link>https://van-tomas.de/books/die-verkrempelung-der-welt/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 22:27:10 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-verkrempelung-der-welt/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;„Knebel“ nennt man die drehbaren Elemente an Küchenherden, mit denen sich
bequem die Temperatur regulieren lässt. Wer heute einen Induktionsherd kauft,
verbiegt sich freilich bald die Finger auf widerspenstigen Touchflächen. Solche
Dinge, die in gewissen Hinsichten schlechter sind, als sie einmal waren oder
sein könnten, nennt Gabriel Yoran „Krempel“. Warum existieren sie überhaupt?
Würde man sich die Weiterentwicklung von Produkten nicht als linearen
Fortschritt vorstellen?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Warenkritik gilt wahlweise als angestaubter Antikapitalismus oder Ausdruck
reaktionärer Nostalgie. Gleichzeitig sollen wir mit unseren Kaufentscheidungen
das Klima retten oder zu besseren Arbeitsbedingungen im globalen Süden
beitragen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Frankie</title><link>https://van-tomas.de/books/frankie/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 15:59:49 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/frankie/</guid><description>&lt;p&gt;Richard Gold hat alles vorbereitet. Heute ist der Tag, an dem er sich das Leben
nehmen wird. Der Strick liegt schon um seinen Hals, als sich ein dürrer Kater
vor das Fenster setzt, interessiert glotzt – und Gold komplett aus dem Konzept
bringt. Als dann der Kater auch noch bei Gold einzieht, weil der einen großen
Fernseher hat, ein „extremst“ weiches Bett und pünktlich Essen serviert, beginnt
die skurrile Freundschaft zwischen zwei Außenseitern, von denen zumindest einer
ganz fest an ein Happy End im Leben glaubt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Leiningens Kampf mit den Ameisen</title><link>https://van-tomas.de/books/leiningens-kampf-mit-den-ameisen/</link><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 15:59:10 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/leiningens-kampf-mit-den-ameisen/</guid><description>&lt;p&gt;Stephensons spannungsreiche Novelle wird den Leser immer wieder faszinieren,
steht doch der Kampf zwischen dem Menschen als geistiger Kraft und dem
Elementarereignis im Mittelpunkt:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der deutsche Farmer Leiningen, Besitzer einer Plantage in Brasilien, lebt nach
dem Motto „Das menschliche Gehirn ist stärker als die Elemente, es muss sich nur
seiner Kraft bewusst sein“ und überwindet durch den Gebrauch seines Verstandes
die Schicksalsschläge wie Dürre, Überschwemmungen oder Seuchen. So glaubt er
auch, gegen einen nahenden Zug lebenvernichtender Heeresameisen gewappnet zu
sein und die zerstörende Kraft besiegen zu können …&lt;/p&gt;</description></item><item><title>The Impossible Fortress</title><link>https://van-tomas.de/books/the-impossible-fortress/</link><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 14:56:39 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/the-impossible-fortress/</guid><description>&lt;p&gt;A trio of awkward teen boys&amp;hellip; and one brilliant geek girl with a shattering
secret.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;An unexpected romance born on 8-bit computers and 5¼-inch floppy disks.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A daring and dangerous heist to steal the May 1987 issue of &lt;em&gt;Playboy Magazine&lt;/em&gt;,
featuring scandalous photographs of &lt;em&gt;Wheel of Fortune&lt;/em&gt; hostess Vanna White.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;All of these elements collide in this coming-of-age crime caper that explores
the timeless and ever-confusing realities of male adolescence.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Blumen für Algernon</title><link>https://van-tomas.de/books/blumen-f%C3%BCr-algernon/</link><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 21:24:09 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/blumen-f%C3%BCr-algernon/</guid><description>&lt;p&gt;Charlie Gordon, ursprünglich kaum des Lesens mächtig, ist zu Forschungszwecken
operiert worden und entwickelt eine überragende Intelligenz; schließlich
überflügelt er intellektuell und fachlich sogar die Professoren, die das
Experiment leiten. Zu seinen Freunden zählt die Maus Algernon - das erste
Lebewesen, das mit derselben Methode erfolgreich behandelt wurde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit den überwältigenden Fähigkeiten stellen sich für das Genie Charlie jedoch
auch die ersten Probleme ein - in der Bäckerei, in der er früher arbeitete,
mit seiner Familie, von der er jetzt entdeckt, daß sie ihn nie akzeptiert hat,
und im Umgang mit dem weiblichen Geschlecht, vor dem er unerklärliche Angst
hat.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Frau in der Themse</title><link>https://van-tomas.de/books/die-frau-in-der-themse/</link><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 21:49:50 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-frau-in-der-themse/</guid><description>&lt;p&gt;Charlotte Reckitt ist schön, stolz und gesetzlos. Ihre Coups sind phänomenal,
ihre Erfolge beachtlich. Und sie ist eine Schlüsselfigur im Leben zweier
Männer: William Pinkerton, berühmt-berüchtigter Detektiv, und Adam Foole,
Gentleman-Dieb mit Witz und Chuzpe. Für den einen war sie einst die Erfüllung
all seiner Träume, für den anderen ist sie die letzte Spur einer lebenslangen
Besessenheit. Eine atemlose Jagd beginnt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Flussfahrt</title><link>https://van-tomas.de/books/flussfahrt/</link><pubDate>Sun, 11 May 2025 20:24:48 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/flussfahrt/</guid><description>&lt;p&gt;Bevor der wilde Cahulawassee River einem Staudammprojekt zum Opfer fällt und
endgültig gezähmt wird, planen vier Großstädter, den unberechenbaren Fluss noch
einmal mit dem Kanu zu bezwingen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was als harmloser Wochenendausflug amerikanischer Wohlstandsbürger beginnt, die
ein wenig Abenteuer suchen, entwickelt sich zusehends zum Überlebenskampf und
endet in einem Alptraum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;„Flussfahrt“ ist eine düstere Parabel über das Eindringen der Zivilisation in
die Natur, die sich schließlich gewaltsam zur Wehr setzt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;„Flussfahrt“ gilt als einer der besten und einflussreichsten amerikanischen
Romane des 20. Jahrhunderts. Der Roman war die Vorlage für den Filmklassiker
„Beim Sterben ist jeder der erste“. Nach mehr als anderthalb Jahrzehnten ist
„Flussfahrt“ endlich wieder auf Deutsch erhältlich.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Schachnovelle</title><link>https://van-tomas.de/books/schachnovelle/</link><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 22:21:35 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/schachnovelle/</guid><description>&lt;p&gt;Auf einer Schiffsreise von New York nach Buenos Aires werden die Passagiere
Zeugen eines unglaublichen Ereignisses: Der unbekannte und zurückhaltende
Dr. B. schlägt den bislang unbesiegten Weltmeister Mirko Czentovic in einer
Schachpartie. Doch zu aller Überraschung weigert sich Dr. B., noch einmal
gegen Czentovic anzutreten. Erinnerungen an seine Vergangenheit werden in ihm
wach, an seine Inhaftierung durch die Gestapo. Damals rettete ihm Schach das
Leben …&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Traumladen</title><link>https://van-tomas.de/books/der-traumladen/</link><pubDate>Sun, 27 Apr 2025 21:19:34 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-traumladen/</guid><description>&lt;p&gt;AUTOMATEN steuern ihr Verhalten, eine Gabe, die ihnen der Mensch verlieh.
Warschawskis Automaten wollen mehr, sie steuern menschliches Verhalten an, bis
hin zur völligen Identifikation mit ihren Schöpfern. An diesem Punkt aber hebt
sich die Hypothese von der Überlegenheit des künstlichen Gehirnes auf.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MENSCHEN stehen im Blickpunkt der in utopische Dimensionen gerückten
Wissenschaft. Die Welt der Antimaterie, Persönlichkeitskopien durch
Genübertragung, Gehirntransplantation als Möglichkeit der Lebensrettung
verkörpern das Wohl des Fortschritts sowie das Wehe seiner implizierten
Komplikationen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der innere Zirkel</title><link>https://van-tomas.de/books/der-innere-zirkel/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 23:32:24 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-innere-zirkel/</guid><description>&lt;p&gt;Als der berühmte und mit dem Nobelpreis ausgezeichnete Professor Wilson Bledsoe
ermordet aufgefunden wird, bewegen sich die Nachforschungen der Polizei schon
bald in eine ganz bestimmte Richtung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rassistische Schmähungen, die in die Brust des farbigen Wissenschaftlers geritzt
wurden, führen zu einer Gruppe von Fanatikern, die die Überlegenheit der weißen
Rasse propagiert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch der Bruder des Ermordeten, FBI-Agent Sterling Bledsoe, bezweifelt einen
solchen Hintergrund. Er wird in dieser Vermutung bestärkt, als er die Laborräume
seines Bruders untersucht: Dort stößt er auf eine riesige Sammlung von
Vogelkadavern und auf ein geheimes Projekt, das zur tödlichen Bedrohung werden
könnte.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Kaffeedieb</title><link>https://van-tomas.de/books/der-kaffeedieb/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 12:09:57 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-kaffeedieb/</guid><description>&lt;p&gt;Wir schreiben das Jahr 1683. Europa befindet sich im Griff einer neuen Droge.
Ihr Name ist Kahve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philosophen in London, Gewürzhändler in Amsterdam und Dichter in Paris treffen
sich in Kaffeehäusern und konsumieren das Getränk der Aufklärung. Aber Kaffee
ist teuer. Und wer ihn aus dem jemenitischen Mokka herausschmuggeln will, wird
mit dem Tod bestraft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Mann, der es trotzdem wagen will, ist der junge Obediah Chalon, Spekulant,
Händler und Filou. Er hätte allen Grund sich umzubringen, nachdem er an der
Londoner Börse Schiffbruch erlitten hat. Nur ein großes Geschäft, ein ganz
großes, könnte ihn vor dem Ruin bewahren.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Slade House</title><link>https://van-tomas.de/books/slade-house/</link><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 12:14:28 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/slade-house/</guid><description>&lt;p&gt;Geh die Slade Alley hinunter– schmal, feucht und leicht zu verfehlen, selbst
wenn du sie suchst. Finde das kleine schwarze Eisentor in der Mauer zur Rechten.
Keine Klinke, kein Schlüsselloch, aber wenn du es berührst, schwingt es auf.
Tritt in den sonnendurchfluteten Garten eines alten Hauses, das dort unpassend
wirkt: zu nobel für die schäbige Nachbarschaft, irgendwie zu groß für das
Grundstück.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein Fremder begrüßt dich und führt dich hinein. Zunächst möchtest du gar nicht
mehr fort. Dann merkst du, dass du es nicht mehr kannst. Denn alle neun Jahre,
am letzten Sonntag im Oktober, wird ein „Gast“ ins Slade House eingeladen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Poe: Unheimliche Geschichten</title><link>https://van-tomas.de/books/poe-unheimliche-geschichten/</link><pubDate>Sat, 22 Mar 2025 01:13:17 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/poe-unheimliche-geschichten/</guid><description>&lt;p&gt;Ein Herz, das nicht aufhören will zu schlagen. Eine rachsüchtige Katze mit nur
einem Auge. Ein teuflisches Männchen auf einem Glockenturm, das die 13. Stunde
schlägt und alle Ordnung aus den Fugen bringt: All diese finster-faszinierenden
Elemente aus Poes Erzählungen scheinen geradezu auf Kat Menschik gewartet zu
haben, um von ihr in alptraumschöne Bilder verwandelt zu werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Drei dieser düsteren Erzählungen von Schuld und Untergang, die dereinst Fjodor
Dostojewski auswählte und mit einem Nachwort versah, bilden den neuen Band in
Kat Menschiks Reihe illustrierter Lieblingsbücher.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Billy Summers</title><link>https://van-tomas.de/books/billy-summers/</link><pubDate>Wed, 19 Mar 2025 22:37:37 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/billy-summers/</guid><description>&lt;p&gt;Billy ist Kriegsveteran und verdingt sich als Auftragskiller. Sein neuester
Job ist so lukrativ, dass es sein letzter sein soll. Danach will er ein neues
Leben beginnen. Aber er hat sich mit mächtigen Hintermännern eingelassen und
steht schließlich selbst im Fadenkreuz. Auf der Flucht rettet er die junge
Alice, die Opfer einer Gruppenvergewaltigung wurde. Billy muss sich
entscheiden. Geht er den Weg der Rache oder der Gerechtigkeit? Gibt es da
einen Unterschied? So oder so, die Antwort liegt am Ende des Wegs.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Puppe im Grase</title><link>https://van-tomas.de/books/die-puppe-im-grase/</link><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 07:46:00 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-puppe-im-grase/</guid><description>&lt;p&gt;Kleine Puppen locken Königssöhne ins hohe Gras, Handwerker überlisten mithilfe
von Nüssen den Teufel und ein Huhn rettet die Erde vor dem Vergehen. Eine Welt
jenseits des Alltages wartet darauf, neu entdeckt zu werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was Jacob und Wilhelm Grimm für Deutschland waren, waren Peter Christen
Asbjørnsen und Jørgen Moe für Norwegen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Seele eines Landes ist fest verankert in den Geschichten, die sich seine
Bewohner über Generationen hinweg abends erzählten. Sie erweckten mit ihren
Erzählungen eine phantastische und zugleich raue Welt zum Leben, die einerseits
geprägt war von Moral und Sittenlehre und andererseits von Sehnsüchten und den
Träumen der einfachen Menschen. Nördlich des Skagerraks entstand dabei ein
Universum, mystisch, makaber, faszinierend und so reich an sprachgewaltigen
Bildern, dass sie auch heute noch Lesende sofort in ihren Bann zu ziehen
vermögen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Starship</title><link>https://van-tomas.de/books/starship/</link><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 23:09:18 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/starship/</guid><description>&lt;p&gt;Ein gigantisches Raumschiff driftet seit Jahrhunderten scheinbar ziellos durch
Raum und Zeit. Allmählich haben Schlingpflanzen das Innere des Schiffs
überwuchert und die Nachkommen der ursprünglichen Besatzung sind in primitive
Strukturen zurückgefallen. Das Wissen um Technik, den Weltraum – ja sogar wer
sie sind und woher sie kommen – ist in Vergessenheit geraten. Roy Complain ist
einer der Bewohner des Schiffs. Als Roys Frau von einer verfeindeten Gruppe
entführt wird, verlässt er seinen Sektor. Auf seiner Suche trifft er nicht nur
auf bizarre Lebensformen, sondern entdeckt Hinweise auf den Ursprung ihrer
Mission …&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Schatzinsel</title><link>https://van-tomas.de/books/die-schatzinsel/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 13:49:27 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-schatzinsel/</guid><description>&lt;p&gt;Jim Hawkins, der mutige Junge, erzählt die Geschichte der Ausfahrt der
„Hispaniola“, die Kurs auf jene Insel der unermeßlichen Reichtümer nimmt; er
berichtet von den Gefahren, die er und seine Gefährten zu bestehen haben, von
der Meuterei der Schiffsbesatzung, dem Kampf auf Leben und Tod mit den
Freibeutern, denen in ihrer Gier nach dem Golde jedes Mittel, Betrug und Mord,
recht ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trotz der Fülle wechselvoller, sich überstürzender, ja grauenvoller Geschehnisse
spricht aus jeder Zeile des Buches der Gerechtigkeitssinn, die Menschlichkeit
Stevensons.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>S is for space</title><link>https://van-tomas.de/books/s-is-for-space/</link><pubDate>Sun, 15 Dec 2024 12:20:47 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/s-is-for-space/</guid><description>&lt;p&gt;Steven Spielberg nennt ihn seine Inspiration, die Washington Post einen
Mythenschöpfer, der Guardian vergleicht ihn mit Edgar Allan Poe: Kaum ein
Autor hat das literarische und filmische Schaffen im Bereich der Science
Fiction derart geprägt wie Ray Bradbury.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seine 1966 erschienene Kurzgeschichten-Sammlung mit 16 von Bradbury selbst
ausgewählten Storys liegt nun erstmals auch in deutscher Übersetzung vor und
macht einen visionären wie zeitlosen Klassiker der Science-Fiction-Literatur
einem breiten Publikum zugänglich.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Das Riesenschiff</title><link>https://van-tomas.de/books/das-riesenschiff/</link><pubDate>Mon, 18 Nov 2024 08:00:00 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-riesenschiff/</guid><description>&lt;p&gt;83 Sagen, Märchen und Geschichten hat der Herausgeber Albert Burkhardt hier
zusammengetragen. Mit Illustrationen vom bekannten Illustrator Werner Schinko,
enthält dieses Buch Erzählungen und Kurzgeschichten für Leser ab 10 Jahren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unter anderem dabei sind folgende Geschichten:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vineta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Ruinen von Eldena&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wie die Stralsunder zu ihrem Rathaus kamen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wie die Insel Hiddensee entstand&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Das Flötenmädchen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Zwerge bei Parchim&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wie die Güstrower den Priemerwald bekamen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der Schatz im Haus Demmin&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&amp;hellip;und viele mehr.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Monddiamant</title><link>https://van-tomas.de/books/der-monddiamant/</link><pubDate>Wed, 13 Nov 2024 22:34:35 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-monddiamant/</guid><description>&lt;p&gt;Zu ihrem einundzwanzigsten Geburtstag erhält Lady Rachel Verinder den
geheimnisumwitterten Monddiamanten zum Geschenk. Einst gelangte er durch ein
Verbrechen aus einem indischen Tempel nach England. Schon am Morgen nach
Rachels Geburtstag ist das Unmögliche geschehen: Der Stein ist spurlos
verschwunden.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der nasse Fisch</title><link>https://van-tomas.de/books/der-nasse-fisch/</link><pubDate>Mon, 21 Oct 2024 09:49:01 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-nasse-fisch/</guid><description>&lt;p&gt;Kriminalkommissar Gereon Rath, neu in Berlin und abgestellt bei der Sitte,
erlebt die Weltstadt Berlin Ende der 1920er-Jahre im Rausch, und gleichzeitig
zerrissen von sozialen und politischen Spannungen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ungefragt schaltet sich der Kommissar in die stagnierenden Ermittlungen eines
Mordfalls ein – und stößt in ein Wespennest. Dann verliebt Rath sich in Charly,
Stenotypistin in der Mordkommission, und missbraucht ihr Insiderwissen für seine
einsamen Ermittlungen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Anatomie der Wolken</title><link>https://van-tomas.de/books/anatomie-der-wolken/</link><pubDate>Fri, 11 Oct 2024 17:44:46 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/anatomie-der-wolken/</guid><description>&lt;p&gt;„Keine Ahnung von Mythologie und klassischen Regeln, doch Wolken malen kann
dieser Friedrich“, ereifert sich Geheimrat von Goethe über den jungen, wilden
Romantiker. Im Jahr 1810 begegnen sie sich erstmals: Goethe, berühmter Dichter
und alterndes Universalgenie, und Friedrich, der Maler, der sich weder aufs
Reden noch aufs Schreiben richtig versteht. Der eine ist diplomatischer
Minister, der andere Habenichts ohne Manieren. Ein betuchter Frankfurter
Großbürgersohn und ein Seifensiedersprössling aus Greifswald.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Goethe ist auf dem Zenith seines Ruhms, während Friedrich mit allen
Konventionen seiner Zeit bricht. Doch eines verbindet sie: Beide sind gebannt
von den Wolken.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der freundliche Mr Crippen</title><link>https://van-tomas.de/books/der-freundliche-mr-crippen/</link><pubDate>Wed, 11 Sep 2024 22:18:28 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-freundliche-mr-crippen/</guid><description>&lt;p&gt;Im Sommer 1910 steht Scotland Yard vor einem unlösbaren Fall: Im Haus des
allseits beliebten Mr Hawley Crippen wird die grausam zerstückelte Leiche
seiner Frau gefunden. Von Crippen selbst fehlt jede Spur &amp;hellip; John Boyne
erzählt meisterlich die spannende Jagd nach einem mutmaßlichen Mörder, die
sich 1910 in London und auf einem kanadischen Passagierschiff so wirklich
zugetragen hat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein hochspannender Kriminalroman und atmosphärisches Gesellschaftsporträt zur
Zeit der Passierschifffahrt und der großen technischen Erfindungen&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Elecboy</title><link>https://van-tomas.de/books/elecboy-2/</link><pubDate>Thu, 15 Aug 2024 21:58:31 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/elecboy-2/</guid><description>&lt;p&gt;Im Jahre 2122 ist die Welt eine Wüste, die ein Mann in Begleitung eines Riesen
durchstreift. Das Ziel seiner Wanderschaft ist eine Gemeinde, für deren Anführer
er eine Botschaft hat, eine Prophezeiung: Ein Mann ohne Gesicht wird kommen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nur er wird das Leid und die Armut der Menschen beenden können. Die Gemeinde ist
die des jungen Joshua, der zwischen Liebe und Gewalt zerrissen ist und dessen
erwachende Kräfte ihn vor ein Mysterium stellen. Große Offenbarungen liegen in
Joshuas Zukunft…&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Fräulein Smillas Gespür für Schnee</title><link>https://van-tomas.de/books/fr%C3%A4ulein-smillas-gesp%C3%BCr-f%C3%BCr-schnee/</link><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 23:59:35 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/fr%C3%A4ulein-smillas-gesp%C3%BCr-f%C3%BCr-schnee/</guid><description>&lt;p&gt;Im Kopenhagener Hafenviertel stürzt ein Junge vom Dach eines Lagerhauses.
Todesursache laut Polizeibericht: ein Unfall.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Smilla Jaspersen, die im selben Haus wohnt wie der Junge, sieht das anders und
stellt ihre eigenen Nachforschungen an. Der internationale Erfolg dieses
literarischen Thrillers hat neben der faszinierenden Geschichte vor allem mit
seiner Heldin zu tun: der wunderbar ruppigen, unangepassten und zugleich zarten
und verletzlichen Smilla.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Das Schweigen der Lämmer</title><link>https://van-tomas.de/books/das-schweigen-der-l%C3%A4mmer/</link><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 23:28:39 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-schweigen-der-l%C3%A4mmer/</guid><description>&lt;p&gt;Nur ein Mann kann dem FBI noch helfen, den geistesgestörten Frauenmörder
„Buffalo Bill“ zu finden: Dr. Hannibal Lecter, der wegen einer Reihe von
Verbrechen in der geschlossenen Abteilung einer psychiatrischen Klinik verwahrt
wird. Die junge FBI-Agentin Clarice Starling soll ihn verhören, ohne zu wissen,
auf welch teuflisches Spiel sie sich einlässt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>The Revenant</title><link>https://van-tomas.de/books/the-revenant/</link><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 01:12:39 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/the-revenant/</guid><description>&lt;p&gt;South Dakota, zu Beginn des 19. Jahrhunderts: Der Pelztierjäger Hugh Glass wird
am Grand River von einem Grizzly angefallen und lebensgefährlich verletzt. Seine
beiden Begleiter geben dem Mann keine großen Überlebenschancen. Als sie Indianer
in der Nähe ihres Lagers sichten, nehmen sie dem Schwerverwundeten Gewehr,
Messer und den Rest seiner Ausrüstung ab und lassen ihn neben einem bereits
ausgehobenen Grab zurück.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch wie durch ein Wunder überlebt Glass - und schwört Rache. Mit einem
gebrochenen Bein schleppt er sich durch die endlos weite Prärie auf der Suche
nach denen, die ihn so schändlich im Stich gelassen haben.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Das Geheimnis des weißen Bandes</title><link>https://van-tomas.de/books/das-geheimnis-des-wei%C3%9Fen-bandes/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2024 00:31:50 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-geheimnis-des-wei%C3%9Fen-bandes/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Es ist Sherlock Holmes&amp;rsquo; spektakulärster und dunkelster Fall. Jetzt endlich
kommt er ans Licht.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am Abend eines ungewöhnlich kalten Novembertages im Jahr 1890 betritt ein
elegant gekleideter Herr die Räume von Sherlock Holmes&amp;rsquo; Wohnung in der
Londoner Baker Street 221b. Er wird von einem mysteriösen Mann verfolgt, dem
einzigen Überlebenden einer amerikanischen Verbrecherbande, die mit seiner
Hilfe in Boston zerschlagen wurde. Ist ihm der Mann über den Atlantik gefolgt,
um sich zu rächen? Als Holmes und Watson den Spuren des Gangsters folgen,
stoßen sie auf eine Verschwörung, die bis in die höchsten Kreise reicht - und
den berühmten Detektiv ins Gefängnis bringt, verdächtig des Mordes …&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Elecboy</title><link>https://van-tomas.de/books/elecboy-1/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 16:52:04 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/elecboy-1/</guid><description>&lt;p&gt;Im Jahre 2122 ist die Welt eine Wüste, und für die wenigen verbleibenden
Menschen ist die Suche nach Wasser zum einzigen Lebensinhalt geworden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chaos und Armut, Gewalt und Barbarei bestimmen ihr Dasein, und dennoch sind
zartere Emotionen nicht ausgestorben. Der junge Joshua ist verliebt in Margot,
doch ihr brutaler Bruder Sylvio will von dieser Liebe nichts wissen, und sein
Clan regiert ihre Kommune mit harter Hand.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bis eines Tages wie aus dem Nichts ätherische Wesen erscheinen und ohne
Vorwarnung attackieren…&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Uhrmacher in der Filigree Street</title><link>https://van-tomas.de/books/der-uhrmacher-in-der-filigree-street/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 10:22:18 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-uhrmacher-in-der-filigree-street/</guid><description>&lt;p&gt;London, Oktober 1883. Eines Abends kehrt Thaniel Steepleton, ein einfacher
Angestellter im Innenministerium, in seine winzige Londoner Mietwohnung heim.
Da findet er auf seinem Kopfkissen eine goldene Taschenuhr. Es ist ihm ein
Rätsel, was es mit ihr auf sich hat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sechs Monate später explodiert im Gebäude von Scotland Yard eine Bombe.
Steepleton wurde gerade rechtzeitig gewarnt, weil seine Uhr ein Alarmsignal gab.
Nun macht er sich auf die Suche nach dem Uhrmacher und findet Keita Mori, einen
freundlichen, aber einsamen Mann aus Japan.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Wüstenplanet</title><link>https://van-tomas.de/books/der-w%C3%BCstenplanet/</link><pubDate>Sun, 14 Jul 2024 16:52:14 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-w%C3%BCstenplanet/</guid><description>&lt;p&gt;Herzog Leto, Oberhaupt des Hauses Atreides, erhält Arrakis zum Lehen, den
Wüstenplaneten, eine lebensfeindliche und doch begehrte Welt, denn unter dem
Sand liegt das Gewürz. Diese Droge, die man auf Arrakis im großen Stil abbaut,
verleiht Menschen die Gabe, in die Zukunft zu sehen, und bildet damit die
Grundlage der interstellaren Raumfahrt. Als Letos Armee in einen tödlichen
Hinterhalt gerät und der Herzog fällt, flieht sein Sohn Paul in die Wüste und
taucht bei Arrakis‘ Ureinwohnern, den Fremen, unter. Diese erkennen in ihm den
lange vorhergesagten Messias, und Paul rüstet sich zu einem gnadenlosen
Rachefeldzug …&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Wie man einen Bären kocht</title><link>https://van-tomas.de/books/wie-man-einen-b%C3%A4ren-kocht/</link><pubDate>Fri, 28 Jun 2024 17:33:06 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/wie-man-einen-b%C3%A4ren-kocht/</guid><description>&lt;p&gt;Ein Dorf in Nordschweden 1852. Der vielseitig gebildete protestantische
Prediger Laestadius nimmt den völlig vernachlässigten samischen Jungen Jussi
unter seine Fittiche und lehrt ihn nicht nur lesen und schreiben, auch seine
Begeisterung für die heimische Flora und Fauna teilt er mit ihm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als ein Mädchen tot im Wald gefunden wird - allem Anschein nach das Opfer eines
Bären – geraten die Dorfbewohner in Aufruhr. Angestachelt von der Belohnung, die
der Gendarm ausgelobt hat, locken sie das Tier in eine Falle und töten es.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Singularity</title><link>https://van-tomas.de/books/singularity/</link><pubDate>Mon, 24 Jun 2024 22:42:18 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/singularity/</guid><description>&lt;p&gt;Ende des 21. Jahrhunderts ist die Menschheit tief gespalten: Während die eine
Hälfte medizinisch bestens versorgt ein langes Leben führt, ist die andere
schlicht überflüssig. Bestenfalls als billige Arbeitskräfte haben die meisten
Menschen ein karges Auskommen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Einer dieser Überflüssigen ist James, der als Hausdiener der neuen Elite
anheuert. Von seinem neuen Herrn erhält er einen rätselhaften Auftrag: Er soll
dessen vor zwanzig Jahren verschollene Tochter wiederfinden - in einer virtuellen
Simulation.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>The Fahrenheit Twins</title><link>https://van-tomas.de/books/the-fahrenheit-twins/</link><pubDate>Sun, 16 Jun 2024 17:18:15 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/the-fahrenheit-twins/</guid><description>&lt;p&gt;Deft and lyrical, Michel Faber&amp;rsquo;s new collection of stories is his first since
his auspicious debut, Some Rain Must Fall. It will seal his reputation as one of
Britain&amp;rsquo;s most daring and original authors. Acclaimed for his pitch-perfect prose
and brilliant characterisation, Faber is also celebrated for his mastery of
contrasting styles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;From achingly sad lost lives of „The Safehouse“ through moments of exquisitely
distilled happiness in „Vanilla-Bright Like Eminem“ to the biblical innocence
and savagery of „The Fahrenheit Twins“, Faber&amp;rsquo;s characters are redeemed,
abandoned, beloved and laid bare. This is a book by a writer at the height of
his powers.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die sieben Leben des Arthur Bowman</title><link>https://van-tomas.de/books/die-sieben-leben-des-arthur-bowman/</link><pubDate>Mon, 27 May 2024 00:33:24 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-sieben-leben-des-arthur-bowman/</guid><description>&lt;p&gt;1852: Arthur Bowman, einer der härtesten Söldner der Ostindienkompanie in Birma,
hat eine gefährliche Expedition tief in indigenes Gebiet geführt; ein
Himmelfahrtskommando, das mit der Gefangensetzung der zehn Überlebenden endet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sechs Jahre später ist er ein gebrochener Mann im viktorianischen London während
der Jahrhunderthitze. Alkohol- und opiumsüchtig verdingt er sich als Polizist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da wird in der Kanalisation eine verstümmelte Leiche entdeckt – und Bowman des
Mordes verdächtigt. Denn der Tote trägt Narben wie er – Folge der Folter in
Birma. Also bricht er auf, die neun Mitinhaftierten zu finden.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Shunas Reise</title><link>https://van-tomas.de/books/shunas-reise/</link><pubDate>Sun, 05 May 2024 23:11:54 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/shunas-reise/</guid><description>&lt;p&gt;Shuna, der Prinz eines armen Reichs, sieht verzweifelt zu, wie sich sein Volk
bei der Ernte des wenigen Getreides, das auf seinen Ländern gedeiht, zu Tode
schuftet. Als ihm ein Reisender eine Samenprobe aus einem geheimnisvollen
westlichen Land überreicht, macht er sich auf die Suche nach der Quelle des
Korns und träumt von einem besseren Leben für seine Untertanen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es dauert nicht lang bis er ein stolzes Mädchen namens Thea kennenlernt. Nachdem
er sie aus der Gefangenschaft befreit hat, wird er von ihren Feinden verfolgt,
und während Thea nach Norden flieht, setzt Shuna seinen Weg nach Westen fort, um
schließlich das Land des Göttervolkes zu erreichen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Mars-Chroniken</title><link>https://van-tomas.de/books/die-mars-chroniken/</link><pubDate>Tue, 30 Apr 2024 21:31:51 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-mars-chroniken/</guid><description>&lt;p&gt;›Die Mars-Chroniken‹ über eine Folge von Reisen, die Erdbewohner zum Mars
bringen – erst Raumfahrer, dann Pioniere, dann Außenseiter und schließlich die
Überlebenden des letzten Weltkriegs auf der Erde –, sind längst ein Klassiker
der Science-Fiction.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die schwarze Rose</title><link>https://van-tomas.de/books/die-schwarze-rose/</link><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 22:38:18 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-schwarze-rose/</guid><description>&lt;p&gt;Als Ketzer denunziert, muss sich der deutsche Prediger Eckhart von Hochheim im
Jahr 1328 am Hof des Papstes in Avignon der Inquisition stellen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Begleitung seines Novizen Wittekind wird Meister Eckhart Zeuge eines blutigen
Raubüberfalls. Als Wittekind selbst angegriffen wird, ahnen die beiden, dass
sie in einen Finanzbetrug von europäischem Ausmaß hineingezogen werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Schatten des Papstpalasts ist auch der geheimnisvolle Franziskaner William
von Baskerville den Tätern auf der Spur. Dort, wo Umberto Ecos „&lt;a href="https://van-tomas.de/books/der-name-der-rose/"&gt;Der Name der
Rose&lt;/a&gt;“ aufhört, setzt Dirk Schümers packender
historischer Roman an. Wir erleben eine finstere Metropole der Religion, in der nur ein Credo gilt: Gold.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Name der Rose</title><link>https://van-tomas.de/books/der-name-der-rose/</link><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 21:54:51 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-name-der-rose/</guid><description>&lt;p&gt;Daß er in den Mauern der prächtigen Benediktinerabtei an den Hängen des Apennin
das Echo eines verschollenen Lachens hören würde, das hell und klassisch
herüberklingt aus der Antike, damit hat der englische Franziskanermönch William
von Baskerville nicht gerechnet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zusammen mit Adson von Melk, seinem etwas tumben, jugendlichen Adlatus, ist er
in einer höchst delikaten politischen Mission unterwegs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch in den sieben Tagen ihres Aufenthalts werden die beiden mit kriminellen
Ereignissen und drastischen Versuchungen konfrontiert: Ein Mönch ist im
Schweineblutbottich ertrunken, ein anderer aus dem Fenster gesprungen, ein
dritter wird tot im Badehaus gefunden.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Klein-Sibirien</title><link>https://van-tomas.de/books/klein-sibirien/</link><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 21:30:09 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/klein-sibirien/</guid><description>&lt;p&gt;Rallyefahrer Tarvainen rast mit zu viel Promille und Selbstmordgedanken durch
die schneebedeckten finnischen Wälder, als es am Himmel aufblitzt und etwas in
sein Auto kracht. Das Etwas entpuppt sich als äußerst wertvoller Meteorit, so
viel ist schnell allen Bewohnern des Örtchens Hurmevaara klar. Der Schatz wird
vorübergehend in die Obhut von Pfarrer Joel gegeben, der als ehemaliger Militär
kampferfahren ist. Was sich auszahlt, denn von dem Meteoriten hat auch das
organisierte Verbrechen Wind bekommen. Dabei hat Joel ganz andere Sorgen. Seine
Frau ist schwanger, aber nicht von ihm. Und so kämpft er gegen Berufskriminelle
und andere Schatzsucher und fragt sich derweil, was für ihn in den Sternen steht.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Stier und das Mädchen</title><link>https://van-tomas.de/books/der-stier-und-das-m%C3%A4dchen/</link><pubDate>Tue, 13 Feb 2024 19:19:04 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-stier-und-das-m%C3%A4dchen/</guid><description>&lt;p&gt;In einer verlassenen Ecke Islands, wo der weite Himmel bis zur Erde reicht und
nur das Brausen des fernen Meeres zu hören ist, haben zwei junge Touristinnen
eine Autopanne. Zu Fuß erreichen sie einen einsamen Bauernhof. Auf ihrer Suche
nach den Bewohnern entdecken sie in der Scheune zwei Tote, grausam zugerichtet.
Auch im Wohnhaus machen sie einen ähnlich entsetzlichen Fund. Aber bevor sie
fliehen können, merken sie, dass sie nicht allein auf dem Hof sind …&lt;/p&gt;</description></item><item><title>... und morgen werde ich dich vermissen</title><link>https://van-tomas.de/books/und-morgen-werde-ich-dich-vermissen/</link><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 22:42:21 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/und-morgen-werde-ich-dich-vermissen/</guid><description>&lt;p&gt;Wenn man am Tiefpunkt ist, gibt es nur einen Weg: Hoch, in den Norden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thorkild Aske wird aus dem Gefängnis entlassen. Früher war er interner
Ermittler bei der norwegischen Polizei und ein gefragter Verhörspezialist,
doch dann lief etwas entsetzlich schief. Nun steht er vor dem Nichts. Von
Schuldgefühlen und Schmerzen geplagt, lässt er sich von seinem Freund und
Psychologen Ulf überreden, nach einem jungen Mann zu suchen: Rasmus Moritzen
arbeitete auf einer verlassenen Leuchtturmwärterinsel im nordnorwegischen
Meer. Er ist spurlos verschwunden. Ein Tauchunfall, vermutet die örtliche
Polizei, für sie ist der Fall erledigt. Doch damit wollen sich Rasmus&amp;rsquo; Eltern
nicht zufrieden geben.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Hard boiled wonderland und das Ende der Welt</title><link>https://van-tomas.de/books/hard-boiled-wonderland-und-das-ende-der-welt/</link><pubDate>Thu, 08 Feb 2024 15:48:12 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/hard-boiled-wonderland-und-das-ende-der-welt/</guid><description>&lt;p&gt;Tokyo, ferne Gegenwart: Zwischen Wirklichkeit und virtueller Realität.
Datendiebstahl ist an der Tagesordnung: Einem genialen greisen Wissenschaftler
ist es gelungen, bei einer Gruppe professioneller Datenfälscher eine
Gehirnwäsche durchzuführen. Er entnimmt ihnen Informationen, die er in Gehirne
von unwissenden Versuchspersonen einspeist. Der 35-jährige Held und
Ich-Erzähler ist der Einzige, der die Prozedur überlebt. Fortan versucht er,
die dunklen Machenschaften des Professors mit allen Mitteln zu durchkreuzen &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Marsianischer Zeitsturz</title><link>https://van-tomas.de/books/marsianischer-zeitsturz/</link><pubDate>Tue, 16 Jan 2024 22:22:02 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/marsianischer-zeitsturz/</guid><description>&lt;p&gt;Eine Siedlung auf dem Mars, ein hochbegabtes Kind, das Zeitbrüche aufspürt,
eine eingeborene Bevölkerung, die verstanden hat, dass sich auf dem Mars die
Zeit nicht linear, sondern in Schleifen bewegt. Eine zentrale Macht, die alles
für sich will, und der Einzelne, der gefangen in der Realität, langsam einen
befreienden Ausblick auf die Wahrheit erhascht.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ubik</title><link>https://van-tomas.de/books/ubik/</link><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 11:47:07 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/ubik/</guid><description>&lt;p&gt;Vom Mond kehrte Glen Runciter nur als Toter zurück. Aber wer schreibt dann die
Botschaften auf Streichholzbriefchen und aufgerissenen Zigarettenpackungen? Die
Dinge haben sich selbständig gemacht, sie reisen in ihre eigene Zeit zurück –
das Auto ist ein Modell aus den Dreißigern, der Fahrstuhl aus den Zwanzigern.
Und was soll Ubik sein – Biermarke, Pfandhaus oder Raumspray? Oder ist Ubik die
Rettung gegen den Zerfall der Realität?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Eine Frau geht einen trinken - alleine</title><link>https://van-tomas.de/books/eine-frau-geht-einen-trinken---alleine/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 19:58:05 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/eine-frau-geht-einen-trinken---alleine/</guid><description>&lt;p&gt;Das Alleine-Ausgehen ist für Frauen ein vertracktes, teils auch gefährliches
Unterfangen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sie ist nicht der nächtliche Flaneur, der selbstgewiss um die Häuser ziehen kann,
auf die Traditionen männlicher Raumeroberung vertrauend. Kein einsamer Trinker,
den man in Ruhe an der Bar sitzen lässt. Nein, sie steht ungewollt sofort im
Dschungel von Zuschreibungen und Vorurteilen, wenn sie einmal nur für sich
feiern gehen will.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wie kann sich das endlich ändern? Reclaim the Night! Lou Zucker über das
Patriarchat im Dunkeln.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Aus den Ärschen aus dem Sinn</title><link>https://van-tomas.de/books/aus-den-%C3%A4rschen-aus-dem-sinn/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 19:58:04 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/aus-den-%C3%A4rschen-aus-dem-sinn/</guid><description>&lt;p&gt;Dieses Heft donnert durch Fallrohre, umschifft museumsreife Fettberge, entdeckt
unfruchtbare Fische und klärt die alles entscheidende Frage: Stimmt das Gerücht,
dass Abwasser wieder zu Trinkwasser wird?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein Mensch ging auf die Toilette und was dann passierte, ist unglaublich …&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;… er kackte, spülte und verpisste sich. Einfach so. Aus den Ärschen, aus dem
Sinn. Doch was genau passiert eigentlich mit der Scheiße, nachdem die Spülung
betätigt wurde, Wasser in die Schüssel rauscht und die Kacke mit sich reißt?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Das Jesus-Video</title><link>https://van-tomas.de/books/das-jesus-video/</link><pubDate>Sun, 17 Dec 2023 22:30:30 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-jesus-video/</guid><description>&lt;p&gt;Gibt es ein Video von Jesus Christus?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei archäologischen Ausgrabungen in Israel findet der Student Stephen Foxx in
einem 2000 Jahre alten Grab die Bedienungsanleitung einer Videokamera, die erst
in einigen Jahren auf den Markt kommen soll. Es gibt nur eine Erklärung: Jemand
muss versucht haben, Aufnahmen von Jesus Christus zu machen!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Tote im Grab wäre demnach ein Mann aus der Zukunft, der in die Vergangenheit
reiste – und irgendwo in Israel wartet das Jesus-Video darauf, gefunden zu
werden.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Chroniken von Rotkäppchen</title><link>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-rotk%C3%A4ppchen/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 20:37:34 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-rotk%C3%A4ppchen/</guid><description>&lt;p&gt;Geh nicht allein in den tiefen, tiefen Wald. Aber Red hat keine Wahl: Seit die
Krise vor drei Monaten über das Land kam, ist sie auf sich allein gestellt. Ihre
einzige Hoffnung besteht darin, sich zu ihrer Großmutter durchzukämpfen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Red fürchtet nicht die Unwesen, die nachts durch die Wälder streifen. Die wahre
Bedrohung geht von den Menschen aus: von ihren dunklen Sehnsüchten, niederen
Beweggründen und bösen Hintergedanken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am schlimmsten jedoch sind die Männer in Uniform, mit ihren Befehlen und
Geheimakten, die auf Reds Spur sind. Sie möchte niemanden töten, aber wer allein
in den Wald geht, muss sich verteidigen können &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Hidden Pictures</title><link>https://van-tomas.de/books/hidden-pictures/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 22:54:30 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/hidden-pictures/</guid><description>&lt;p&gt;Mallory Quinn is fresh out of rehab when she takes a job as a babysitter for Ted
and Caroline Maxwell. She is to look after their five-year-old son, Teddy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mallory immediately loves it. She has her own living space, goes out for nightly
runs, and has the stability she craves. And she sincerely bonds with Teddy, a
sweet, shy boy who is never without his sketchbook and pencil. His drawings are
the usual fare: trees, rabbits, balloons. But one day, he draws something
different: a man in a forest, dragging a woman’s lifeless body.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die dunklen Lande</title><link>https://van-tomas.de/books/die-dunklen-lande/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 13:15:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-dunklen-lande/</guid><description>&lt;p&gt;1629 - Der Dreißigjährige Krieg mit seinen Konflikten erschüttert Europa und tobt
besonders gnadenlos in Deutschland.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die junge Abenteurerin Aenlin Kane reist in die neutrale Stadt Hamburg, um das
Erbe ihres berühmten Vaters Solomon Kane zu ergründen. Zusammen mit ihrer
Freundin Tahmina, einer persischen Mystikerin, gerät sie in die Wirren des
Krieges. Sie nehmen einen folgenschweren Auftrag der West-Indischen Compagnie
an: Eine zusammengewürfelte Truppe soll sich durch die Linien nach Süddeutschland
durchschlagen, bis nach Bamberg, wo grausamste Hexenprozesse die Scheiterhaufen
brennen lassen - doch es kommt vieles anders. Zu viel für einen Zufall!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Entsorgung</title><link>https://van-tomas.de/books/die-entsorgung/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 20:32:26 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-entsorgung/</guid><description>&lt;p&gt;Die Toten sind erwacht - und die Lebenden haben sie in Lager gesperrt. Diese
Wiedergänger erregen Ekel und Mitleid bei den Menschen, doch vor allem sind sie
ein faszinierendes Phänomen. Und nicht wenige fragen sich, was genau in diesen
Lagern vor sich geht &amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;„Die Entsorgung“ erzählt, was nach John Ajvide Lindqvists außergewöhnlichem
Zombie-Roman „So ruhet in Frieden“ passiert. Ergänzt um eine Bonusgeschichte
über einen Wunsch, der fatalerweise Realität wird.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Artemis</title><link>https://van-tomas.de/books/artemis/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 07:38:48 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/artemis/</guid><description>&lt;p&gt;Jazz Bashara ist kriminell. Zumindest ein bisschen. Schließlich ist das Leben in
Artemis, der ersten und einzigen Stadt auf dem Mond, verdammt teuer. Und
verdammt ungemütlich, wenn man kein Millionär ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also tut Jazz, was getan werden muss: Sie schmuggelt Zigaretten und andere auf
dem Mond verbotene Luxusgüter für ihre reiche Kundschaft. Als sich ihr eines
Tages die Chance auf einen ebenso lukrativen wie illegalen Auftrag bietet,
greift Jazz zu.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Nordische Götter</title><link>https://van-tomas.de/books/nordische-g%C3%B6tter/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:00:12 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/nordische-g%C3%B6tter/</guid><description>&lt;p&gt;Tritt ein in die Welt von Odin und Thor und begib dich auf eine dunkle und
fantasievolle Reise in den nordischen Götterhimmel der alten Wikinger.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier sind die guten und bösen Helden der nordischen Sagen zu Hause, die in
diesem Buch in all ihrer Pracht präsentiert werden: der Göttervater Odin, der
ein Auge verliert, als er aus der Quelle der Weisheit trinkt. Thor, der seinen
Hammer schwingt, bis es donnert und blitzt. Idun, die Wächterin der goldenen
Äpfel der Jugend. Loki, der listige Lügengott. Balder, „der Leuchtende“. Und
noch viele mehr!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die versteckte Apotheke</title><link>https://van-tomas.de/books/die-versteckte-apotheke/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:26:56 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-versteckte-apotheke/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gift, Rache und ein geheimer Frauenbund&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im London des 18. Jahrhunderts raunen sich Frauen hinter vorgehaltener Hand zu,
dass es einen Ausweg aus besonders gewalttätigen Ehen gebe: Eine junge
Apothekerin rettet sie mit tödlichen Arzneien aus der Not, eine versteckt
übermittelte Nachricht genügt. Doch was, wenn aus der Retterin die Gejagte wird?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Knapp 200 Jahre später stößt die Historikerin Caroline Parcewell auf die
außergewöhnliche Geschichte der giftmischenden Apothekerin und setzt damit
unerwartete Ereignisse in Gang – nicht nur ihr eigenes Leben wird nicht mehr
dasselbe sein …&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Chroniken der Meerjungfrau</title><link>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-der-meerjungfrau/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 21:16:24 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-der-meerjungfrau/</guid><description>&lt;p&gt;Einst zog ein einsamer Fischer sein Netz an Land und fand darin eine Frau. Eine
Frau mit schwarzem Haar und Augen, in denen sich der Sturm des Meeres
widerspiegelte. Anstelle von Beinen hatte sie einen Fischschwanz, und obwohl sie
die Worte des Fischers nicht verstand, rührte sie seine Einsamkeit, und sie
blieb bei ihm. Ihre Liebe dauerte an, bis sein Tod ihn von der unsterblichen
Meerjungfrau trennte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch Gerüchte über dieses rätselhafte Wesen sind längst laut geworden – und
haben die Aufmerksamkeit eines Mannes erregt, der mit seinem Zirkus durch das
Land zieht und den Menschen ihre schlimmsten Albträume hinter Gittern vorführt.
Sein Name ist P.T. Barnum, und er sucht eine Meerjungfrau &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Küsschen, Küsschen! ...und noch ein Küsschen!</title><link>https://van-tomas.de/books/k%C3%BCsschen-k%C3%BCsschen-und-noch-ein-k%C3%BCsschen/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 21:46:52 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/k%C3%BCsschen-k%C3%BCsschen-und-noch-ein-k%C3%BCsschen/</guid><description>&lt;p&gt;Küsse voller Lust und Gift.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gruseln ohne Ende – die weltberühmten Schockgeschichten vom Meister des
schwarzen Humors in einem Sammelband.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25 Klassiker der makabren Erzählkunst – die lustvolle Überdosis für alle
Dahl-Süchtigen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>1984, Farm der Tiere</title><link>https://van-tomas.de/books/1984-farm-der-tiere/</link><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 22:02:20 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/1984-farm-der-tiere/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1984&lt;/strong&gt; dreht sich um den Büroangestellten Winston Smith, der im Ministerium
für Wahrheit Ozeaniens als kleines Zahnrad im Getriebe eines monströsen
Staatsapparates Zensuraufgaben erledigt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seit Jahren nagen Zweifel an der Legitimität des Systems, in dem ihm selbst ein
Augenrollen das Leben kosten kann. Nach dem ersten Schritt, diesen ursprünglich
rein geistigen Widerstand in die Tat umzusetzen lernt er eine junge Kollegin
lieben. Gemeinsam beginnen sie eine Liebesbeziehung, die in der jeden
Lebensaspekt durchdringenden Diktatur für sich bereits einen Akt des Hochverrats
darstellt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Finstere Havel</title><link>https://van-tomas.de/books/finstere-havel/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:15:51 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/finstere-havel/</guid><description>&lt;p&gt;Ein Auto wird aus der Havel geborgen, am Steuer eine tote Frau. Beging sie
Selbstmord, war es ein Unfall oder wurde sie umgebracht?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Ermittlungen führen Hauptkommissar Toni Sanftleben in den Naturpark
Westhavelland, wo die Biologin an einem großen Flussprojekt mitarbeitete und in
ihrer Freizeit den Nachthimmel erforschte. Doch am dunkelsten Ort Deutschlands
ist es so finster, dass man die Gefahr nicht kommen sieht.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Blade Runner</title><link>https://van-tomas.de/books/blade-runner/</link><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 22:23:48 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/blade-runner/</guid><description>&lt;p&gt;Der Kopfgeldjäger Rick Deckard macht Jagd auf künstliche Menschen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auf einer von einem Atomkrieg verwüsteten Welt sind künstliche Tiere zu
Statussymbolen geworden, eine „Mercertum“ genannte Fernsehreligion treibt ihr
Unwesen, und sogenannte „Stimmungsorgeln“ manipulieren die Gefühle der Menschen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und nicht nur Androiden werden auf Empathie getestet &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Mitternachtsbibliothek</title><link>https://van-tomas.de/books/die-mitternachtsbibliothek/</link><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 21:05:12 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-mitternachtsbibliothek/</guid><description>&lt;p&gt;Stell dir vor, auf dem Weg ins Jenseits gäbe es eine riesige Bibliothek, gefüllt
mit all den Leben, die du hättest führen können. Alles, was du jemals bereut
hast, könntest du ungeschehen machen. Genau dort findet sich Nora Seed wieder,
nachdem sie aus lauter Verzweiflung beschlossen hat, sich das Leben zu nehmen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;An diesem Ort zwischen Raum und Zeit, an dem die Uhrzeiger immer auf Mitternacht
stehen, hat sie plötzlich die Möglichkeit, all das zu ändern, was sie aus der
Bahn geworfen hat. Aber kann man in einem anderen Leben glücklich werden, wenn
man weiß, dass es nicht das eigene ist?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Das karmesinrote Blütenblatt</title><link>https://van-tomas.de/books/das-karmesinrote-bl%C3%BCtenblatt/</link><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 21:18:56 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-karmesinrote-bl%C3%BCtenblatt/</guid><description>&lt;p&gt;London 1847.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schon mit dreizehn Jahren von ihrer Mutter zur Prostitution gezwungen, teilt
Sugar das Schicksal der anderen Huren der Stadt. Aber von ihr geht eine
besondere Ausstrahlung aus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der junge William Rackham verfällt ihr und ihren erotischen Künsten total. Auch
weil sie es so vortrefflich versteht, mit ihm über Literatur und die
Empfindlichkeiten seiner Seele zu reden, möchte er sie für sich gewinnen. Er
ändert sein Leben, wird vom glücklosen, zum Müßiggang neigenden Erben, zum
erfolgreichsten Unternehmer der Stadt. Und Sugar hat teil an seinem Aufstieg.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Zwerge</title><link>https://van-tomas.de/books/die-zwerge/</link><pubDate>Thu, 13 Jul 2023 12:39:43 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-zwerge/</guid><description>&lt;p&gt;Sie sind die schlagkräftigsten Helden aus J. R. R. Tolkiens „Herr der Ringe“:
Zwerge sind klein, bärtig, und das Axtschwingen scheint ihnen in die Wiege
gelegt. Doch wie lebt, denkt und kämpft ein Zwerg wirklich?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dies ist die rasante Geschichte des tapferen Tungdil, der im Kampf gegen Orks,
Oger und dunkle Elfen beweist, dass auch die Kleinen Großes leisten können …&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Sherlock Holmes und das Tal des Grauens</title><link>https://van-tomas.de/books/sherlock-holmes-und-das-tal-des-grauens/</link><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 12:45:39 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/sherlock-holmes-und-das-tal-des-grauens/</guid><description>&lt;p&gt;Der vierte Roman von Sir Arthur Conan Doyle in dem die Figuren Sherlock Holmes
und Dr. Watson auftauchen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sherlock Holmes erhält eine Nachricht von einem Informanten, der eng mit seinem
Erzfeind Professor Moriarty zusammenarbeitet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Holmes soll sofort nach Birlstone in Sussex kommen. Dort soll er einen gewissen
Douglas schützen. Doch kurz darauf berichtet ein Beamter des Scotland Yards,
dass Douglas auf entsetzliche Weise ermordet wurde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Holmes und Watson brechen auf. Werden sie dabei auf Moriarty treffen?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Mark Twain für Boshafte</title><link>https://van-tomas.de/books/mark-twain-f%C3%BCr-boshafte/</link><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 12:51:13 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/mark-twain-f%C3%BCr-boshafte/</guid><description>&lt;p&gt;Mark Twain erlangte nicht nur als Autor von Tom Sawyer und Huckleberry Finn
Weltruhm. Er wurde auch berühmt durch seine satirische Sicht auf die
Gesellschaft und seine Scharfzüngigkeit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ob sich seine Polemik gegen die Verlogenheit der Verhältnisse, gegen Ignoranz
und Dummheit richtet oder ob er sich über Alltagssituationen amüsiert – immer
ist sie treffsicher und brillant formuliert und höchst vergnüglich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die schönsten Boshaftigkeiten aus seiner Feder sind in diesem Band versammelt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die schönsten norwegischen Märchen</title><link>https://van-tomas.de/books/die-sch%C3%B6nsten-norwegischen-m%C3%A4rchen/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 12:56:08 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-sch%C3%B6nsten-norwegischen-m%C3%A4rchen/</guid><description>&lt;p&gt;Es rauschen die dunklen Wälder des Nordlandes, es faucht der Wind über die
Berge, es tobt das Meer an den zerfurchten Küsten und Fjorden, wo Trolle spuken,
die den Menschen das Leben erschweren und ihnen allerlei Streiche spielen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch noch listiger sind die Trollweiber, und sie haben zahlreiche Helfer –
Tiere, Vögel und Naturkräfte –, die nur ein richtiger Held wie der Aschenper
bezwingen kann &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Astronaut</title><link>https://van-tomas.de/books/der-astronaut/</link><pubDate>Tue, 06 Jun 2023 13:00:26 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-astronaut/</guid><description>&lt;p&gt;Als Ryland Grace erwacht, muss er feststellen, dass er ganz allein ist. Er ist
anscheinend der einzige Überlebende einer Raumfahrtmission, Millionen Kilometer
von zu Hause entfernt, auf einem Flug ins Tau-Ceti-Sternsystem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber was erwartet ihn dort? Und warum sind alle anderen Besatzungsmitglieder
tot?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach und nach dämmert es Grace, dass von seinem Überleben nicht nur die Mission,
sondern die Zukunft der gesamten Erdbevölkerung abhängt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Elma</title><link>https://van-tomas.de/books/elma/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 21:15:16 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/elma/</guid><description>&lt;p&gt;Elma ist ein fröhliches und sorgenfreies Kind, das tief im Wald von einem Bären
aufgezogen wird, den sie als ihren Papa betrachtet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber der Bär hat ein Geheimnis: In Wahrheit ist Elma die Tochter von Frigga, der
Magierin des Königs. Die Legende besagt, dass Frigga ihre Tochter dem Wald
anvertrauen muss, damit sie dort sieben Jahre überlebt. Dann, und nur dann kann
die Welt vor dem Untergang bewahrt werden, und Mutter und Tochter werden wieder
zusammenkommen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der weiße Affe</title><link>https://van-tomas.de/books/der-wei%C3%9Fe-affe/</link><pubDate>Mon, 22 May 2023 21:20:56 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-wei%C3%9Fe-affe/</guid><description>&lt;p&gt;Ein jüdischer Bankier wird erschlagen im Hausflur seiner Geliebten aufgefunden.
Kommissar Ariel Spiro ist gerade aus der Provinz nach Berlin gezogen und
übernimmt direkt seinen ersten Fall.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zunächst deuten die Ermittlungen auf ein politisches Motiv hin. Doch auch die
wohlhabende und exzentrische Familie des Toten gibt Spiro Rätsel auf.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schon bald gerät der junge Kommissar in den Sog der Metropole, getrieben vom
schnellen Rhythmus und mitgerissen vom rauschenden Berliner Nachtleben. Als er
sich von der faszinierenden Tochter des Toten magisch angezogen fühlt, muss
Spiro aufpassen, dass ihm der Fall nicht entgleitet.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>The Stand</title><link>https://van-tomas.de/books/the-stand/</link><pubDate>Thu, 11 May 2023 21:25:00 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/the-stand/</guid><description>&lt;p&gt;In einem entvölkerten Amerika versucht eine Handvoll Überlebende die
Zivilisation zu retten. Ihr Gegenspieler ist eine mythische Gestalt, die man den
Dunklen Mann nennt, eine Verkörperung des absolut Bösen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In der Wüste Nevada kommt es zum Entscheidungskampf um das Schicksal der
Menschheit.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Chroniken von Alice</title><link>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-alice-3/</link><pubDate>Sat, 01 Apr 2023 21:31:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-alice-3/</guid><description>&lt;p&gt;Alice und der Axtmörder Hatcher haben in Christina Henrys finsterem Wunderland
schrecklichen Gefahren getrotzt – jetzt erfahren wir, wie es mit den beiden
weitergeht, und dürfen zudem tief in das Innerste von Henrys beliebtesten
Figuren blicken: In einer von vier Kurzgeschichten berichtet Hatcher aus der
Zeit, als er selbst noch Nicholas hieß und der beste Kämpfer der Alten Stadt
war. In zwei anderen erzählt Alice von einer gruseligen Nacht in einem Schloss
sowie von einem dunklen Geheimnis, das sie sogar vor Hatcher geheimhält. Und wir
lernen Alice&amp;rsquo; Schwester Elizabeth kennen, die sich vom Jabberwock finstere
Gedanken einflüstern lässt &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Chroniken von Alice</title><link>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-alice-2/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 21:39:34 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-alice-2/</guid><description>&lt;p&gt;Alice hat den Kampf gegen den Wahnsinn gewonnen – vorerst. Sie hat die
Schandtaten des Kaninchens sowie den Blutdurst des Jabberwocks überlebt und will
nun ein Versprechen einlösen: Jenny, die Tochter ihres Freundes Hatcher, zu
finden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch Alice und Hatcher erwartet der nächste Albtraum. Sie müssen in das Reich
der verrückten Weißen Königin vordringen, wo das wahre Spiel um das finstere
Wunderland bereits begonnen hat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeder Zug führt Alice näher an ihre Bestimmung. Aber damit sie als Siegerin
hervorgeht, muss sie nicht nur ihre neuen Kräfte zu beherrschen lernen, sondern
herausfinden, was mit der rätselhaften Schwarzen Königin geschehen ist &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Chroniken von Alice</title><link>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-alice-1/</link><pubDate>Sat, 25 Mar 2023 21:49:36 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-alice-1/</guid><description>&lt;p&gt;Seit zehn Jahren ist Alice in einem düsteren Hospital gefangen. Alle halten sie
für verrückt, während sie selbst sich an nichts erinnert. Weder, warum sie sich
an diesem grausamen Ort befindet, noch, warum sie jede Nacht Albträume von einem
Mann mit Kaninchenohren quälen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als ein Feuer im Hospital ausbricht, gelingt Alice endlich die Flucht. An ihrer
Seite ist ihr einziger Freund: Hatcher, der geisteskranke Axtmörder aus der
Nachbarzelle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch nicht nur Alice und Hatcher sind frei. Ein dunkles Wesen, das in den Tiefen
des Irrenhauses eingesperrt war, ist ebenfalls entkommen und jagt die beiden.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der schlauste Mann der Welt</title><link>https://van-tomas.de/books/der-schlauste-mann-der-welt/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 21:53:27 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-schlauste-mann-der-welt/</guid><description>&lt;p&gt;Jens Leunich besitzt nur so viel, wie in zwei Koffer passt – und außerdem genug
Millionen auf dem Konto, um sein ganzes Leben in den Luxushotels der Welt zu
verbringen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abgesehen davon tut er – nichts. Gar nichts. Denn nichts zu tun, hat er erkannt,
ist der beste Weg, die Welt zu retten. Bloß ist nichts zu tun nicht so einfach,
wie die meisten denken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diese und andere schlaue Einsichten will er nun niederschreiben – doch ganz
gegen seine Gewohnheiten muss er sich damit beeilen, denn er hat nur noch zehn
Tage zu leben …&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ready Player One</title><link>https://van-tomas.de/books/ready-player-one/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 12:53:18 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/ready-player-one/</guid><description>&lt;p&gt;Im Jahr 2045 ist die Welt ein hässlicher Ort: Die Erdölvorräte sind
aufgebraucht, ein Großteil der Bevölkerung lebt in Armut. Einziger Lichtblick
ist die OASIS, eine virtuelle Ersatzwelt, in der man leben, arbeiten, zur Schule
gehen und spielen kann.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die OASIS ist ein ganzes Universum, es gibt Tausende von Welten, von denen jede
ebenso einzigartig wie phantasievoll ist. Und sie hat ein Geheimnis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der exzentrische Schöpfer der OASIS hat tief im virtuellen Code einen Schatz
vergraben, und wer ihn findet, wird seinen gesamten Besitz erben –
zweihundertvierzig Milliarden Dollar. Eine Reihe von Rätseln weist den Weg, doch
der Haken ist: Niemand weiß, wo die Fährte beginnt. Bis Wade Watts, ein ganz
normaler Junge, der am Stadtrand von Oklahoma City in einem Wohnwagen lebt, den
ersten wirklich brauchbaren Hinweis findet.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Junge, der Träume schenkte</title><link>https://van-tomas.de/books/der-junge-der-tr%C3%A4ume-schenkte/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 12:59:16 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-junge-der-tr%C3%A4ume-schenkte/</guid><description>&lt;p&gt;New York, 1909. Aus einem transatlantischen Frachter steigt eine junge Frau mit
ihrem Sohn Natale. Sie kommen aus dem tiefsten Süden Italiens – mit dem Traum
von einem besseren Leben in Amerika.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch in der von Armut, Elend und Kriminalität gezeichneten Lower East Side
gelten die gnadenlosen Gesetze der Gangs. Nur wer über ausreichend Robustheit
und Durchsetzungskraft verfügt, kann sich hier behaupten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So wie der junge Natale, dem überdies ein besonderes Charisma zu eigen ist, mit
dem er die Menschen zu verzaubern vermag &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Leiche</title><link>https://van-tomas.de/books/die-leiche/</link><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 13:04:16 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-leiche/</guid><description>&lt;p&gt;Die vier besten Freunde Gordon, Chris, Teddy und Vern aus Castle Rock hören von
der Leiche eines gleichaltrigen Jungen, die in der Gegend an den Bahngleisen
liegen soll.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sie wagen sich auf einer abenteuerlichen Suche tief in die Wälder Maines, wo sie
bei Sonnenschein und Blitz und Donner mehr über die Liebe, den Tod und die
eigene Sterblichkeit erfahren, als ihnen lieb ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Geschichte aus dem Erzählband „Frühling, Sommer, Herbst und Tod“.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Finnisches Feuer</title><link>https://van-tomas.de/books/finnisches-feuer/</link><pubDate>Sun, 12 Feb 2023 13:08:12 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/finnisches-feuer/</guid><description>&lt;p&gt;Alle Bürger Finnlands sind ruhig gestellt, seit die oberste Staatsgewalt vom
Gesundheitsamt ausgeübt wird. Es gibt keine Handys, dafür überall
Überwachungskameras. Doch es gibt auch den Widerstand im Untergrund, der weiß,
wie man mit Hilfe von Chilischoten richtig high wird.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die beiden Schwestern Vera und Mira wollen sich nicht weiter einem Frauen
verachtenden Regime im Finnland der nahen Zukunft unterordnen. Vera kommt über
einen Geliebten in Kontakt mit einer Untergrundgruppe, die heimlich Chili
anbaut.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Chroniken von Peter Pan</title><link>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-peter-pan/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 19:41:21 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-peter-pan/</guid><description>&lt;p&gt;Du glaubst, meine Geschichte zu kennen. Natürlich, jeder kennt meine Geschichte,
sie wird wieder und wieder erzählt. Aber sie entspricht nicht der Wahrheit. Denn
Peter Pan lügt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Peter wird euch erzählen, dass ich der Bösewicht in seiner Geschichte bin, dass
ich ihm Unrecht getan habe, dass ich niemals sein Freund war. Aber wie ich schon
sagte, Peter lügt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dies ist, was wirklich geschehen ist: Ich bin Peter Pan auf seine Insel gefolgt,
weil er mir ewige Kindheit und unendlichen Spaß versprochen hat. Ich war sein
erster und bester Freund auf der ganzen Welt und seine rechte Hand. Aber Peters
Verständnis von Spaß ist so gefährlich wie ein Piratensäbel, und als ich das
erkannte, wurde Nimmerland für mich zum Albtraum.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Fremdland</title><link>https://van-tomas.de/books/fremdland/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 19:50:17 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/fremdland/</guid><description>&lt;p&gt;Peng Peng. Zwei nächtliche Schüsse ins Nichts. Zwei Schüsse, die trotzdem alles
verändern. Eine junge Familie aus dem Senegal glaubt nicht mehr an das neue
Leben in der Fremde. Reuelose Polizisten schlagen nie wieder über die Stränge.
Und die uralte Frau in der Seniorenresidenz singt keine Lieder mehr. Berlin, Du
kannst so grausam sein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jerusalem „Jay“ Schmitt, Leiter der Neunten Mordkommission für besondere Fälle,
vermutet ein düsteres Kapitel seiner eigenen Dienststelle. Für ihn beginnt alles
mit einer rätselhaften Botschaft neben einer Leiche. Und endet dort, wo die
Schüsse fielen. Und wieder fallen werden?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>1795</title><link>https://van-tomas.de/books/1795/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2023 20:00:51 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/1795/</guid><description>&lt;p&gt;Im dritten Teil der „Winge und Cardell“-Trilogie folgt Emil Winge zusammen mit
Jean Michael Cardell ein letztes Mal dem Ruf nach Gerechtigkeit im verruchten
Stockholm des späten 18. Jahrhunderts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach einer Feuersbrunst, die viele Leben gekostet hat, liegt der beißende Geruch
von Verzweiflung in der Luft. Wie ein hungriges Tier schleicht das Böse in
Gestalt des zwielichtigen Tycho Ceton durch die verwinkelten Gassen. Niemand
weiß, was für ein widerliches Komplott er als Nächstes plant.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Kein Entkommen</title><link>https://van-tomas.de/books/kein-entkommen/</link><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 20:06:06 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/kein-entkommen/</guid><description>&lt;p&gt;Zwei Tote, der eine ertrunken in einem See, der andere erstickt in einem
Kühlschrank. Doch handelt es sich wirklich um Suizide, wie es die Obduktion
nahelegt und der Psychoanalytiker Dr. Hanning, bei dem beide Männer in
Behandlung waren, bestätigt?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Genau das bezweifelt die Münchner Mordermittlerin Katja Sand und gräbt sich mit
Assistenten Rudi Dorfmüller tiefer in die Fälle. Die beiden stoßen auf einen
vertuschten Skandal in der Bundesmarine. Je mehr schmutzige Details Katja ans
Tageslicht bringt, desto mehr wächst der Druck von oben. Bis ihr die Fälle
entzogen werden und Katja vor einer folgenschweren Entscheidung steht.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Goldkäfer</title><link>https://van-tomas.de/books/der-goldk%C3%A4fer/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 21:56:59 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-goldk%C3%A4fer/</guid><description>&lt;p&gt;In dieser Sammlung seiner bekanntesten Erzählungen zeigt sich Poe als Meister
der poetischen Komposition und des genau kalkulierten Effekts, als Wegbereiter
des Detektiv-, Fantasy- und Science Fiction-Genres, der subtilen Horrorliteratur
und als Urvater des Symbolismus und der American Gothic-Schule.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diese Ausgabe enthält die Geschichten:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Der Goldkäfer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eine Geschichte aus dem Felsengebirge&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der schwarze Kater&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Das Fass Amontilladowein&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Maske des roten Todes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Rache des Zwerges&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Grube und das Pendel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der alte Mann mit dem Geierauge&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Mordtat in der Rue Morgue&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der gestohlene Brief&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bericht über den Fall Valdemar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der Untergang des Hauses Usher&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Metzengerstein&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ligeia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;In der Tiefe des Maelstroms und&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;William Wilson&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Die Stadt der Träumenden Bücher</title><link>https://van-tomas.de/books/die-stadt-der-tr%C3%A4umenden-b%C3%BCcher-buchhaim/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2022 20:23:09 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-stadt-der-tr%C3%A4umenden-b%C3%BCcher-buchhaim/</guid><description>&lt;p&gt;Buchhaim ist die „Stadt der Träumenden Bücher“, wo Bücher nicht nur spannend
oder komisch sind, sondern auch in den Wahnsinn treiben oder sogar töten können.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die fantastische Abenteuergeschichte um den jungen Dichter Hildegunst
von Mythenmetz, der das Geheimnis eines makellosen Manuskriptes ergründet, stieß
weltweit auf Begeisterung. Nun gibt es diese Geschichte aus dem Abenteuerreich
der Literatur als prächtige Graphic Novel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In jahrelanger Arbeit hat der Autor seinen Romantext auf die Bedürfnisse
einer Graphic Novel umgearbeitet und in Form eines Szenarios Hunderte von
Bildern skizziert, die kongenial in einen brillanten Comic von plastischer
Farbigkeit verwandelt wurden.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>1794</title><link>https://van-tomas.de/books/1794/</link><pubDate>Sun, 18 Dec 2022 20:39:58 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/1794/</guid><description>&lt;p&gt;Ermittler Jean Michael Cardell ist am Ende seiner Kräfte. Er schafft es kaum,
die Ereignisse des Vorjahres zu verarbeiten, da meldet sich eine Frau bei ihm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ihre Tochter wurde grausam ermordet, der Ehemann als Täter identifiziert. Doch
dieser Fall ist wesentlich verstrickter, als es den Anschein hat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und so begibt sich Jean Michael Cardell gemeinsam mit dem hochintelligenten
Bruder von Cecil Winge in die schmutzige Unterwelt des historischen Stockholms,
in dem die Gosse gleich neben dem Glanz wartet.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Das Buch der seltsamen neuen Dinge</title><link>https://van-tomas.de/books/das-buch-der-seltsamen-neuen-dinge/</link><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 20:45:03 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-buch-der-seltsamen-neuen-dinge/</guid><description>&lt;p&gt;Was verbindet zwei Menschen, selbst wenn sie Lichtjahre voneinander entfernt
leben?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pastor Peter Leigh wird auf die Reise seines Lebens geschickt: Er soll auf einem
mehrere Galaxien entfernten Planeten die dortigen Einwohner missionieren.
Während Peter sich schnell an die Besonderheiten des fremden Planeten gewöhnt,
durchlebt seine Frau Bea auf der Erde eine tragische Zeit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In ihren Nachrichten aneinander versuchen sie, ihre Liebe aufrechtzuerhalten.
Wie können sie diese gewaltige Distanz, der noch nie zuvor eine Beziehung
ausgesetzt war, überbrücken, um ihre Liebe und ihr gemeinsames Leben zu retten?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Käuzchenkuhle</title><link>https://van-tomas.de/books/k%C3%A4uzchenkuhle/</link><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 20:50:34 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/k%C3%A4uzchenkuhle/</guid><description>&lt;p&gt;Nur widerwillig macht sich Jampoll – der eigentlich Jean-Paul heißt, aber dessen
Namen keiner richtig aussprechen kann – von Berlin aus auf den Weg in das
märkische Dorf Wolfsruh, wo er die Ferien bei seinen Großeltern verbringen soll,
ohne zu ahnen, welche gefährlichen Abenteuer ihn dort erwarten. Durch Zufall
wird Jampoll Zeuge eines Gesprächs: Ein Fremder bedroht seinen Großvater. Beide
sind durch ein schreckliches Geheimnis miteinander verbunden. Jampoll will es
lüften. Gemeinsam mit den Freunden Kristian, Schraube und Spinne-Schnarr kommt
er einem Verbrechen auf die Spur, das an einem unheimlichen Platz im Wald, an
der Käuzchenkuhle, geschah und dessen Anfänge bis in die letzten Tage des
Zweiten Weltkrieges zurückreichen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Haarteppichknüpfer</title><link>https://van-tomas.de/books/die-haarteppichkn%C3%BCpfer/</link><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 20:55:56 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-haarteppichkn%C3%BCpfer/</guid><description>&lt;p&gt;Schon seit jeher fertigen die Haarteppichknüpfer ihre Teppiche für den Kaiser –
Teppiche, die aus den Haaren ihrer Frauen und Töchter bestehen. Für die
Herstellung eines einzigen Teppichs benötigen die Knüpfer ihr ganzes Leben, und
von dem Erlös kann eine Generation ihrer Familie leben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So war es seit Anbeginn der Zeit. Doch eines Tages taucht ein Raumschiff im
Orbit der Welt auf, das kurz darauf landet, um dem Geheimnis der wundersamen
Haarteppiche auf den Grund zu gehen – einem Geheimnis, das alle
Vorstellungskraft übersteigt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>1793</title><link>https://van-tomas.de/books/1793/</link><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 21:01:50 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/1793/</guid><description>&lt;p&gt;Stockholm im Jahr 1793: Ein verstümmeltes Bündel treibt in der schlammigen
Stadtkloake. Es sind die Überreste eines Menschen, fast bis zur Unkenntlichkeit
entstellt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Ruf nach Gerechtigkeit spornt zwei Ermittler an, diesen grausamen Fund
aufzuklären: den Juristen Cecil Winge, genialer als Sherlock Holmes und bei der
Stockholmer Polizei für „besondere Verbrechen“ zuständig, und Jean Michael
Cardell, einen traumatisierten Veteranen mit einem Holzarm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schon bald finden sie heraus, dass das Opfer mit chirurgischer Präzision
gefoltert wurde, doch das ist nur einer von vielen Abgründen, die auf sie warten …&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Rendezvous mit Rama</title><link>https://van-tomas.de/books/rendezvous-mit-rama/</link><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 21:07:39 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/rendezvous-mit-rama/</guid><description>&lt;p&gt;Aus den Tiefen des Alls taucht ein rätselhaftes Objekt auf, das die
Wissenschaftler zunächst für einen Asteroiden halten. Allein seine Größe – es
wird gesichtet, als es noch außerhalb der Jupiterbahn ist – ist beeindruckend,
und so wird Captain Norton mit dem Raumschiff Endeavour losgeschickt, um es zu
untersuchen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schnell entpuppt sich der Asteroid als perfekter Zylinder – eindeutig nicht
natürlichen Ursprungs. Norton und seiner Crew gelingt es, ins Innere des
Raumschiffes vorzudringen. Was sie dort entdecken, übersteigt jede
Vorstellungskraft &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Hyperion-Gesänge</title><link>https://van-tomas.de/books/die-hyperion-ges%C3%A4nge/</link><pubDate>Fri, 07 Oct 2022 21:16:05 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-hyperion-ges%C3%A4nge/</guid><description>&lt;p&gt;In den Weiten des Alls hat sich die Menschheit über unzählige Sonnensysteme
ausgebreitet. Während technischer Fortschritt und Dekadenz Unmögliches wahr
machen, suchen sechs Menschen Antwort auf die größte aller Fragen: Was ist das
Leben, was ist der Tod?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dazu begeben sie sich auf eine Pilgerfahrt nach Hyperion, wo das Shrike
herrscht, ein rätselhaftes, halb organisches, halb mechanisches Wesen, der
Inbegriff von Schmerz und Qual. Es bewacht die Zeitgräber, und genau dort
erfüllt sich das Schicksal der Pilger - und der Menschheit in der Zukunft.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Turm</title><link>https://van-tomas.de/books/der-turm/</link><pubDate>Sun, 21 Aug 2022 10:55:00 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-turm/</guid><description>&lt;p&gt;Roland Deschain, der letzte Revolvermann in einer Welt, die sich weiterbewegt
hat, steht endlich vor dem Ziel seiner epischen Reise, dem Turm selbst, dem
Zentrum aller Zeiten, der Mitte aller Welten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Gruppe seiner Gefährten ist auf schmerzliche Weise kleiner geworden, und
Mordred und die bösen Kräfte des scharlachroten Königs unternehmen einen letzten
verzweifelten Versuch, Roland aufzuhalten.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Susannah</title><link>https://van-tomas.de/books/susannah/</link><pubDate>Thu, 21 Jul 2022 11:02:16 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/susannah/</guid><description>&lt;p&gt;Mia hat im Körper der hochschwangeren Susannah die Flucht in das New York von
1977 ergriffen, und mithilfe der Manni gelingt es Roland und seinen Gefährten
Eddie, Jake und Callahan, ihr durch die Tür in der Höhle zu folgen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nachdem ein Balken des Turms eingestürzt ist und ein Erdbeben in Mittwelt
verursacht hat, läuft ihnen die Zeit davon. Doch Roland und seine Getreuen
geraten in einen Hinterhalt und werden von Balazars Leuten überfallen, die es
auf den Dunklen Turm abgesehen haben.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Wolfsmond</title><link>https://van-tomas.de/books/wolfsmond/</link><pubDate>Thu, 07 Jul 2022 11:06:51 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/wolfsmond/</guid><description>&lt;p&gt;Roland von Gilead, der Revolvermann, ist in Mittwelt noch immer auf der Suche
nach dem magischen Dunklen Turm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit seinen Gefährten Eddie, Susannah und Jake gelangt er in den kleinen Ort
Calla Bryn Sturgis, wo den Farmern auffällig häufig Zwillinge geboren werden.
Doch seit Generationen überfallen regelmäßig Wolfsreiter auf grauen Pferden das
Dorf und rauben jeweils einen der Zwillinge. Wenn das Kind dann zurückkehrt, ist
es geistig behindert. Nun hat Andy, der Boten-Roboter, erneut einen Überfall der
Wölfe angekündigt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Wind</title><link>https://van-tomas.de/books/wind/</link><pubDate>Tue, 07 Jun 2022 11:25:58 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/wind/</guid><description>&lt;p&gt;Roland Deschain, der letzte Revolvermann, und seine Gefährten haben den Grünen
Palast hinter sich gelassen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als sie auf dem Pfad des Balkens ins Land Donnerschlag unterwegs sind, zieht ein
heftiger Sturm herauf und sie finden Schutz in einer verlassenen Hütte. Dort
erzählt Roland seinen Begleitern, was in seiner Jugend geschah, nachdem er
unbeabsichtigt seine Mutter umgebracht hatte: Sein Vater schickte ihn zu einer
entlegenen Ranch, wo grausamen Morde stattfanden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alle Anzeichen deuteten auf einen Gestaltwandler als Täter hin, und es gab nur
einen Zeugen - einen kleinen Jungen, der jetzt seines Lebens nicht mehr sicher
war.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Glas</title><link>https://van-tomas.de/books/glas/</link><pubDate>Sat, 21 May 2022 11:33:19 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/glas/</guid><description>&lt;p&gt;Roland und seine Freunde befinden sich an Bord des Zuges Blaine, wo sie einen
letzten verzweifelten Versuch unternehmen, den in den sicheren Tod rasenden,
computergesteuerten Zug zu überlisten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Erst in allerletzter Sekunde können sie sich retten. Doch der Ort, an dem sie
ankommen, ist ausgestorben - die Menschheit wurde von einer Seuche ausgelöscht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dennoch treffen die Gefährten auf ein menschliches Wesen: Marten Broadcloak.
Dieser fordert sie auf, die Suche nach dem Dunklen Turm aufzugeben und Roland im
Stich zu lassen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Tot</title><link>https://van-tomas.de/books/tot/</link><pubDate>Thu, 21 Apr 2022 11:36:59 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/tot/</guid><description>&lt;p&gt;Rolands wüstes Land nimmt immer groteskere Formen und erschreckendere Gestalten
an.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Er und seine Begleiter stoßen auf einen riesigen Bären, den sie töten müssen.
Aber dieser Bär ist kein Tier, sondern ein Simulakrum, ein lebensechter Roboter.
Andere mechanische Tiere stellen sich ihnen in den Weg, bis Roland verkündet,
dass sie nun den Balken erreicht hätten, der geradewegs zum Dunklen Turm führt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch die schreckliche Suche hat Rolands Geist zerrüttet. Gequält von düsteren
Erinnerungen und Schuldgefühlen, am Rande des Wahnsinns, beginnt er von einem
Schlüssel zu träumen, der - ähnlich wie die aus dem Nichts auftauchenden Türen
in &lt;a href="https://van-tomas.de/books/drei/"&gt;„Drei“&lt;/a&gt; - ihm helfen wird, das Rätsel des
Dunklen Turms zu lösen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Drei</title><link>https://van-tomas.de/books/drei/</link><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 11:48:48 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/drei/</guid><description>&lt;p&gt;„Drei“ schließt nahtlos an die Ereignisse aus &lt;a href="https://van-tomas.de/books/schwarz/"&gt;„Schwarz“&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Roland, der letzte Revolvermann, hat nach den Konfrontationen mit dem Mann in
Schwarz das Meer erreicht, dem seltsame Monsterhummer entsteigen und ihn beißen,
bevor er fliehen kann.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenig später erlebt er staunend, wie sich gleichsam aus dem Nichts drei Türen in
unsere reale Welt auftun und seinen Blick auf drei Menschen unserer Tage lenken,
die er - einen nach dem anderen - in seine Welt holen muss: einen Drogendealer,
der in arge Bedrängnis gerät, eine schizophrene farbige Bürgerrechtlerin, Erbin
eines gewaltigen Firmenimperums, und einen gefährlichen Mörder.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Schwarz</title><link>https://van-tomas.de/books/schwarz/</link><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 11:53:32 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/schwarz/</guid><description>&lt;p&gt;Ein Heer von Feinden und tödliche Gefahren markieren Rolands Suche nach dem
Dunklen Turm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unerbittlich jagt der letzte Revolvermann hinter dem Mann in Schwarz her, durch
endlose Wüsten, ausgestorbene Städte und gespenstische Ruinenlandschaften, in
denen Dämonen, Sukkubi, Vampire und Geistermutanten hausen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In den Ruinen eines verlassenen Rasthauses begegnet er dem Jungen Jake, dessen
trauriges Schicksal auf geheimnisvolle Weise mit dem Mann in Schwarz verknüpft
ist. Gemeinsam setzen sie den Weg durch Rolands wüstes Land fort.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Joyland</title><link>https://van-tomas.de/books/joyland/</link><pubDate>Sun, 17 Feb 2013 15:26:31 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/joyland/</guid><description>&lt;p&gt;Auf verhängnisvolle Weise kreuzen sich in einem kleinen Vergnügungspark die Wege
eines untergetauchten Mörders und eines Kindes. Und mitten im sich
überschlagenden Geschehen steht ein junger, unschuldiger Student, der alles zu
verlieren droht und doch so viel gewinnt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Doctor Sleep</title><link>https://van-tomas.de/books/doctor-sleep/</link><pubDate>Sun, 17 Feb 2013 15:22:42 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/doctor-sleep/</guid><description>&lt;p&gt;Auf Amerikas Highways ist eine mörderische Sekte unterwegs. Sie hat es auf
Kinder abgesehen, die das Shining haben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stephen King kehrt zu den Figuren und Szenarien eines seiner berühmtesten Romane
zurück: Der Dreirad fahrende kleine Danny, der im Hotel Overlook so unter seinem
besessenen Vater hat leiden müssen, ist erwachsen geworden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber die Vergangenheit lässt ihn nicht los, und wieder gerät er in einen Kampf
zwischen Gut und Böse. Die zwölfjährige Abra hat das Shining. Kann er sie retten?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Nacht-Schicht</title><link>https://van-tomas.de/books/nacht-schicht/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2011 15:15:49 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/nacht-schicht/</guid><description>&lt;p&gt;Die zwanzig Erzählungen in Nachtschicht sind Stephen Kings persönliche Auswahl
vom Besten, was er je geschrieben hat: der Stoff, aus dem die Alpträume sind.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unter der Oberfläche unseres Alltags lauert der allnächtliche Wahnsinn.
Nachtschicht ist ein Stundenbuch des Grauens. Stephen King blättert es auf.
Seite um Seite fällt den Leser das Entsetzen an.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nachtschicht: kein Buch, um früh schlafen zu gehen!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Desperation</title><link>https://van-tomas.de/books/desperation/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2011 15:10:42 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/desperation/</guid><description>&lt;p&gt;Im Bergbaustädtchen Desperation ist das Gewebe zwischen den Welten dünn.
Bergleute sind versehentlich in eine andere Dimension durchgebrochen und haben
einen schrecklichen Dämon freigesetzt. Ein paar Urlauber auf der Durchreise
landen im Gefängnis des kleinen Ortes mitten in der Wüste Nevadas: Desperation
– das heißt Verzweiflung &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Regulator</title><link>https://van-tomas.de/books/regulator/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2011 15:04:01 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/regulator/</guid><description>&lt;p&gt;Ohne Vorwarnung tauchen in der Kleinstadt Wentworth die mörderischen
„Regulatoren“ auf und erschießen alles und jeden, der sich ihnen nähert. Aber
mit dem Massaker beginnt das Grauen erst.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ausgerechnet ein kleiner Junge könnte die Stadt vielleicht retten.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Anschlag</title><link>https://van-tomas.de/books/der-anschlag/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2011 14:56:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-anschlag/</guid><description>&lt;p&gt;Am 22. November 1963 fielen in Dallas, Texas, drei Schüsse. John F. Kennedy
starb, und die Welt veränderte sich für immer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn man das Geschehene ungeschehen machen könnte – wären die Folgen es wert?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jake Epping kann in die Vergangenheit zurückkehren und will den Anschlag
verhindern. Aber je näher er seinem Ziel kommt, umso vehementer wehrt sich die
Vergangenheit gegen jede Änderung.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Full Dark, No Stars</title><link>https://van-tomas.de/books/full-dark-no-stars/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2011 14:40:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/full-dark-no-stars/</guid><description>&lt;p&gt;Is it possible to fully know anyone? Even those we love the most? What tips
someone over the edge to commit a crime?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In ‘1922’, a story which was adapted into a film, a Nebraska farmer, the turning
point comes when his wife threatens to sell off the family homestead.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In ‘Big Driver’, a cozy mystery writer plots a savage revenge after a brutal
encounter with a stranger.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In ‘Fair Extension’, Dave Streeter gets the chance to cure himself from illness
– if he agrees to impose misery on an old rival.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Das Parfum</title><link>https://van-tomas.de/books/das-parfum/</link><pubDate>Sat, 17 Feb 2007 14:40:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-parfum/</guid><description>&lt;p&gt;Im achtzehnten Jahrhundert lebte in Frankreich ein Mann, der zu den genialsten
und abscheulichsten Gestalten dieser an genialen und abscheulichen Gestalten
nicht armen Epoche gehörte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die spannende Geschichte – märchenhaft, witzig und zugleich fürchterlich
angsteinflößend – vom finsteren Helden Grenouille.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Troll</title><link>https://van-tomas.de/books/troll/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 2006 15:45:03 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/troll/</guid><description>&lt;p&gt;Nach einer durchzechten Nacht trifft der junge Fotograf Angel im Innenhof seines
Apartmenthauses auf eine Gruppe Halbwüchsiger, die einen kleinen Troll bedrohen.
Angel entschließt sich, ihm Zuflucht für die Nacht zu gewähren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am nächsten Morgen glaubt Angel zunächst, er habe alles nur geträumt. Bis er den
Troll entdeckt, wie dieser gerade in der Toilette seinen Durst stillt. Was macht
man mit einem Troll in der Großstadt?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In der skandinavischen Mythologie sind Trolle als wilde Bestien verschrien,
dieser scheint jedoch lediglich eine hilflose, verwundete Kreatur zu sein. Angel
recherchiert in Internet und Bibliotheken, während der Troll mit seinem
aphrodisierenden Duft, der sehr an das Parfüm &amp;ldquo;CK one&amp;rdquo; erinnert, heillose
Verwirrung im Gefühlsleben von Angel und seinen Freunden stiftet.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Per Anhalter durch die Galaxis</title><link>https://van-tomas.de/books/per-anhalter-durch-die-galaxis/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 2006 14:50:20 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/per-anhalter-durch-die-galaxis/</guid><description>&lt;p&gt;Eines normalen Tages erfährt Arthur Dent zufällig, dass die Zerstörung der Erde
unmittelbar bevorsteht: Sie soll einer Hyperraumumgehungsstraße weichen. Zum
Glück entpuppt sich sein bester Freund als Außerirdischer, der sie per Anhalter
auf ein Raumschiff schleust und so rettet. Zumindest erst mal. Denn bevor sie
die Antwort auf die Frage nach dem Leben, dem Universum und dem ganzen Rest
erfahren, müssen sie gemeinsam mit dem debilen Präsidenten der Galaxis und einem
schwermütigen Roboter den unwahrscheinlichsten Planeten überleben, den es je gab.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Maria, ihm schmeckt's nicht!</title><link>https://van-tomas.de/books/maria-ihm-schmeckts-nicht/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 2006 14:29:38 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/maria-ihm-schmeckts-nicht/</guid><description>&lt;p&gt;Nach der Hochzeit verändern sich Dinge grundlegend - besonders, wenn man wie Jan
Weiler in eine italienische Großfamilie einheiratet: „Es gibt nämlich einen
riesenhaften Stammbaum, der sich in der Mitte in zwei etwa gleich starke Äste
teilt. Man hat sich vor vielen Jahren endgültig zerstritten, aus Gründen, die
keiner mehr so richtig kennt. Seitdem heißt es vom einen Zweig, er sei blöd, und
vom anderen, er sei geizig. Die meisten Männer der einen Familienhälfte heißen
Mario (blöd), die meisten Männer der anderen heißen Antonio (geizig). Mein
Schwiegervater ist ein Antonio und gar nicht geizig. Jedenfalls lassen beide
Familienhälften kein gutes Haar aneinander.“&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Greif</title><link>https://van-tomas.de/books/der-greif/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 1995 15:56:02 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-greif/</guid><description>&lt;p&gt;Als Mark in den Schwarzen Turm eindringt, ahnt er nicht, welche Kräfte er
entfesselt. Der Greif, der über dieses albtraumhafte Reich herrscht, bietet all
seine Macht auf, um den Jungen in seine Gewalt zu bringen. Doch Mark nimmt den
aussichtslos scheinenden Kampf mit der finsteren Magie des Greifs auf …&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>