<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Weltraumoper on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/weltraumoper/</link><description>Recent content in Weltraumoper on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:51 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/weltraumoper/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Die Ordensburg des Wüstenplaneten</title><link>https://van-tomas.de/books/die-ordensburg-des-w%C3%BCstenplaneten/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:51 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-ordensburg-des-w%C3%BCstenplaneten/</guid><description>Seit Tausenden von Jahren herrscht die Schwesternschaft der Bene Gesserit hinter den Kulissen des Imperiums, kontrolliert die genetischen Verflechtungen der Herrscherhäuser und widmet sich der Zucht besonderer Talente. Doch dem Orden ist in der Zeit der großen Diaspora ein Feind erwachsen: die Geehrten Matres. Von Arrakis, dem Wüstenplaneten, vertrieben, bieten die Bene Gesserit den Geehrten Matres Verhandlungen an – und sinnen gleichzeitig auf ihre Vernichtung. Aber sie treffen auf einen gleichwertigen Gegner.</description></item><item><title>Die Ketzer des Wüstenplaneten</title><link>https://van-tomas.de/books/die-ketzer-des-w%C3%BCstenplaneten/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:50 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-ketzer-des-w%C3%BCstenplaneten/</guid><description>Unter Gottkaiser Leto II. wurde die Menschheit über die Galaxis verstreut. Nun kehrt sie aus der Diaspora zurück. Neue Kräfte haben sich entwickelt, neue Technologen wurden entwickelt, und der Orden der Bene Gesserit, der seit Jahrtausenden über das genetische Erbe der Atreides wacht, sieht sich mit Mächten konfrontiert, wie es sie bisher nicht gab. Von Arrakis ist keine Hilfe zu erwarten, dort lebt nur noch eine zerstrittene Priesterschaft, die Leto in Gestalt Shai-Huluds, des gigantischen Sandwurms, anbetet, und die einstmals stolzen Fremen, jetzt nur noch ein Schatten ihrer selbst.</description></item><item><title>Der Gottkaiser des Wüstenplaneten</title><link>https://van-tomas.de/books/der-gottkaiser-des-w%C3%BCstenplaneten/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:49 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-gottkaiser-des-w%C3%BCstenplaneten/</guid><description>Dreieinhalb Jahrtausende sind auf Arrakis vergangen, und die Welt hat sich gründlich gewandelt: Der ehemalige Wüstenplanet ist dank technischer Mittel eine grüne Oase geworden. Die einst so stolzen Fremen sind nur noch ein Schatten ihrer selbst, eine touristische Attraktion. Doch es gibt noch ein Stück Vergangenheit auf Arrakis, sorgfältig vor Feuchtigkeit geschützt: die Wüste Sareer. Dort lebt Leto II, der Sohn von Paul Muad’dib. Doch Leto ist kein Mensch mehr. Seit Jahrtausenden vollzieht sein Körper eine Wandlung, geht eine Symbiose mit dem Shai-Hulud ein.</description></item><item><title>Die Kinder des Wüstenplaneten</title><link>https://van-tomas.de/books/die-kinder-des-w%C3%BCstenplaneten/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:48 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-kinder-des-w%C3%BCstenplaneten/</guid><description>Der Djihad, der Heilige Krieg der Fremen, ist vorüber. Das Imperium trägt den Keim des Zerfalls in sich, seit sein Gründer Paul Atreides, genannt Muad’dib, nach Fremenart in die Wüste gegangen ist, um zu sterben. Er hat die Gabe, seherisch in die Zukunft zu blicken, seinen Kindern, den Zwillingen Leto und Ghanima, vererbt. Doch trotz dieser ungeheuren Kräfte sind sie verletzliche Kinder, und sie müssen sich nicht nur mit den Schatten der Vergangenheit auseinandersetzen, die sie heimsuchen, sondern auch mit Attentätern, die sie töten und das Imperium zerschmettern wollen.</description></item><item><title>Der Herr des Wüstenplaneten</title><link>https://van-tomas.de/books/der-herr-des-w%C3%BCstenplaneten/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:47 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-herr-des-w%C3%BCstenplaneten/</guid><description>Paul Atreides, genannt Muad’dib, ist in der extrem menschenfeindlichen Wüste Arrakis‘ aufgewachsen und durch die harte Schule der Fremen gegangen. Die Wüstenbewohner haben ihn zu ihrem Propheten ernannt und folgen ihm bedingungslos. Sein Kampf um den Planeten entzündete den Djihad, der jetzt wie ein Sturmwind durch die Galaxis fegt. Pauls neues Imperium und seine Machtfülle rufen Neider auf den Plan, die seine Herrschaft brechen wollen. Und so mischen sich unter die Pilger, die nach Arrakis kommen, um den Erlöser zu sehen, Attentäter, menschliche Zeitbomben …</description></item><item><title>Der Wüstenplanet</title><link>https://van-tomas.de/books/der-w%C3%BCstenplanet/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-w%C3%BCstenplanet/</guid><description>Herzog Leto, Oberhaupt des Hauses Atreides, erhält Arrakis zum Lehen, den Wüstenplaneten, eine lebensfeindliche und doch begehrte Welt, denn unter dem Sand liegt das Gewürz. Diese Droge, die man auf Arrakis im großen Stil abbaut, verleiht Menschen die Gabe, in die Zukunft zu sehen, und bildet damit die Grundlage der interstellaren Raumfahrt. Als Letos Armee in einen tödlichen Hinterhalt gerät und der Herzog fällt, flieht sein Sohn Paul in die Wüste und taucht bei Arrakis‘ Ureinwohnern, den Fremen, unter.</description></item></channel></rss>