<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Außerirdische on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/au%C3%9Ferirdische/</link><description>Recent content in Außerirdische on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 22 Oct 2023 12:53:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/au%C3%9Ferirdische/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Der Mann, der vom Himmel fiel</title><link>https://van-tomas.de/books/der-mann-der-vom-himmel-fiel/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:53:00 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-mann-der-vom-himmel-fiel/</guid><description>Thomas Jerome Newton ist ein geheimnisvoller Mann. Wie aus dem Nichts taucht der seltsame Fremde in Kentucky auf und scheint eine Mission zu haben.
Mit neuartigen Technologien verdient er in kurzer Zeit Millionen und zieht dabei viel Misstrauen auf sich – aber auch das Interesse des Wissenschaftlers Nathan Bryce und der jungen Betty Jo.
Während sie schnell Gefühle für Newton entwickelt, fragt sich Nathan, ob hinter dem Unbekannten mehr steckt, als auf Anhieb zu erkennen ist.</description></item><item><title>Der Astronaut</title><link>https://van-tomas.de/books/der-astronaut/</link><pubDate>Tue, 06 Jun 2023 13:00:26 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-astronaut/</guid><description>Als Ryland Grace erwacht, muss er feststellen, dass er ganz allein ist. Er ist anscheinend der einzige Überlebende einer Raumfahrtmission, Millionen Kilometer von zu Hause entfernt, auf einem Flug ins Tau-Ceti-Sternsystem.
Aber was erwartet ihn dort? Und warum sind alle anderen Besatzungsmitglieder tot?
Nach und nach dämmert es Grace, dass von seinem Überleben nicht nur die Mission, sondern die Zukunft der gesamten Erdbevölkerung abhängt.</description></item><item><title>Tripods</title><link>https://van-tomas.de/books/tripods/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/tripods/</guid><description>Die Welt wird von den Tripods kontrolliert – riesigen, metallischen Maschinen, die wie aus dem Nichts auf der Erde auftauchten und die Bevölkerung unterwarfen. Die meisten Menschen sind ihren Herrschern inzwischen treu ergeben. Doch Will ist nicht wie die anderen: Er wehrt sich gegen die geheimnisvollen Invasoren und schließt sich einer Gruppe von Widerständlern an. Gemeinsam mit den letzten freien Menschen setzt er alles daran, die Herrschaft der Tripods zu beenden &amp;hellip; In Buch und Film begeistert die Kultserie von John Christopher bis heute Fans auf der ganzen Welt.</description></item></channel></rss>