<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mythologie on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/mythologie/</link><description>Recent content in Mythologie on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:40 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/mythologie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mythos</title><link>https://van-tomas.de/books/mythos/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:40 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/mythos/</guid><description>Stephen Fry hat sich die griechischen Göttersagen vorgeknöpft: Grandios und umwerfend komisch!
Zügellosigkeit, Lebenslust, Mord und Totschlag, Triumph und Tragödie: Die griechischen Göttersagen sind wilder und wüster als das Leben selbst und bieten damit alles, was sich Leser wünschen.
Die alten Griechen inspirierten unter anderen Shakespeare, Michelangelo, James Joyce und Walt Disney. In Stephen Frys brillanter Nacherzählung erwachen die alten Sagen zu neuem Leben.
Wir verlieben uns mit Zeus, sehen die Geburt der Athene, nehmen mit Kronos und Gaia Rache an Uranos, wir weinen mit König Midas und jagen mit der wunderschönen und furchtlosen Artemis.</description></item><item><title>American gods</title><link>https://van-tomas.de/books/american-gods/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/american-gods/</guid><description>Als Shadow aus dem Gefängnis entlassen wird, ist nichts mehr wie zuvor. Seine Frau wurde getötet, und ein mysteriöser Fremder bietet ihm einen Job an. Er nennt sich Mr. Wednesday und weiß ungewöhnlich viel über Shadow. Er behauptet, ein Sturm ziehe auf, eine gewaltige Schlacht um die Seele Amerikas. Eine Schlacht, in der Shadow eine wichtige Rolle spielen wird &amp;hellip;</description></item></channel></rss>