<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Amerika on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/amerika/</link><description>Recent content in Amerika on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:44 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/amerika/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Onkel Toms Hütte</title><link>https://van-tomas.de/books/onkel-toms-h%C3%BCtte/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:44 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/onkel-toms-h%C3%BCtte/</guid><description>Harriet Beecher Stowe, die Tochter und Gattin eines presbyterianischen Gelehrten, schrieb in ihrem Werk ganz gezielt gegen die Partei der Sklavenhalter an, indem sie deren Treiben und das Leben und Leiden der Unterdrückten beispielhaft schildert.
Sie tut dies mit meisterlichen Personenbeschreibungen und Erzählstrategien, die einerseits an den sentimentalen Roman ihrer Zeit anknüpfen, andererseits die historische Realität glaubhaft machen – und beim Leser äußerste Betroffenheit bewirken.</description></item><item><title>Der unsichtbare Mann</title><link>https://van-tomas.de/books/der-unsichtbare-mann/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-unsichtbare-mann/</guid><description>Die Geschichte von der Odyssee eines namenlosen Schwarzen, die ihn von ganz oben bis ganz unten durch alle Schichten der amerikanischen Gesellschaft führt, ist eines der Lieblingsbücher von Barack Obama und bleibt hochaktuell: als schonungslose Abrechnung mit den alltäglichen rassistischen Ideologien und als Lob auf das gewachsene Selbstbewusstsein der noch immer um ihre selbstverständlichen Rechte Kämpfenden. »Menschlichkeit wird dadurch gewonnen, dass man auch im Angesicht der sicheren Niederlage weiterspielt.</description></item></channel></rss>