<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Nordic Noir on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/nordic-noir/</link><description>Recent content in Nordic Noir on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 22 Jan 2023 20:00:51 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/nordic-noir/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>1795</title><link>https://van-tomas.de/books/1795/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2023 20:00:51 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/1795/</guid><description>&lt;p>Im dritten Teil der „Winge und Cardell“-Trilogie folgt Emil Winge zusammen mit
Jean Michael Cardell ein letztes Mal dem Ruf nach Gerechtigkeit im verruchten
Stockholm des späten 18. Jahrhunderts.&lt;/p>
&lt;p>Nach einer Feuersbrunst, die viele Leben gekostet hat, liegt der beißende Geruch
von Verzweiflung in der Luft. Wie ein hungriges Tier schleicht das Böse in
Gestalt des zwielichtigen Tycho Ceton durch die verwinkelten Gassen. Niemand
weiß, was für ein widerliches Komplott er als Nächstes plant.&lt;/p></description></item><item><title>1794</title><link>https://van-tomas.de/books/1794/</link><pubDate>Sun, 18 Dec 2022 20:39:58 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/1794/</guid><description>&lt;p>Ermittler Jean Michael Cardell ist am Ende seiner Kräfte. Er schafft es kaum,
die Ereignisse des Vorjahres zu verarbeiten, da meldet sich eine Frau bei ihm.&lt;/p>
&lt;p>Ihre Tochter wurde grausam ermordet, der Ehemann als Täter identifiziert. Doch
dieser Fall ist wesentlich verstrickter, als es den Anschein hat.&lt;/p>
&lt;p>Und so begibt sich Jean Michael Cardell gemeinsam mit dem hochintelligenten
Bruder von Cecil Winge in die schmutzige Unterwelt des historischen Stockholms,
in dem die Gosse gleich neben dem Glanz wartet.&lt;/p></description></item><item><title>1793</title><link>https://van-tomas.de/books/1793/</link><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 21:01:50 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/1793/</guid><description>&lt;p>Stockholm im Jahr 1793: Ein verstümmeltes Bündel treibt in der schlammigen
Stadtkloake. Es sind die Überreste eines Menschen, fast bis zur Unkenntlichkeit
entstellt.&lt;/p>
&lt;p>Der Ruf nach Gerechtigkeit spornt zwei Ermittler an, diesen grausamen Fund
aufzuklären: den Juristen Cecil Winge, genialer als Sherlock Holmes und bei der
Stockholmer Polizei für „besondere Verbrechen“ zuständig, und Jean Michael
Cardell, einen traumatisierten Veteranen mit einem Holzarm.&lt;/p>
&lt;p>Schon bald finden sie heraus, dass das Opfer mit chirurgischer Präzision
gefoltert wurde, doch das ist nur einer von vielen Abgründen, die auf sie warten …&lt;/p></description></item></channel></rss>