<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Religion on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/religion/</link><description>Recent content in Religion on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 18 Apr 2024 22:38:18 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/religion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Die schwarze Rose</title><link>https://van-tomas.de/books/die-schwarze-rose/</link><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 22:38:18 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-schwarze-rose/</guid><description>&lt;p&gt;Als Ketzer denunziert, muss sich der deutsche Prediger Eckhart von Hochheim im
Jahr 1328 am Hof des Papstes in Avignon der Inquisition stellen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Begleitung seines Novizen Wittekind wird Meister Eckhart Zeuge eines blutigen
Raubüberfalls. Als Wittekind selbst angegriffen wird, ahnen die beiden, dass
sie in einen Finanzbetrug von europäischem Ausmaß hineingezogen werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Schatten des Papstpalasts ist auch der geheimnisvolle Franziskaner William
von Baskerville den Tätern auf der Spur. Dort, wo Umberto Ecos „&lt;a href="https://van-tomas.de/books/der-name-der-rose/"&gt;Der Name der
Rose&lt;/a&gt;“ aufhört, setzt Dirk Schümers packender
historischer Roman an. Wir erleben eine finstere Metropole der Religion, in der nur ein Credo gilt: Gold.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die letzte Versuchung</title><link>https://van-tomas.de/books/die-letzte-versuchung/</link><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 07:42:36 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-letzte-versuchung/</guid><description>&lt;p&gt;Jesus ist Zimmermann und stellt Kreuze her, welche von den Römern für die
Hinrichtung jüdischer Aufständischer benutzt werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zu spät rückt er von seinem Trotz ab, sich dem göttlichen Willen zu unterwerfen,
und wird somit selbst ein Opfer der Kreuzigung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unter einem blühenden Baum verkündet ihm ein Engel, dass Gott beschlossen habe,
ihn zu retten, und er zukünftig ein normales menschliches Leben führen könne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kann er dieser Versuchung widerstehen?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Nordische Götter</title><link>https://van-tomas.de/books/nordische-g%C3%B6tter/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:00:12 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/nordische-g%C3%B6tter/</guid><description>&lt;p&gt;Tritt ein in die Welt von Odin und Thor und begib dich auf eine dunkle und
fantasievolle Reise in den nordischen Götterhimmel der alten Wikinger.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier sind die guten und bösen Helden der nordischen Sagen zu Hause, die in
diesem Buch in all ihrer Pracht präsentiert werden: der Göttervater Odin, der
ein Auge verliert, als er aus der Quelle der Weisheit trinkt. Thor, der seinen
Hammer schwingt, bis es donnert und blitzt. Idun, die Wächterin der goldenen
Äpfel der Jugend. Loki, der listige Lügengott. Balder, „der Leuchtende“. Und
noch viele mehr!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Das Buch der seltsamen neuen Dinge</title><link>https://van-tomas.de/books/das-buch-der-seltsamen-neuen-dinge/</link><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 20:45:03 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-buch-der-seltsamen-neuen-dinge/</guid><description>&lt;p&gt;Was verbindet zwei Menschen, selbst wenn sie Lichtjahre voneinander entfernt
leben?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pastor Peter Leigh wird auf die Reise seines Lebens geschickt: Er soll auf einem
mehrere Galaxien entfernten Planeten die dortigen Einwohner missionieren.
Während Peter sich schnell an die Besonderheiten des fremden Planeten gewöhnt,
durchlebt seine Frau Bea auf der Erde eine tragische Zeit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In ihren Nachrichten aneinander versuchen sie, ihre Liebe aufrechtzuerhalten.
Wie können sie diese gewaltige Distanz, der noch nie zuvor eine Beziehung
ausgesetzt war, überbrücken, um ihre Liebe und ihr gemeinsames Leben zu retten?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der scharlachrote Buchstabe</title><link>https://van-tomas.de/books/der-scharlachrote-buchstabe/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-scharlachrote-buchstabe/</guid><description>&lt;p&gt;Amerika im 17. Jahrhundert: Eine Frau, des Ehebruchs schuldig, steht am
Schandpfahl und verrät nicht, wer der Vater ihrer Tochter ist. Die gestrenge
puritanische Obrigkeit verurteilt sie, als Zeichen ihrer Schande lebenslang
einen scharlachroten Buchstaben zu tragen. Die Folgen dieser übertriebenen
Moralvorstellungen und die Mechanismen der gesellschaftlichen Ausgrenzung
schildert Nathaniel Hawthorne mit psychologischer Raffinesse. Sein Roman ist
einer der wichtigsten amerikanischen Klassiker des 19. Jahrhunderts, als sich
das moderne Amerika mit dem Blick in seine Geschichte neu erfand. Mit seiner
glasklaren Neuübersetzung gibt Jürgen Brôcan dem Roman eine Gestalt für
heutige Leser; im Anhang erläutert er die historischen und literarischen
Hintergründe.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>