<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Religion on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/religion/</link><description>Recent content in Religion on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 26 Mar 2024 21:11:04 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/religion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Die schwarze Rose</title><link>https://van-tomas.de/books/die-schwarze-rose/</link><pubDate>Tue, 26 Mar 2024 21:11:04 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-schwarze-rose/</guid><description>Als Ketzer denunziert, muss sich der deutsche Prediger Eckhart von Hochheim im Jahr 1328 am Hof des Papstes in Avignon der Inquisition stellen.
In Begleitung seines Novizen Wittekind wird Meister Eckhart Zeuge eines blutigen Raubüberfalls. Als Wittekind selbst angegriffen wird, ahnen die beiden, dass sie in einen Finanzbetrug von europäischem Ausmaß hineingezogen werden.
Im Schatten des Papstpalasts ist auch der geheimnisvolle Franziskaner William von Baskerville den Tätern auf der Spur. Dort, wo Umberto Ecos „Der Name der Rose“ aufhört, setzt Dirk Schümers packender historischer Roman an.</description></item><item><title>Der Name der Rose</title><link>https://van-tomas.de/books/der-name-der-rose/</link><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 21:54:51 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-name-der-rose/</guid><description>Daß er in den Mauern der prächtigen Benediktinerabtei an den Hängen des Apennin das Echo eines verschollenen Lachens hören würde, das hell und klassisch herüberklingt aus der Antike, damit hat der englische Franziskanermönch William von Baskerville nicht gerechnet.
Zusammen mit Adson von Melk, seinem etwas tumben, jugendlichen Adlatus, ist er in einer höchst delikaten politischen Mission unterwegs.
Doch in den sieben Tagen ihres Aufenthalts werden die beiden mit kriminellen Ereignissen und drastischen Versuchungen konfrontiert: Ein Mönch ist im Schweineblutbottich ertrunken, ein anderer aus dem Fenster gesprungen, ein dritter wird tot im Badehaus gefunden.</description></item><item><title>Die letzte Versuchung</title><link>https://van-tomas.de/books/die-letzte-versuchung/</link><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 07:42:36 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-letzte-versuchung/</guid><description>Jesus ist Zimmermann und stellt Kreuze her, welche von den Römern für die Hinrichtung jüdischer Aufständischer benutzt werden.
Zu spät rückt er von seinem Trotz ab, sich dem göttlichen Willen zu unterwerfen, und wird somit selbst ein Opfer der Kreuzigung.
Unter einem blühenden Baum verkündet ihm ein Engel, dass Gott beschlossen habe, ihn zu retten, und er zukünftig ein normales menschliches Leben führen könne.
Kann er dieser Versuchung widerstehen?</description></item><item><title>Das Jesus-Video</title><link>https://van-tomas.de/books/das-jesus-video/</link><pubDate>Sun, 17 Dec 2023 22:30:30 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-jesus-video/</guid><description>Gibt es ein Video von Jesus Christus?
Bei archäologischen Ausgrabungen in Israel findet der Student Stephen Foxx in einem 2000 Jahre alten Grab die Bedienungsanleitung einer Videokamera, die erst in einigen Jahren auf den Markt kommen soll. Es gibt nur eine Erklärung: Jemand muss versucht haben, Aufnahmen von Jesus Christus zu machen!
Der Tote im Grab wäre demnach ein Mann aus der Zukunft, der in die Vergangenheit reiste – und irgendwo in Israel wartet das Jesus-Video darauf, gefunden zu werden.</description></item><item><title>Nordische Götter</title><link>https://van-tomas.de/books/nordische-g%C3%B6tter/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:00:12 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/nordische-g%C3%B6tter/</guid><description>Tritt ein in die Welt von Odin und Thor und begib dich auf eine dunkle und fantasievolle Reise in den nordischen Götterhimmel der alten Wikinger.
Hier sind die guten und bösen Helden der nordischen Sagen zu Hause, die in diesem Buch in all ihrer Pracht präsentiert werden: der Göttervater Odin, der ein Auge verliert, als er aus der Quelle der Weisheit trinkt. Thor, der seinen Hammer schwingt, bis es donnert und blitzt.</description></item><item><title>Das Buch der seltsamen neuen Dinge</title><link>https://van-tomas.de/books/das-buch-der-seltsamen-neuen-dinge/</link><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 20:45:03 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-buch-der-seltsamen-neuen-dinge/</guid><description>Was verbindet zwei Menschen, selbst wenn sie Lichtjahre voneinander entfernt leben?
Pastor Peter Leigh wird auf die Reise seines Lebens geschickt: Er soll auf einem mehrere Galaxien entfernten Planeten die dortigen Einwohner missionieren. Während Peter sich schnell an die Besonderheiten des fremden Planeten gewöhnt, durchlebt seine Frau Bea auf der Erde eine tragische Zeit.
In ihren Nachrichten aneinander versuchen sie, ihre Liebe aufrechtzuerhalten. Wie können sie diese gewaltige Distanz, der noch nie zuvor eine Beziehung ausgesetzt war, überbrücken, um ihre Liebe und ihr gemeinsames Leben zu retten?</description></item><item><title>Der scharlachrote Buchstabe</title><link>https://van-tomas.de/books/der-scharlachrote-buchstabe/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-scharlachrote-buchstabe/</guid><description>Amerika im 17. Jahrhundert: Eine Frau, des Ehebruchs schuldig, steht am Schandpfahl und verrät nicht, wer der Vater ihrer Tochter ist. Die gestrenge puritanische Obrigkeit verurteilt sie, als Zeichen ihrer Schande lebenslang einen scharlachroten Buchstaben zu tragen. Die Folgen dieser übertriebenen Moralvorstellungen und die Mechanismen der gesellschaftlichen Ausgrenzung schildert Nathaniel Hawthorne mit psychologischer Raffinesse. Sein Roman ist einer der wichtigsten amerikanischen Klassiker des 19. Jahrhunderts, als sich das moderne Amerika mit dem Blick in seine Geschichte neu erfand.</description></item></channel></rss>