<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kurzgeschichten on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/kurzgeschichten/</link><description>Recent content in Kurzgeschichten on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2024 12:21:39 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/kurzgeschichten/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Der Traumladen</title><link>https://van-tomas.de/books/der-traumladen/</link><pubDate>Wed, 13 Nov 2024 12:21:39 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-traumladen/</guid><description>&lt;p>AUTOMATEN steuern ihr Verhalten, eine Gabe, die ihnen der Mensch verlieh.
Warschawskis Automaten wollen mehr, sie steuern menschliches Verhalten an, bis
hin zur völligen Identifikation mit ihren Schöpfern. An diesem Punkt aber hebt
sich die Hypothese von der Überlegenheit des künstlichen Gehirnes auf.&lt;/p>
&lt;p>MENSCHEN stehen im Blickpunkt der in utopische Dimensionen gerückten
Wissenschaft. Die Welt der Antimaterie, Persönlichkeitskopien durch
Geneübertragung, Gehirntransplantation als Möglichkeit der Lebensrettung
verkörpern das Wohl des Fortschritts sowie das Wehe seiner implizierten
Komplikationen.&lt;/p></description></item><item><title>S is for space</title><link>https://van-tomas.de/books/s-is-for-space/</link><pubDate>Sun, 27 Oct 2024 16:32:08 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/s-is-for-space/</guid><description>&lt;p>Steven Spielberg nennt ihn seine Inspiration, die Washington Post einen
Mythenschöpfer, der Guardian vergleicht ihn mit Edgar Allan Poe: Kaum ein
Autor hat das literarische und filmische Schaffen im Bereich der Science
Fiction derart geprägt wie Ray Bradbury.&lt;/p>
&lt;p>Seine 1966 erschienene Kurzgeschichten-Sammlung mit 16 von Bradbury selbst
ausgewählten Storys liegt nun erstmals auch in deutscher Übersetzung vor und
macht einen visionären wie zeitlosen Klassiker der Science-Fiction-Literatur
einem breiten Publikum zugänglich.&lt;/p></description></item><item><title>The Fahrenheit Twins</title><link>https://van-tomas.de/books/the-fahrenheit-twins/</link><pubDate>Sun, 16 Jun 2024 17:18:15 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/the-fahrenheit-twins/</guid><description>&lt;p>Deft and lyrical, Michel Faber&amp;rsquo;s new collection of stories is his first since
his auspicious debut, Some Rain Must Fall. It will seal his reputation as one of
Britain&amp;rsquo;s most daring and original authors. Acclaimed for his pitch-perfect prose
and brilliant characterisation, Faber is also celebrated for his mastery of
contrasting styles.&lt;/p>
&lt;p>From achingly sad lost lives of „The Safehouse“ through moments of exquisitely
distilled happiness in „Vanilla-Bright Like Eminem“ to the biblical innocence
and savagery of „The Fahrenheit Twins“, Faber&amp;rsquo;s characters are redeemed,
abandoned, beloved and laid bare. This is a book by a writer at the height of
his powers.&lt;/p></description></item><item><title>Die Entsorgung</title><link>https://van-tomas.de/books/die-entsorgung/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 20:32:26 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-entsorgung/</guid><description>&lt;p>Die Toten sind erwacht - und die Lebenden haben sie in Lager gesperrt. Diese
Wiedergänger erregen Ekel und Mitleid bei den Menschen, doch vor allem sind sie
ein faszinierendes Phänomen. Und nicht wenige fragen sich, was genau in diesen
Lagern vor sich geht &amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>„Die Entsorgung“ erzählt, was nach John Ajvide Lindqvists außergewöhnlichem
Zombie-Roman „So ruhet in Frieden“ passiert. Ergänzt um eine Bonusgeschichte
über einen Wunsch, der fatalerweise Realität wird.&lt;/p></description></item><item><title>Küsschen, Küsschen! ...und noch ein Küsschen!</title><link>https://van-tomas.de/books/k%C3%BCsschen-k%C3%BCsschen-und-noch-ein-k%C3%BCsschen/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 21:46:52 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/k%C3%BCsschen-k%C3%BCsschen-und-noch-ein-k%C3%BCsschen/</guid><description>&lt;p>Küsse voller Lust und Gift.&lt;/p>
&lt;p>Gruseln ohne Ende – die weltberühmten Schockgeschichten vom Meister des
schwarzen Humors in einem Sammelband.&lt;/p>
&lt;p>25 Klassiker der makabren Erzählkunst – die lustvolle Überdosis für alle
Dahl-Süchtigen.&lt;/p></description></item><item><title>Die Chroniken von Alice</title><link>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-alice-3/</link><pubDate>Sat, 01 Apr 2023 21:31:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-alice-3/</guid><description>&lt;p>Alice und der Axtmörder Hatcher haben in Christina Henrys finsterem Wunderland
schrecklichen Gefahren getrotzt – jetzt erfahren wir, wie es mit den beiden
weitergeht, und dürfen zudem tief in das Innerste von Henrys beliebtesten
Figuren blicken: In einer von vier Kurzgeschichten berichtet Hatcher aus der
Zeit, als er selbst noch Nicholas hieß und der beste Kämpfer der Alten Stadt
war. In zwei anderen erzählt Alice von einer gruseligen Nacht in einem Schloss
sowie von einem dunklen Geheimnis, das sie sogar vor Hatcher geheimhält. Und wir
lernen Alice&amp;rsquo; Schwester Elizabeth kennen, die sich vom Jabberwock finstere
Gedanken einflüstern lässt &amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>Der Goldkäfer</title><link>https://van-tomas.de/books/der-goldk%C3%A4fer/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 21:56:59 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-goldk%C3%A4fer/</guid><description>&lt;p>In dieser Sammlung seiner bekanntesten Erzählungen zeigt sich Poe als Meister
der poetischen Komposition und des genau kalkulierten Effekts, als Wegbereiter
des Detektiv-, Fantasy- und Science Fiction-Genres, der subtilen Horrorliteratur
und als Urvater des Symbolismus und der American Gothic-Schule.&lt;/p>
&lt;p>Diese Ausgabe enthält die Geschichten:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Der Goldkäfer&lt;/li>
&lt;li>Eine Geschichte aus dem Felsengebirge&lt;/li>
&lt;li>Der schwarze Kater&lt;/li>
&lt;li>Das Fass Amontilladowein&lt;/li>
&lt;li>Die Maske des roten Todes&lt;/li>
&lt;li>Die Rache des Zwerges&lt;/li>
&lt;li>Die Grube und das Pendel&lt;/li>
&lt;li>Der alte Mann mit dem Geierauge&lt;/li>
&lt;li>Die Mordtat in der Rue Morgue&lt;/li>
&lt;li>Der gestohlene Brief&lt;/li>
&lt;li>Bericht über den Fall Valdemar&lt;/li>
&lt;li>Der Untergang des Hauses Usher&lt;/li>
&lt;li>Metzengerstein&lt;/li>
&lt;li>Ligeia&lt;/li>
&lt;li>In der Tiefe des Maelstroms und&lt;/li>
&lt;li>William Wilson&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Nacht-Schicht</title><link>https://van-tomas.de/books/nacht-schicht/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2011 15:15:49 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/nacht-schicht/</guid><description>&lt;p>Die zwanzig Erzählungen in Nachtschicht sind Stephen Kings persönliche Auswahl
vom Besten, was er je geschrieben hat: der Stoff, aus dem die Alpträume sind.&lt;/p>
&lt;p>Unter der Oberfläche unseres Alltags lauert der allnächtliche Wahnsinn.
Nachtschicht ist ein Stundenbuch des Grauens. Stephen King blättert es auf.
Seite um Seite fällt den Leser das Entsetzen an.&lt;/p>
&lt;p>Nachtschicht: kein Buch, um früh schlafen zu gehen!&lt;/p></description></item><item><title>Full Dark, No Stars</title><link>https://van-tomas.de/books/full-dark-no-stars/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2011 14:40:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/full-dark-no-stars/</guid><description>&lt;p>Is it possible to fully know anyone? Even those we love the most? What tips
someone over the edge to commit a crime?&lt;/p>
&lt;p>In ‘1922’, a story which was adapted into a film, a Nebraska farmer, the turning
point comes when his wife threatens to sell off the family homestead.&lt;/p>
&lt;p>In ‘Big Driver’, a cozy mystery writer plots a savage revenge after a brutal
encounter with a stranger.&lt;/p>
&lt;p>In ‘Fair Extension’, Dave Streeter gets the chance to cure himself from illness
– if he agrees to impose misery on an old rival.&lt;/p></description></item><item><title>Albträume</title><link>https://van-tomas.de/books/albtr%C3%A4ume/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/albtr%C3%A4ume/</guid><description>&lt;p>Zwischen Albtraum und Wirklichkeit Der Band vereint 21 Kurzgeschichten, ein
Filmskript, einen Essay – und ein Gedicht.&lt;/p></description></item><item><title>Im Verborgenen</title><link>https://van-tomas.de/books/im-verborgenen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/im-verborgenen/</guid><description>&lt;p>Ein Hochhaus in einem Vorort von Stockholm wird lebendig - und zu einer
grausigen Bedrohung. Eine Frau findet eine Leiche - und mag sich nicht mehr
von ihr trennen. Ein Mann überlebt einen Schiffbruch - und glaubt, das
Geheimnis ewiger Jugend gefunden zu haben &amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Zehn meisterhaft komponierte Erzählungen, die zeigen, wie hauchdünn die Grenze
zum Unheimlichen und Unerklärlichen in unserem Leben ist - Grusel vom Feinsten.&lt;/p>
&lt;p>Enthält alle Stories aus &amp;ldquo;Die Grenze&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Die Entsorgung&amp;rdquo; und &amp;ldquo;Die Vertretung&amp;rdquo;.
Die enthaltene Geschichte „Die Grenze“ wurde unter dem Titel „Border“ verfilmt
und gewann den Preis „Un Certain Regard“ bei den Cannes-Filmfestspielen 2018.
Zudem vertritt der Film Schweden bei den Oscars 2019.&lt;/p></description></item></channel></rss>