<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Essay on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/essay/</link><description>Recent content in Essay on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo 0.125.0</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 19 Jan 2024 19:58:06 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/essay/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Die Legende von den Strippenziehern</title><link>https://van-tomas.de/books/die-legende-von-den-strippenziehern/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:58:06 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-legende-von-den-strippenziehern/</guid><description>Die Erde – von Echsen regiert? Eine gierige Finanzelite haut die Menschen mit geheimen Machenschaften übers Ohr? MaroHeft #4 zeigt auf, warum Verschwörungstheorien für viele unterschiedliche Menschen so attraktiv sind und welches Denken sich dahinter verbirgt. Außerdem erfahren Sie, welche Rolle das Zeitalter des Wassermanns dabei spielt und wie Sie Verschwörungsideologien in sich selbst aufspüren können.
Der Diskurs über Verschwörungstheorien folgt einem altbekannten Muster: Von den politischen Rändern würden radikale und antidemokratische Kräfte in die Mitte der Gesellschaft drängen, um diese mit irrsinnigen Theorien zu verführen.</description></item><item><title>Eine Frau geht einen trinken - alleine</title><link>https://van-tomas.de/books/eine-frau-geht-einen-trinken---alleine/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 19:58:05 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/eine-frau-geht-einen-trinken---alleine/</guid><description>Das Alleine-Ausgehen ist für Frauen ein vertracktes, teils auch gefährliches Unterfangen.
Sie ist nicht der nächtliche Flaneur, der selbstgewiss um die Häuser ziehen kann, auf die Traditionen männlicher Raumeroberung vertrauend. Kein einsamer Trinker, den man in Ruhe an der Bar sitzen lässt. Nein, sie steht ungewollt sofort im Dschungel von Zuschreibungen und Vorurteilen, wenn sie einmal nur für sich feiern gehen will.
Wie kann sich das endlich ändern? Reclaim the Night!</description></item><item><title>Aus den Ärschen aus dem Sinn</title><link>https://van-tomas.de/books/aus-den-%C3%A4rschen-aus-dem-sinn/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 19:58:04 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/aus-den-%C3%A4rschen-aus-dem-sinn/</guid><description>Dieses Heft donnert durch Fallrohre, umschifft museumsreife Fettberge, entdeckt unfruchtbare Fische und klärt die alles entscheidende Frage: Stimmt das Gerücht, dass Abwasser wieder zu Trinkwasser wird?
Ein Mensch ging auf die Toilette und was dann passierte, ist unglaublich …
… er kackte, spülte und verpisste sich. Einfach so. Aus den Ärschen, aus dem Sinn. Doch was genau passiert eigentlich mit der Scheiße, nachdem die Spülung betätigt wurde, Wasser in die Schüssel rauscht und die Kacke mit sich reißt?</description></item></channel></rss>