<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>England on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/england/</link><description>Recent content in England on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2024 12:55:49 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/england/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Die Schatzinsel</title><link>https://van-tomas.de/books/die-schatzinsel/</link><pubDate>Wed, 13 Nov 2024 12:55:49 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-schatzinsel/</guid><description>&lt;p>Jim Hawkins, der mutige Junge, erzählt die Geschichte der Ausfahrt der
„Hispaniola“, die Kurs auf jene Insel der unermeßlichen Reichtümer nimmt; er
berichtet von den Gefahren, die er und seine Gefährten zu bestehen haben, von
der Meuterei der Schiffsbesatzung, dem Kampf auf Leben und Tod mit den
Freibeutern, denen in ihrer Gier nach dem Golde jedes Mittel, Betrug und Mord,
recht ist.&lt;/p>
&lt;p>Trotz der Fülle wechselvoller, sich überstürzender, ja grauenvoller Geschehnisse
spricht aus jeder Zeile des Buches der Gerechtigkeitssinn, die Menschlichkeit
Stevensons.&lt;/p></description></item><item><title>Der Monddiamant</title><link>https://van-tomas.de/books/der-monddiamant/</link><pubDate>Tue, 22 Oct 2024 21:51:20 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-monddiamant/</guid><description>&lt;p>Zu ihrem einundzwanzigsten Geburtstag erhält Lady Rachel Verinder den
geheimnisumwitterten Monddiamanten zum Geschenk. Einst gelangte er durch ein
Verbrechen aus einem indischen Tempel nach England. Schon am Morgen nach
Rachels Geburtstag ist das Unmögliche geschehen: Der Stein ist spurlos
verschwunden.&lt;/p></description></item><item><title>Der freundliche Mr Crippen</title><link>https://van-tomas.de/books/der-freundliche-mr-crippen/</link><pubDate>Wed, 11 Sep 2024 22:18:28 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-freundliche-mr-crippen/</guid><description>&lt;p>Im Sommer 1910 steht Scotland Yard vor einem unlösbaren Fall: Im Haus des
allseits beliebten Mr Hawley Crippen wird die grausam zerstückelte Leiche
seiner Frau gefunden. Von Crippen selbst fehlt jede Spur &amp;hellip; John Boyne
erzählt meisterlich die spannende Jagd nach einem mutmaßlichen Mörder, die
sich 1910 in London und auf einem kanadischen Passagierschiff so wirklich
zugetragen hat.&lt;/p>
&lt;p>Ein hochspannender Kriminalroman und atmosphärisches Gesellschaftsporträt zur
Zeit der Passierschifffahrt und der großen technischen Erfindungen&lt;/p></description></item><item><title>Der Uhrmacher in der Filigree Street</title><link>https://van-tomas.de/books/der-uhrmacher-in-der-filigree-street/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 10:22:18 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-uhrmacher-in-der-filigree-street/</guid><description>&lt;p>London, Oktober 1883. Eines Abends kehrt Thaniel Steepleton, ein einfacher
Angestellter im Innenministerium, in seine winzige Londoner Mietwohnung heim.
Da findet er auf seinem Kopfkissen eine goldene Taschenuhr. Es ist ihm ein
Rätsel, was es mit ihr auf sich hat.&lt;/p>
&lt;p>Sechs Monate später explodiert im Gebäude von Scotland Yard eine Bombe.
Steepleton wurde gerade rechtzeitig gewarnt, weil seine Uhr ein Alarmsignal gab.
Nun macht er sich auf die Suche nach dem Uhrmacher und findet Keita Mori, einen
freundlichen, aber einsamen Mann aus Japan.&lt;/p></description></item><item><title>Die Frau in der Themse</title><link>https://van-tomas.de/books/die-frau-in-der-themse/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:58:03 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-frau-in-der-themse/</guid><description>&lt;p>Charlotte Reckitt ist schön, stolz und gesetzlos. Ihre Coups sind phänomenal,
ihre Erfolge beachtlich. Und sie ist eine Schlüsselfigur im Leben zweier
Männer: William Pinkerton, berühmt-berüchtigter Detektiv, und Adam Foole,
Gentleman-Dieb mit Witz und Chuzpe. Für den einen war sie einst die Erfüllung
all seiner Träume, für den anderen ist sie die letzte Spur einer lebenslangen
Besessenheit. Eine atemlose Jagd beginnt.&lt;/p></description></item><item><title>Das Flüstern der verlorenen Seelen</title><link>https://van-tomas.de/books/das-fl%C3%BCstern-der-verlorenen-seelen/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:58:01 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-fl%C3%BCstern-der-verlorenen-seelen/</guid><description>&lt;p>Irland im 7. Jahrhundert: In einem Kloster wird ein Mönch ermordet. Die Täterin
war ein junge Nonne, wie alle zu wissen glauben. Nur Schwester Fidelma ist fest
von ihrer Unschuld überzeugt.&lt;/p>
&lt;p>Spannende Kriminalfälle mit Schwester Fidelma, Sherlock Holmes und vielen
anderen berühmtem Detektiven vom Meister des keltischen Krimis.&lt;/p></description></item><item><title>Die Säulen der Erde</title><link>https://van-tomas.de/books/die-s%C3%A4ulen-der-erde/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:45 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-s%C3%A4ulen-der-erde/</guid><description>&lt;p>Schon als einfacher Steinmetz träumt Tom Builder davon, eine Kathedrale zu
bauen. Es ist die Zeit der beginnenden Gotik, in der die neuen Dome
lichtdurchflutet und grazil in den Himmel ragen. Die irdische Welt im Schatten
der Kathedralen hingegen ist gezeichnet von erbarmungslosen Kämpfen zwischen
Adel, Klerus und dem einfachen Volk. Auch Philip, Prior von Kingsbridge, droht
in den blutigen Auseinandersetzungen zerrieben zu werden – nicht anders als
Tom, dessen Stiefsohn Jack und die schöne, kluge Grafentochter Aliena. Wollen
sie überleben, müssen sie sich gegen ihre Widersacher behaupten. Auch dann
nicht, wenn der Feind die Oberhand zu gewinnen scheint.&lt;/p></description></item><item><title>Das Höllenschiff</title><link>https://van-tomas.de/books/das-h%C3%B6llenschiff/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:26:58 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-h%C3%B6llenschiff/</guid><description>&lt;p>London, auf dem Höhepunkt der napoleonischen Kriege.&lt;/p>
&lt;p>Die französischen Gefangenen erwartet ein Schicksal, das noch schlimmer ist als
der Galgen: abgewrackte Kriegsschiffe, die in der Themse vor Anker liegen.
Dort müssen sie unter höllischen Bedingungen Strafarbeit verrichten, die nur die
wenigsten überleben.&lt;/p>
&lt;p>Als sich herausstellt, dass dort eine Verbrecherbande ihr Unwesen treibt,
schickt die Navy den mit allen Wassern gewaschenen Sonderermittler Hawkwood, um
ihr das Handwerk zu legen.&lt;/p></description></item><item><title>Das Sündenhaus</title><link>https://van-tomas.de/books/das-s%C3%BCndenhaus/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-s%C3%BCndenhaus/</guid><description>&lt;p>London, Spätfrühjahr 1728. Auf eine &amp;ldquo;Bitte&amp;rdquo; von Englands Königin Queen
Caroline reist Tom Hawkins, mit allen Wassern gewaschener Gentleman, zum
Herrenhaus von John Aislabie in Yorkshire. Doch die ländliche Idylle entpuppt
sich für Tom schnell als Hexenkessel: Die Queen wird von Aislabie erpresst,
denn der ehemalige Schatzkanzler war mitverantwortlich für die &amp;ldquo;Südseeblase&amp;rdquo;,
den größten Finanzskandal des 18. Jahrhunderts. Aislabie wiederum erhält seit
einiger Zeit zunehmend blutigere Drohbriefe. Ehe Tom es sich versieht, gerät
er zwischen alle Fronten und mitten hinein in einen mörderischen Racheplan.&lt;/p></description></item><item><title>Das Teufelsloch</title><link>https://van-tomas.de/books/das-teufelsloch/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-teufelsloch/</guid><description>&lt;p>London, 1727: Tom Hawkins will lieber verdammt sein, als Landpfarrer zu werden
wie sein Vater. Er liebt die Frauen, das Bier und das Glücksspiel – und landet
eines Nachts im berüchtigten Londoner Schuldgefängnis »The Marshalsea«.
Schnell erkennt Tom, dass in diesem &amp;ldquo;Teufelsloch&amp;rdquo; nur überlebt, wer sich
nützlich machen kann: Er verdingt sich als Ermittler in einem hinterlistigen
Gefängnismord – eine Idee, an der sein düsterer Zellengenosse Fleet sogleich
Gefallen findet. Doch Tom ist auf der Hut, gilt Fleet doch selbst bei den
abgebrühtesten Bütteln des Marshalsea als Ausgeburt der Hölle…&lt;/p></description></item><item><title>Der Donnerstagsmordclub</title><link>https://van-tomas.de/books/der-donnerstagsmordclub/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-donnerstagsmordclub/</guid><description>&lt;p>Man möchte meinen, so eine luxuriöse Seniorenresidenz in der idyllischen
Grafschaft Kent sei ein friedlicher Ort. Das dachte auch die fast
achtzigjährige Joyce, als sie in Coopers Chase einzog. Bis sie Elizabeth, Ron
und Ibrahim kennenlernt oder, anders gesagt, eine ehemalige Geheimagentin,
einen ehemaligen Gewerkschaftsführer und einen ehemaligen Psychiater. Sie wird
Teil ihres Clubs, der sich immer donnerstags im Puzzlezimmer trifft, um
ungelöste Kriminalfälle aufzuklären. Als dann direkt vor ihrer Haustür ein
Mord verübt wird, ist der Ermittlungseifer der vier Senioren natürlich geweckt,
und selbst der Chefinspektor der lokalen Polizeidienststelle kann nur über
ihren Scharfsinn staunen.&lt;/p></description></item><item><title>Der Galgenvogel</title><link>https://van-tomas.de/books/der-galgenvogel/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-galgenvogel/</guid><description>&lt;p>London, Frühjahr 1728: Der schwefelgelb flackernde Schein rußiger Öllampen,
Übelkeit erregender Gestank frisch geleerter Nachttöpfe im Rinnstein, und in
den schmalen Gassen das Zischen und Fauchen schwarzer Ratten …&lt;/p>
&lt;p>Durch diese Straßen wird ein gut gekleideter junger Mann zum Galgen nach
Tyburn geschleppt. Die Menge am Straßenrand nennt ihn einen Mörder. Er
versucht ruhig zu bleiben. Sein Name ist Tom Hawkins, und er ist unschuldig.
Irgendwie muss er es schaffen, das zu beweisen, bevor der Strick sich um
seinen Hals legt.&lt;/p></description></item><item><title>Einfache Gewitter</title><link>https://van-tomas.de/books/einfache-gewitter/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/einfache-gewitter/</guid><description>&lt;p>Ein Mann. Eine Zufallsbekanntschaft. Ein Aktenordner. Ein Toter. Von einer
Sekunde auf die andere muss Adam Kindred, angesehener Klimatologe, in London
untertauchen. Er ist der Hauptverdächtige in einem Mordfall. Jeder Weg in sein
früheres Leben ist ihm versperrt – vollkommen undenkbar, Kontakt zur Familie
aufzunehmen, Handy oder Kreditkarte zu benutzen, in sein Hotelzimmer
zurückzukehren. Noch hofft Kindred, seine Unschuld schnell beweisen zu können.
Natürlich ein Irrglaube. Doch dann wird aus dem Gejagten ein Jäger, der einem
kriminellen Pharmakonzern das Handwerk legen will, und dabei geht Kindred
eiskalt vor.&lt;/p></description></item><item><title>Newtons Schatten</title><link>https://van-tomas.de/books/newtons-schatten/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/newtons-schatten/</guid><description>&lt;p>London 1696: Der berühmte Mathematiker, Physiker und Astronom Sir Isaac Newton
erhält die Aufsicht über die königliche Münzanstalt. Die neue Aufgabe lässt
sich nicht gut an: In London wimmelt es von Geldfälschern. Sein Gehilfe Ellis
beschäftigt sich mehr mit Newtons schöner Nichte als mit seiner Arbeit. Als
jedoch auch noch eine Mordserie im Tower Angst und Schrecken verbreitet, nimmt
Newton mit wissenschaftlichem Spürsinn die Verfolgung der Mörder auf.&lt;/p></description></item></channel></rss>