<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Thriller on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/thriller/</link><description>Recent content in Thriller on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 19 Aug 2025 22:00:29 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/thriller/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Krähentage</title><link>https://van-tomas.de/books/kr%C3%A4hentage/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 22:00:29 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/kr%C3%A4hentage/</guid><description>&lt;p&gt;Zwei ehrgeizige Ermittler, ein hochintelligenter Serienkiller – ein
unerbittlicher Wettkampf gegen die Zeit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bereits am ersten Arbeitstag steht das Ermittlerduo Jakob Krogh und Mila Weiss
vor einem Rätsel. Am Rande einer Ermittlung stoßen sie auf die Leiche einer
älteren Frau, die nachweislich nach ihrem Tod noch lebend gesehen wurde. Wie ist
das möglich?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kurz darauf wird ein junger Student in seiner Wohnung gefunden, auch er war nach
seinem Tod offenbar noch an der Uni. Aber damit nicht genug: An beiden Tatorten
werden Krähen gefunden, ausgehungert und versehen mit einer unheilvollen
Botschaft.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Kernschatten</title><link>https://van-tomas.de/books/kernschatten/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 20:42:15 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/kernschatten/</guid><description>&lt;p&gt;Im Kernforschungszentrum CERN entsteht eine fremde Substanz. Die Entdeckung ist
bahnbrechend, denn so winzig die Probe des unbekannten Materials auch ist –
viele der uns bekannten Naturgesetze scheinen darin nicht zu gelten. Die
Forscher stellen fest: Es breitet sich aus. Langsam, aber unaufhaltsam. Wohin
mit der gefährlichsten Entdeckung aller Zeiten?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Militärische Sperrzonen, schweigsame Menschen und eine Nacht, die 23 Stunden
dauert. Murmansk, 270 Kilometer nördlich des Polarkreises, könnte der perfekte
Ort sein, um ungestört an einer gefährlichen Substanz zu forschen. Doch als der
frisch beförderte Kommissar Kolja Blok mit dem Fall eines seltsam entstellten
Toten in einem Murmansker Park betraut wird und feststellt, dass es sich um
einen verschwundenen CERN-Wissenschaftler handelt, kommt er dem Geheimnis auf
die Spur – ohne seine Tragweite ahnen zu können. Gleichzeitig stößt der junge
Hochzeitsfotograf Mika Mikkelsen auf ein Schwarzweißbild des vermissten
Forschers, auf dem dieser noch lebend zu sehen ist. Wie Kolja Blok beginnt auch
er, Nachforschungen anzustellen. Ohne voneinander zu wissen, legen sich die
beiden mit einem unbekannten Feind an – und lösen eine Kettenreaktion von
Ereignissen aus, an deren Ende nicht weniger auf dem Spiel steht als die Welt …&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ein Fluss so rot und schwarz</title><link>https://van-tomas.de/books/ein-fluss-so-rot-und-schwarz/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 20:40:51 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/ein-fluss-so-rot-und-schwarz/</guid><description>&lt;p&gt;Sechs Menschen erwachen auf einem Schiff. Ohne jede Erinnerung. Der
siebte ist tot. Was ist passiert? Warum nimmt das Schiff Kurs auf ein
postapokalyptisches London? Und von welchem Grauen künden die Schreie im
dichten Nebel? Eine Mission auf Leben und Tod beginnt, der sich niemand
entziehen kann.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als Huxley zu sich kommt, weiß er nichts mehr. Nicht mal seinen Namen.
„Huxley“ ist ihm auf den Unterarm tätowiert. Offenbar befindet er sich an Bord
eines fremdgesteuerten Militärschiffs auf der Themse. Und er ist nicht allein.
Da gibt es noch fünf weitere Überlebende. Den sechsten findet er tot auf,
Selbstmord. Sie alle sind nicht zufällig hier: Zusammen sind sie Polizist,
Soldat, Ärztin, Physikerin, Historiker und Polarforscherin. Über ein
Satellitentelefon erhalten sie von einer mysteriösen Stimme Anweisungen.
Unaufhaltsam steuern sie in ein zerstörtes und ausgestorbenes London hinein.
Doch schließlich stellen sich ihnen nicht mehr nur Schiffswracks und
Brückenruinen in den Weg. Immer lauter werden die Schreie in der Ferne. Im
dichter werdenden Nebel lauert ein Grauen außerhalb ihrer Vorstellungskraft.
Mit jeder Seemeile wird deutlicher, dass ihre Reise ins Unbekannte ein
schreckliches Geheimnis birgt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>So finster die Nacht</title><link>https://van-tomas.de/books/so-finster-die-nacht/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 20:40:05 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/so-finster-die-nacht/</guid><description>&lt;p&gt;Wenn das Unfassbare Einzug hält, nimmt es anfangs niemand wahr &amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In dem Stockholmer Vorort Blackeberg wird die Leiche eines Jungen gefunden. Sein
Körper enthält keinen Tropfen Blut mehr. Alles deutet auf einen Ritualmörder hin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Noch ahnt niemand, was tatsächlich geschehen ist. Auch der zwölfjährige Oskar
verfolgt fasziniert die Nachrichten. Wer könnte der Mörder sein? Und warum sind
in der Nachbarwohnung die Fenster stets verhangen …&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eine fesselnde Geschichte über Liebe, Rache - und das Grauen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>The Siege of Trencher's Farm</title><link>https://van-tomas.de/books/the-siege-of-trenchers-farm/</link><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 23:22:34 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/the-siege-of-trenchers-farm/</guid><description>&lt;p&gt;American professor George Magruder, his wife Louise and their daughter rent an
old isolated house known as Trencher’s Farm in Cornwall so George can finish
his book. When George accidentally runs over a convicted child killer on the
loose from a mental asylum, he confronts the brutal locals and sets in train a
series of violent events that threatens his very survival and that of his
family.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Flussfahrt</title><link>https://van-tomas.de/books/flussfahrt/</link><pubDate>Sun, 11 May 2025 20:24:48 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/flussfahrt/</guid><description>&lt;p&gt;Bevor der wilde Cahulawassee River einem Staudammprojekt zum Opfer fällt und
endgültig gezähmt wird, planen vier Großstädter, den unberechenbaren Fluss noch
einmal mit dem Kanu zu bezwingen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was als harmloser Wochenendausflug amerikanischer Wohlstandsbürger beginnt, die
ein wenig Abenteuer suchen, entwickelt sich zusehends zum Überlebenskampf und
endet in einem Alptraum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;„Flussfahrt“ ist eine düstere Parabel über das Eindringen der Zivilisation in
die Natur, die sich schließlich gewaltsam zur Wehr setzt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;„Flussfahrt“ gilt als einer der besten und einflussreichsten amerikanischen
Romane des 20. Jahrhunderts. Der Roman war die Vorlage für den Filmklassiker
„Beim Sterben ist jeder der erste“. Nach mehr als anderthalb Jahrzehnten ist
„Flussfahrt“ endlich wieder auf Deutsch erhältlich.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der innere Zirkel</title><link>https://van-tomas.de/books/der-innere-zirkel/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 23:32:24 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-innere-zirkel/</guid><description>&lt;p&gt;Als der berühmte und mit dem Nobelpreis ausgezeichnete Professor Wilson Bledsoe
ermordet aufgefunden wird, bewegen sich die Nachforschungen der Polizei schon
bald in eine ganz bestimmte Richtung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rassistische Schmähungen, die in die Brust des farbigen Wissenschaftlers geritzt
wurden, führen zu einer Gruppe von Fanatikern, die die Überlegenheit der weißen
Rasse propagiert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch der Bruder des Ermordeten, FBI-Agent Sterling Bledsoe, bezweifelt einen
solchen Hintergrund. Er wird in dieser Vermutung bestärkt, als er die Laborräume
seines Bruders untersucht: Dort stößt er auf eine riesige Sammlung von
Vogelkadavern und auf ein geheimes Projekt, das zur tödlichen Bedrohung werden
könnte.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Billy Summers</title><link>https://van-tomas.de/books/billy-summers/</link><pubDate>Wed, 19 Mar 2025 22:37:37 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/billy-summers/</guid><description>&lt;p&gt;Billy ist Kriegsveteran und verdingt sich als Auftragskiller. Sein neuester
Job ist so lukrativ, dass es sein letzter sein soll. Danach will er ein neues
Leben beginnen. Aber er hat sich mit mächtigen Hintermännern eingelassen und
steht schließlich selbst im Fadenkreuz. Auf der Flucht rettet er die junge
Alice, die Opfer einer Gruppenvergewaltigung wurde. Billy muss sich
entscheiden. Geht er den Weg der Rache oder der Gerechtigkeit? Gibt es da
einen Unterschied? So oder so, die Antwort liegt am Ende des Wegs.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Frevel</title><link>https://van-tomas.de/books/frevel/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 20:46:25 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/frevel/</guid><description>&lt;p&gt;Frankfurt im Jahr 1800: Drei auf ungewöhnliche Weise entstellte Leichen
versetzen die Stadt in Angst. Gerüchte über religiöse Ritualmorde machen die
Runde. Nur zwei erliegen dem alten Aberglauben nicht: Zeitungsredakteur Johann
und Manon, deren Vater als Rechtsmediziner die Überreste der Ermordeten
obduziert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die beiden erkennen, dass die Verbrechen die blutige Handschrift eines
berüchtigten Mörders tragen – einer Gestalt wie aus dem dunkelsten Albtraum. Man
nennt ihn „den Aal“, weil er einst lebensgefährlich verletzt wurde und seine
Wunden nur dank der Schuppen eines Aals geheilt werden konnten.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Fräulein Smillas Gespür für Schnee</title><link>https://van-tomas.de/books/fr%C3%A4ulein-smillas-gesp%C3%BCr-f%C3%BCr-schnee/</link><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 23:59:35 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/fr%C3%A4ulein-smillas-gesp%C3%BCr-f%C3%BCr-schnee/</guid><description>&lt;p&gt;Im Kopenhagener Hafenviertel stürzt ein Junge vom Dach eines Lagerhauses.
Todesursache laut Polizeibericht: ein Unfall.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Smilla Jaspersen, die im selben Haus wohnt wie der Junge, sieht das anders und
stellt ihre eigenen Nachforschungen an. Der internationale Erfolg dieses
literarischen Thrillers hat neben der faszinierenden Geschichte vor allem mit
seiner Heldin zu tun: der wunderbar ruppigen, unangepassten und zugleich zarten
und verletzlichen Smilla.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Das Schweigen der Lämmer</title><link>https://van-tomas.de/books/das-schweigen-der-l%C3%A4mmer/</link><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 23:28:39 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-schweigen-der-l%C3%A4mmer/</guid><description>&lt;p&gt;Nur ein Mann kann dem FBI noch helfen, den geistesgestörten Frauenmörder
„Buffalo Bill“ zu finden: Dr. Hannibal Lecter, der wegen einer Reihe von
Verbrechen in der geschlossenen Abteilung einer psychiatrischen Klinik verwahrt
wird. Die junge FBI-Agentin Clarice Starling soll ihn verhören, ohne zu wissen,
auf welch teuflisches Spiel sie sich einlässt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Woman in Cabin 10</title><link>https://van-tomas.de/books/woman-in-cabin-10/</link><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 17:43:59 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/woman-in-cabin-10/</guid><description>&lt;p&gt;Was tust du, wenn du Zeugin eines Mordes wirst – und niemand glaubt dir?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein Luxusschiff mit Kurs auf die norwegischen Fjorde. Eine Frau, die Zeugin
eines Mordes wird. Aber hat es diesen Mord wirklich gegeben?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Reise auf einem Luxusschiff mit Kurs auf die norwegischen Fjorde: Für die
Journalistin Lo Blacklock ein wahr gewordener Traum. Doch gleich in der ersten
Nacht auf See erwacht sie von einem Schrei aus der Nachbarkabine. Sie hört, wie
etwas ins Wasser geworfen wird – etwas Schweres, wie ein menschlicher Körper.
Lo alarmiert den Sicherheitsoffizier. Aber die Nachbarkabine ist leer, ohne das
geringste Anzeichen, dass hier jemand gewohnt hat. Die junge Frau aus Kabine
10, mit der Lo noch am Vortag gesprochen hat, scheint nie existiert zu
haben.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Stier und das Mädchen</title><link>https://van-tomas.de/books/der-stier-und-das-m%C3%A4dchen/</link><pubDate>Tue, 13 Feb 2024 19:19:04 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-stier-und-das-m%C3%A4dchen/</guid><description>&lt;p&gt;In einer verlassenen Ecke Islands, wo der weite Himmel bis zur Erde reicht und
nur das Brausen des fernen Meeres zu hören ist, haben zwei junge Touristinnen
eine Autopanne. Zu Fuß erreichen sie einen einsamen Bauernhof. Auf ihrer Suche
nach den Bewohnern entdecken sie in der Scheune zwei Tote, grausam zugerichtet.
Auch im Wohnhaus machen sie einen ähnlich entsetzlichen Fund. Aber bevor sie
fliehen können, merken sie, dass sie nicht allein auf dem Hof sind …&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Unter der Mitternachtssonne</title><link>https://van-tomas.de/books/unter-der-mitternachtssonne/</link><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 16:49:08 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/unter-der-mitternachtssonne/</guid><description>&lt;p&gt;Osaka, 1973: Ein Pfandleiher wird ermordet aufgefunden. Der unerschütterliche
Detektiv Sasagaki nimmt die Ermittlungen auf, ohne zu ahnen, dass sie von nun an
sein Leben bestimmen werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beinahe zwanzig Jahre lang versucht er, den Fall aufzuklären. Seinen Verdacht
kann er jedoch nicht belegen: Dass der Sohn des Opfers und die Tochter der
Hauptverdächtigen, zum Zeitpunkt des Mordes beide noch Kinder, in das Rätsel um
den Toten verwickelt sind.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch verbissen und mit zunehmender Verzweiflung folgt er jeder Spur. Dann stößt
er endlich auf die entscheidende Fährte …&lt;/p&gt;</description></item><item><title>... und morgen werde ich dich vermissen</title><link>https://van-tomas.de/books/und-morgen-werde-ich-dich-vermissen/</link><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 22:42:21 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/und-morgen-werde-ich-dich-vermissen/</guid><description>&lt;p&gt;Wenn man am Tiefpunkt ist, gibt es nur einen Weg: Hoch, in den Norden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thorkild Aske wird aus dem Gefängnis entlassen. Früher war er interner
Ermittler bei der norwegischen Polizei und ein gefragter Verhörspezialist,
doch dann lief etwas entsetzlich schief. Nun steht er vor dem Nichts. Von
Schuldgefühlen und Schmerzen geplagt, lässt er sich von seinem Freund und
Psychologen Ulf überreden, nach einem jungen Mann zu suchen: Rasmus Moritzen
arbeitete auf einer verlassenen Leuchtturmwärterinsel im nordnorwegischen
Meer. Er ist spurlos verschwunden. Ein Tauchunfall, vermutet die örtliche
Polizei, für sie ist der Fall erledigt. Doch damit wollen sich Rasmus&amp;rsquo; Eltern
nicht zufrieden geben.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Endgültig</title><link>https://van-tomas.de/books/endg%C3%BCltig/</link><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:11:02 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/endg%C3%BCltig/</guid><description>&lt;p&gt;Jenny Aaron war Mitglied einer international operierenden Eliteeinheit der
Polizei – hochintelligent, tödlich effektiv. Doch vor fünf Jahren endete ein
Einsatz in Barcelona mit einer Katastrophe. Seitdem ist Aaron blind. Damals
dachte sie, es sei der schlimmste Tag ihres Lebens. Sie hat sich geirrt. Der
schlimmste Tag ihres Lebens ist heute.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seit Jenny Aaron bei einem missglückten Einsatz vor fünf Jahren das Augenlicht
verlor, arbeitet sie als Verhörspezialistin beim BKA. Sie versteht es perfekt,
zwischen den Worten zu tasten und das dahinter Verborgene zu erspüren.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die gute Schwester</title><link>https://van-tomas.de/books/die-gute-schwester/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 15:34:01 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-gute-schwester/</guid><description>&lt;p&gt;Als Megan auf dem Handy ihres Mannes Chris ein Foto ihrer Zwillingsschwester
Leah entdeckt, vermutet sie sofort eine neue, perfide Bosheit ihrer Schwester.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sie beschließt, Leah nach Jahren des Schweigens zu konfrontieren. Doch das
Treffen endet mit einem schrecklichen Streit – und einem Mord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Panik fasst Megan einen Plan: Wenn niemand weiß, dass Leah tot ist, wird es
auch keine Ermittlungen geben – schließlich gleichen die beiden sich aufs Haar.
Megan beginnt, ein Doppelleben zu führen. Sie taucht in Leahs luxuriöses Leben
ein und sieht so die Chance, ihrer toxischen Ehe zu entfliehen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Hidden Pictures</title><link>https://van-tomas.de/books/hidden-pictures/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 22:54:30 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/hidden-pictures/</guid><description>&lt;p&gt;Mallory Quinn is fresh out of rehab when she takes a job as a babysitter for Ted
and Caroline Maxwell. She is to look after their five-year-old son, Teddy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mallory immediately loves it. She has her own living space, goes out for nightly
runs, and has the stability she craves. And she sincerely bonds with Teddy, a
sweet, shy boy who is never without his sketchbook and pencil. His drawings are
the usual fare: trees, rabbits, balloons. But one day, he draws something
different: a man in a forest, dragging a woman’s lifeless body.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>So ruhet in Frieden</title><link>https://van-tomas.de/books/so-ruhet-in-frieden/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 21:44:00 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/so-ruhet-in-frieden/</guid><description>&lt;p&gt;Stockholm, 13. August 2002: Nach einer extremen Hitzewelle legt sich ein
elektrisches Feld über die Stadt. Lampen können nicht mehr gelöscht, Maschinen
nicht mehr ausgeschaltet werden. Die Menschen leiden unter mörderischen
Kopfschmerzen, ein Chaos droht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch plötzlich ist alles wieder vorüber. Oder doch nicht? Irgendetwas ist
verändert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als der pensionierte Journalist Gustav Mahler einen Anruf aus dem nahegelegenen
Krankenhaus bekommt, will er nicht glauben, was ihm berichtet wird: Die Toten
seien erwacht &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Solarstation</title><link>https://van-tomas.de/books/solarstation/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 22:07:02 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/solarstation/</guid><description>&lt;p&gt;Hauchdünn und kostbar sind die Sonnensegel der japanischen Solarstation
NIPPON. Von ihnen aus wird die Erde mit Energie versorgt. Als die
Energieübertragung versagt, denken Leonard Carr und die Mannschaft der Station
zuerst an eine technische Panne. Doch dann geschieht ein Mord, und ein fremdes
Raumschiff dockt widerrechtlich an. Entsetzt erkennt die Besatzung, dass sie
Spielball in einem Plan ist, der die Station zu einer nie dagewesenen Bedrohung
für die Erde werden lässt. Leonard hat nur eine Chance gegen die kalte
Präzision, mit der seine Widersacher vorgehen: Er kennt alle Geheimnisse der
Solarstation und weiß beim Kampf, die Gesetze der Schwerelosigkeit für sich zu
nutzen &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ausgebrannt</title><link>https://van-tomas.de/books/ausgebrannt/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 22:05:34 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/ausgebrannt/</guid><description>&lt;p&gt;Die Menschheit vor ihrer größten Herausforderung: Das Ende des Erdölzeitalters
steht bevor!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als in Saudi-Arabien das größte Ölfeld der Welt versiegt, kommt es weltweit zu
Unruhen. Bahnt sich tatsächlich das Ende unserer Zivilisation an?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nur Markus Westermann glaubt an ein Wunder. Er glaubt eine Methode zu kennen,
wie man noch Öl finden kann. Viel Öl. Doch der Schein trügt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Refugium</title><link>https://van-tomas.de/books/refugium/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 22:00:00 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/refugium/</guid><description>&lt;p&gt;Ein explosives Ermittler-Duo. Sie: Expolizistin und Krimiautorin im
Karrieretief. Er: ein Hacker mit gequälter Seele. Sie ziehen einander an. Sie
stoßen einander ab, aber sie müssen einander vertrauen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ursprünglich sollte Kim Ribbing, der die Spuren eines tiefen Traumas in sich
trägt, die ehemalige Polizistin Julia Malmros bei Recherchen unterstützen. Doch
dann erschüttert ein Verbrechen das sommerliche Leben in den Schären.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nicht weit von Julias Ferienhaus werden die Gäste eines Mitsommerfests grausam
hingerichtet. Nur Astrid Helander, der Tochter der Familie, gelingt es, sich
zu retten. Aber das junge Mädchen ist verstummt. Für Julia ist die Zeit
gekommen, zu handeln.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Anschlag</title><link>https://van-tomas.de/books/der-anschlag/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2011 14:56:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-anschlag/</guid><description>&lt;p&gt;Am 22. November 1963 fielen in Dallas, Texas, drei Schüsse. John F. Kennedy
starb, und die Welt veränderte sich für immer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn man das Geschehene ungeschehen machen könnte – wären die Folgen es wert?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jake Epping kann in die Vergangenheit zurückkehren und will den Anschlag
verhindern. Aber je näher er seinem Ziel kommt, umso vehementer wehrt sich die
Vergangenheit gegen jede Änderung.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Das Parfum</title><link>https://van-tomas.de/books/das-parfum/</link><pubDate>Sat, 17 Feb 2007 14:40:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-parfum/</guid><description>&lt;p&gt;Im achtzehnten Jahrhundert lebte in Frankreich ein Mann, der zu den genialsten
und abscheulichsten Gestalten dieser an genialen und abscheulichen Gestalten
nicht armen Epoche gehörte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die spannende Geschichte – märchenhaft, witzig und zugleich fürchterlich
angsteinflößend – vom finsteren Helden Grenouille.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Das Sündenhaus</title><link>https://van-tomas.de/books/das-s%C3%BCndenhaus/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-s%C3%BCndenhaus/</guid><description>&lt;p&gt;London, Spätfrühjahr 1728. Auf eine &amp;ldquo;Bitte&amp;rdquo; von Englands Königin Queen
Caroline reist Tom Hawkins, mit allen Wassern gewaschener Gentleman, zum
Herrenhaus von John Aislabie in Yorkshire. Doch die ländliche Idylle entpuppt
sich für Tom schnell als Hexenkessel: Die Queen wird von Aislabie erpresst,
denn der ehemalige Schatzkanzler war mitverantwortlich für die &amp;ldquo;Südseeblase&amp;rdquo;,
den größten Finanzskandal des 18. Jahrhunderts. Aislabie wiederum erhält seit
einiger Zeit zunehmend blutigere Drohbriefe. Ehe Tom es sich versieht, gerät
er zwischen alle Fronten und mitten hinein in einen mörderischen Racheplan.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Das Teufelsloch</title><link>https://van-tomas.de/books/das-teufelsloch/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-teufelsloch/</guid><description>&lt;p&gt;London, 1727: Tom Hawkins will lieber verdammt sein, als Landpfarrer zu werden
wie sein Vater. Er liebt die Frauen, das Bier und das Glücksspiel – und landet
eines Nachts im berüchtigten Londoner Schuldgefängnis »The Marshalsea«.
Schnell erkennt Tom, dass in diesem &amp;ldquo;Teufelsloch&amp;rdquo; nur überlebt, wer sich
nützlich machen kann: Er verdingt sich als Ermittler in einem hinterlistigen
Gefängnismord – eine Idee, an der sein düsterer Zellengenosse Fleet sogleich
Gefallen findet. Doch Tom ist auf der Hut, gilt Fleet doch selbst bei den
abgebrühtesten Bütteln des Marshalsea als Ausgeburt der Hölle…&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Galgenvogel</title><link>https://van-tomas.de/books/der-galgenvogel/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-galgenvogel/</guid><description>&lt;p&gt;London, Frühjahr 1728: Der schwefelgelb flackernde Schein rußiger Öllampen,
Übelkeit erregender Gestank frisch geleerter Nachttöpfe im Rinnstein, und in
den schmalen Gassen das Zischen und Fauchen schwarzer Ratten …&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durch diese Straßen wird ein gut gekleideter junger Mann zum Galgen nach
Tyburn geschleppt. Die Menge am Straßenrand nennt ihn einen Mörder. Er
versucht ruhig zu bleiben. Sein Name ist Tom Hawkins, und er ist unschuldig.
Irgendwie muss er es schaffen, das zu beweisen, bevor der Strick sich um
seinen Hals legt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Des Teufels Gebetbuch</title><link>https://van-tomas.de/books/des-teufels-gebetbuch/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/des-teufels-gebetbuch/</guid><description>&lt;p&gt;Der ehemalige Spieler Tadeus Boch gelangt in Baden-Baden in den Besitz einer
mysteriösen Spielkarte aus einem vergangenen Jahrhundert. Alsbald gerät er in
einen Strudel unvorhergesehener und mysteriöser Ereignisse, in dessen Zentrum
die uralte Karte zu stehen scheint. Die Rede ist von einem Fluch. Was hat es
mit ihr auf sich? Wer erschuf sie? Gibt es noch weitere? Wo könnte man sie
finden? Dafür interessieren sich viele, und bald wird Tadeus gejagt, während
er versucht, dem Geheimnis auf die Spur zu kommen. Plötzlich steigt der
Einsatz: Es ist nicht weniger als sein eigenes Leben.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Weltenwanderin</title><link>https://van-tomas.de/books/die-weltenwanderin/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-weltenwanderin/</guid><description>&lt;p&gt;Isserley ist davon besessen männliche Anhalter mitzunehmen - vorausgesetzt sie
sind gut gebaut und allein. Aber warum? Im Laufe der Geschichte wird der Grund
klar, und die Leser:innen werden unaufhaltsam in eine völlig unerwartete und
zunehmend erschreckende Welt hineingezogen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Eine Billion Dollar</title><link>https://van-tomas.de/books/eine-billion-dollar/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/eine-billion-dollar/</guid><description>&lt;p&gt;John Fontanelli ist ein armer Schlucker, bis er eine unglaubliche Erbschaft
macht: ein Vermögen, das ein Vorfahre hinterlassen hat und das in fast 500
Jahren auf über eine Billion Dollar angewachsen ist. Der Erbe dieses
Vermögens, so heißt es im Testament, werde einst der Menschheit die verlorene
Zukunft wiedergeben. John tritt das Erbe an. Aber kann er noch jemandem
trauen? Und dann erhält er einen Anruf von einem geheimnisvollen Fremden, der
zu wissen behauptet, was es mit dem Erbe auf sich hat &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Einfache Gewitter</title><link>https://van-tomas.de/books/einfache-gewitter/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/einfache-gewitter/</guid><description>&lt;p&gt;Ein Mann. Eine Zufallsbekanntschaft. Ein Aktenordner. Ein Toter. Von einer
Sekunde auf die andere muss Adam Kindred, angesehener Klimatologe, in London
untertauchen. Er ist der Hauptverdächtige in einem Mordfall. Jeder Weg in sein
früheres Leben ist ihm versperrt – vollkommen undenkbar, Kontakt zur Familie
aufzunehmen, Handy oder Kreditkarte zu benutzen, in sein Hotelzimmer
zurückzukehren. Noch hofft Kindred, seine Unschuld schnell beweisen zu können.
Natürlich ein Irrglaube. Doch dann wird aus dem Gejagten ein Jäger, der einem
kriminellen Pharmakonzern das Handwerk legen will, und dabei geht Kindred
eiskalt vor.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Hannibal</title><link>https://van-tomas.de/books/hannibal/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/hannibal/</guid><description>&lt;p&gt;Clarice Starling steckt in einer Krise, seit sie eine Drogendealerin
erschossen hat. Doch dann wird sie wieder auf Hannibal Lecter angesetzt, der
vor sieben Jahren aus dem Hochsicherheitstrakt entflohen ist. Währenddessen
träumt sein großer Gegenspieler Mason Verger von Rache und benutzt Clarice als
menschlichen Köder, um an Hannibal Lecter heranzukommen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Hannibal rising</title><link>https://van-tomas.de/books/hannibal-rising/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/hannibal-rising/</guid><description>&lt;p&gt;Der Dämon erwacht: Thomas Harris führt uns in die Kindheit des genialen,
äußerst kultivierten und monströsen Serienkillers. Er enthüllt den Albtraum,
den Hannibal erlebt und der ihn bald zu eigenen Gräueltaten treibt. Das dunkle
Trauma des Hannibal Lecter - die atemberaubende Vorgeschichte zu den
Welterfolgen »Roter Drache«, »Das Schweigen der Lämmer« und »Hannibal«.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Hitze</title><link>https://van-tomas.de/books/hitze/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/hitze/</guid><description>&lt;p&gt;Die schlimmste Dürre seit Jahrzehnten lastet wie heißes Blei auf dem
ländlichen Städtchen Kiewarra mitten im Nirgendwo. Das Vieh der Farmer stirbt,
die Menschen fürchten um ihre Existenz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als Luke Hadler, seine Frau und ihr Sohn Billy erschossen aufgefunden werden,
glauben alle, dass der Farmer durchgedreht ist und erweiterten Suizid begangen
hat. Aber Sergeant Raco hat seine Zweifel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aaron Falk kehrt nach zwanzig Jahren nach Kiewarra zurück - zur Beerdigung
seines Jugendfreundes Luke. Bald brechen alte Wunden wieder auf; das Misstrauen
wirft seine dunklen Schatten auf die Kleinstadt. Und in der Hitze steigt der
Druck &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Lautlos</title><link>https://van-tomas.de/books/lautlos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/lautlos/</guid><description>&lt;p&gt;Am 3. Juni 1999 streckt der serbische Diktator Slobodan Milosevic die Waffen
vor den Verbänden der Nato. Der Krieg der Werte scheint gewonnen, der Frieden
gesichert. Oder doch nicht? Ein Kommando unter der Leitung der
Superterroristin Jana infiltriert den Flughafen Köln/Bonn wenige Tage bevor
die weltpolitische Elite auf dem Gipfel zusammenkommt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für wen arbeitet Jana? Was verbirgt sich hinter der unheimlichen Waffe, die
YAG genannt wird und einen neuen Krieg heraufbeschwören könnte? Liam O&amp;rsquo;Connor,
Schriftsteller und Physiker, ist zu Besuch in Köln und kommt Jana auf die Spur.
Doch wer glaubt schon einem Mann, der zwar für den Nobelpreis nominiert, aber
als Playboy und Säufer berüchtigt ist und seine Umwelt mit Vorliebe zum Narren
hält?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Roter Drache</title><link>https://van-tomas.de/books/roter-drache/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/roter-drache/</guid><description>&lt;p&gt;Ein Killer verbreitet Angst und Schrecken in Florida. Er hat schon zehn
Menschen umgebracht, und die Mordserie reißt nicht ab. Wer wäre besser
geeignet, ein Psychogramm des Gesuchten anzufertigen, als der Psychiater und
Massenmörder, den das FBI drei Jahre zuvor fassen konnte: Dr. Hannibal Lecter.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>The ark</title><link>https://van-tomas.de/books/the-ark/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/the-ark/</guid><description>&lt;p&gt;Nachdem die Erde zerstört wurde, sind die letzten 50.000 Menschen auf einem
gewaltigen Raumschiff, der „Arche&amp;quot;, unterwegs zum nächsten bewohnbaren
Planeten. Beinahe hundert Jahre hat die Reise bereits gedauert, erst die
jetzige Generation von Bewohnern soll die Ankunft erleben. Das Leben an Bord
ist streng reglementiert, jeder Bewohner ist über ein Implantat jederzeit zu
orten. Dennoch verschwindet der brillante junge Wissenschaftler Edmond Laraby
spurlos – und wird kurz darauf tot aufgefunden. &amp;ldquo;Selbstmord&amp;rdquo;, heißt es von
offizieller Stelle, doch Detective Bryan Benson hegt Zweifel: Was hat es mit
den Aufnahmen von Tau Ceti auf sich, die Laraby ausgewertet hat? Und wie hängt
eine Geheimorganisation, deren Mitglieder sich durch Vortäuschen des eigenen
Todes der Überwachung entzogen haben, in der Sache mit drin?&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>