<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dystopie on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/dystopie/</link><description>Recent content in Dystopie on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 24 Dec 2023 11:47:07 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/dystopie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ubik</title><link>https://van-tomas.de/books/ubik/</link><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 11:47:07 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/ubik/</guid><description>&lt;p>Vom Mond kehrte Glen Runciter nur als Toter zurück. Aber wer schreibt dann die
Botschaften auf Streichholzbriefchen und aufgerissenen Zigarettenpackungen? Die
Dinge haben sich selbständig gemacht, sie reisen in ihre eigene Zeit zurück –
das Auto ist ein Modell aus den Dreißigern, der Fahrstuhl aus den Zwanzigern.
Und was soll Ubik sein – Biermarke, Pfandhaus oder Raumspray? Oder ist Ubik die
Rettung gegen den Zerfall der Realität?&lt;/p></description></item><item><title>New York 1999</title><link>https://van-tomas.de/books/new-york-1999/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 22:03:41 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/new-york-1999/</guid><description>&lt;p>New York kurz vor der Jahrhundertwende: 35 Millionen Menschen leben in der
Stadt, die längst nicht mehr in der Lage ist, alle mit den einfachsten Mitteln
zu versorgen.&lt;/p>
&lt;p>Alle leben auf engstem Raum, Trinkwasser ist rationiert, und echte Nahrung
können sich nur die Reichen leisten.&lt;/p>
&lt;p>Als Billy Chung durch Zufall entdeckt, dass die Alarmanlage der Wohnung von Big
Mike, einem Unterweltboss, ausgefallen ist, macht er sich das zunutze und raubt
ihn aus. Mike überrascht ihn dabei, Billy tötet ihn.&lt;/p></description></item><item><title>Die andere Seite</title><link>https://van-tomas.de/books/die-andere-seite/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:43:07 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-andere-seite/</guid><description>&lt;p>Eines Tages erhält ein Mann überraschend Besuch. Der verkündet ihm:&lt;/p>
&lt;p>„Claus
Patera, absoluter Herr des Traumreichs, beauftragt mich als Agenten, Ihnen die
Einladung zur Übersiedelung in sein Land zu überreichen.“&lt;/p>
&lt;p>Der Mann folgt der Einladung. Doch die Traumwelt entpuppt sich als
Überwachungsstaat, in dem sich ein apokalyptischer Kampf anbahnt…&lt;/p></description></item><item><title>1984, Farm der Tiere</title><link>https://van-tomas.de/books/1984-farm-der-tiere/</link><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 22:02:20 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/1984-farm-der-tiere/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>1984&lt;/strong> dreht sich um den Büroangestellten Winston Smith, der im Ministerium
für Wahrheit Ozeaniens als kleines Zahnrad im Getriebe eines monströsen
Staatsapparates Zensuraufgaben erledigt.&lt;/p>
&lt;p>Seit Jahren nagen Zweifel an der Legitimität des Systems, in dem ihm selbst ein
Augenrollen das Leben kosten kann. Nach dem ersten Schritt, diesen ursprünglich
rein geistigen Widerstand in die Tat umzusetzen lernt er eine junge Kollegin
lieben. Gemeinsam beginnen sie eine Liebesbeziehung, die in der jeden
Lebensaspekt durchdringenden Diktatur für sich bereits einen Akt des Hochverrats
darstellt.&lt;/p></description></item><item><title>Die Stadt der Blinden</title><link>https://van-tomas.de/books/die-stadt-der-blinden/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-stadt-der-blinden/</guid><description>&lt;p>Ein Mann steht an einer Ampel. Von einer Sekunde auf die nächste, ohne
erklärbaren Grund, erblindet er. Wie ihm ergeht es immer mehr Menschen in
seiner Heimatstadt. Wie eine Seuche greift die Blindheit um sich. Die
Regierenden wissen sich nicht anders zu helfen, als die Betroffenen in einer
verlassenen Irrenanstalt einzuquartieren – unter der Bewachung von Soldaten,
die auf jeden schießen, der fliehen will. Je mehr Blinde dort
zusammengepfercht werden, desto schlimmer, desto unmenschlicher wird die
Situation. Inmitten dieses grausamen Chaos befindet sich ein Augenarzt mit
seiner Frau – die als Einzige noch sehen kann …&lt;/p></description></item><item><title>Ice cream star</title><link>https://van-tomas.de/books/ice-cream-star/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/ice-cream-star/</guid><description>&lt;p>Auf der Suche nach einem Gegenmittel für eine Grippeepidemie, die sie durch
die Reste einer vergangenen Zivilisation führt, erlebt eine unerschrockene
Heldin Fanatismus, Gier und sinnlose Gewalt genauso wie Loyalität, Güte und
Hoffnung. Eine sprachmächtige Irrfahrt durch die höchsten Höhen und
finstersten Abgründe des Menschseins.&lt;/p>
&lt;p>In einer nicht allzu fernen Zukunft sorgt eine Pandemie dafür, dass in Amerika
die Weißen vollständig aussterben, während die Schwarzen höchstens 18 Jahre
alt werden. Die Welt von Ice Cream Star ist eine Welt der Kinder, die mit
Findigkeit und Witz die Ruinen der heutigen Welt umdeuten und für ihre Zwecke
nutzen. Mit 15 Jahren gehört Ice Cream schon zur älteren Generation, als sie z
ur Anführerin berufen wird, um über das Schicksal ihrer Leute zu entscheiden.
Fest entschlossen, ein Heilmittel zu finden, führt ihr Weg sie von den Wäldern
Massachusetts’ bis nach New York, wo katholische Extremisten ein korruptes
Regime errichtet haben, an dessen Spitze sie sich bald befindet. Doch der
Preis für diesen unverhofften Aufstieg ist hoch: Ihr treuer Begleiter Pascha –
ein Weißer, der behauptet, 30 Jahre alt zu sein – soll am Kreuz sterben, wie
alle anderen weißen Männer auf den Darstellungen der Passion Christi. Es folgt
eine Odyssee, an der nicht nur ihre Freundschaft, sondern auch Ice Creams sonst
unerschütterlicher Optimismus zu zerbrechen drohen.&lt;/p></description></item><item><title>Vor dem Abgrund</title><link>https://van-tomas.de/books/vor-dem-abgrund-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/vor-dem-abgrund-1/</guid><description>&lt;p>Fünf Studenten bekommen den Auftrag, eine revolutionäre Nanotechnologie zu
prüfen. Die Studierenden wittern ihre große Chance.&lt;/p>
&lt;p>Bald müssen sie erkennen, dass sie und ihre Auftraggeber unterschiedliche
Ziele haben. Sie gehen ihren eigenen Weg und der Erfolg gibt ihnen recht.&lt;/p>
&lt;p>Schnell müssen sich die fünf eingestehen, dass sie nicht alles so fest im
Griff haben, wie sie es glauben.&lt;/p></description></item></channel></rss>