<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dystopie on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/dystopie/</link><description>Recent content in Dystopie on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 26 Oct 2023 22:03:41 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/dystopie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>New York 1999</title><link>https://van-tomas.de/books/new-york-1999/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 22:03:41 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/new-york-1999/</guid><description>New York kurz vor der Jahrhundertwende: 35 Millionen Menschen leben in der Stadt, die längst nicht mehr in der Lage ist, alle mit den einfachsten Mitteln zu versorgen.
Alle leben auf engstem Raum, Trinkwasser ist rationiert, und echte Nahrung können sich nur die Reichen leisten.
Als Billy Chung durch Zufall entdeckt, dass die Alarmanlage der Wohnung von Big Mike, einem Unterweltboss, ausgefallen ist, macht er sich das zunutze und raubt ihn aus.</description></item><item><title>Die andere Seite</title><link>https://van-tomas.de/books/die-andere-seite/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:43:07 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-andere-seite/</guid><description>Eines Tages erhält ein Mann überraschend Besuch. Der verkündet ihm:
„Claus Patera, absoluter Herr des Traumreichs, beauftragt mich als Agenten, Ihnen die Einladung zur Übersiedelung in sein Land zu überreichen.“
Der Mann folgt der Einladung. Doch die Traumwelt entpuppt sich als Überwachungsstaat, in dem sich ein apokalyptischer Kampf anbahnt…</description></item><item><title>1984, Farm der Tiere</title><link>https://van-tomas.de/books/1984-farm-der-tiere/</link><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 22:02:20 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/1984-farm-der-tiere/</guid><description>1984 dreht sich um den Büroangestellten Winston Smith, der im Ministerium für Wahrheit Ozeaniens als kleines Zahnrad im Getriebe eines monströsen Staatsapparates Zensuraufgaben erledigt.
Seit Jahren nagen Zweifel an der Legitimität des Systems, in dem ihm selbst ein Augenrollen das Leben kosten kann. Nach dem ersten Schritt, diesen ursprünglich rein geistigen Widerstand in die Tat umzusetzen lernt er eine junge Kollegin lieben. Gemeinsam beginnen sie eine Liebesbeziehung, die in der jeden Lebensaspekt durchdringenden Diktatur für sich bereits einen Akt des Hochverrats darstellt.</description></item><item><title>Ready Player One</title><link>https://van-tomas.de/books/ready-player-one/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 12:53:18 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/ready-player-one/</guid><description>Im Jahr 2045 ist die Welt ein hässlicher Ort: Die Erdölvorräte sind aufgebraucht, ein Großteil der Bevölkerung lebt in Armut. Einziger Lichtblick ist die OASIS, eine virtuelle Ersatzwelt, in der man leben, arbeiten, zur Schule gehen und spielen kann.
Die OASIS ist ein ganzes Universum, es gibt Tausende von Welten, von denen jede ebenso einzigartig wie phantasievoll ist. Und sie hat ein Geheimnis.
Der exzentrische Schöpfer der OASIS hat tief im virtuellen Code einen Schatz vergraben, und wer ihn findet, wird seinen gesamten Besitz erben – zweihundertvierzig Milliarden Dollar.</description></item><item><title>Die Stadt der Blinden</title><link>https://van-tomas.de/books/die-stadt-der-blinden/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-stadt-der-blinden/</guid><description>Ein Mann steht an einer Ampel. Von einer Sekunde auf die nächste, ohne erklärbaren Grund, erblindet er. Wie ihm ergeht es immer mehr Menschen in seiner Heimatstadt. Wie eine Seuche greift die Blindheit um sich. Die Regierenden wissen sich nicht anders zu helfen, als die Betroffenen in einer verlassenen Irrenanstalt einzuquartieren – unter der Bewachung von Soldaten, die auf jeden schießen, der fliehen will. Je mehr Blinde dort zusammengepfercht werden, desto schlimmer, desto unmenschlicher wird die Situation.</description></item><item><title>Ice cream star</title><link>https://van-tomas.de/books/ice-cream-star/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/ice-cream-star/</guid><description>Auf der Suche nach einem Gegenmittel für eine Grippeepidemie, die sie durch die Reste einer vergangenen Zivilisation führt, erlebt eine unerschrockene Heldin Fanatismus, Gier und sinnlose Gewalt genauso wie Loyalität, Güte und Hoffnung. Eine sprachmächtige Irrfahrt durch die höchsten Höhen und finstersten Abgründe des Menschseins.
In einer nicht allzu fernen Zukunft sorgt eine Pandemie dafür, dass in Amerika die Weißen vollständig aussterben, während die Schwarzen höchstens 18 Jahre alt werden. Die Welt von Ice Cream Star ist eine Welt der Kinder, die mit Findigkeit und Witz die Ruinen der heutigen Welt umdeuten und für ihre Zwecke nutzen.</description></item><item><title>Vor dem Abgrund</title><link>https://van-tomas.de/books/vor-dem-abgrund/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/vor-dem-abgrund/</guid><description>Fünf Studenten bekommen den Auftrag, eine revolutionäre Nanotechnologie zu prüfen. Die Studierenden wittern ihre große Chance.
Bald müssen sie erkennen, dass sie und ihre Auftraggeber unterschiedliche Ziele haben. Sie gehen ihren eigenen Weg und der Erfolg gibt ihnen recht.
Schnell müssen sich die fünf eingestehen, dass sie nicht alles so fest im Griff haben, wie sie es glauben.</description></item></channel></rss>