<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Satire on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/satire/</link><description>Recent content in Satire on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo 0.125.1</generator><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 20 Mar 2023 21:53:27 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/satire/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Der schlauste Mann der Welt</title><link>https://van-tomas.de/books/der-schlauste-mann-der-welt/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 21:53:27 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-schlauste-mann-der-welt/</guid><description>Jens Leunich besitzt nur so viel, wie in zwei Koffer passt – und außerdem genug Millionen auf dem Konto, um sein ganzes Leben in den Luxushotels der Welt zu verbringen.
Abgesehen davon tut er – nichts. Gar nichts. Denn nichts zu tun, hat er erkannt, ist der beste Weg, die Welt zu retten. Bloß ist nichts zu tun nicht so einfach, wie die meisten denken.
Diese und andere schlaue Einsichten will er nun niederschreiben – doch ganz gegen seine Gewohnheiten muss er sich damit beeilen, denn er hat nur noch zehn Tage zu leben …</description></item><item><title>Catch 22</title><link>https://van-tomas.de/books/catch-22/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/catch-22/</guid><description>Catch 22, also Falle 22 oder Trick 22- das ist die ebenso irrsinnige wie ausweglose Dienstanweisung für das amerikanische Bombengeschwader, der zufolge Bomberpilot Yossarian nur dann von weiteren Einsätzen verschont bleibt, wenn er als verrückt anerkannt wird. Verrückt aber kann niemand sein, der sich weigern will, immer weitere großenteils sinnlose Einsätze zu fliegen. Also muß Yossarian ebenso wie seine Kameraden weiterfliegen, obwohl er sich die größte Mühe gibt, als verrückt zu erscheinen.</description></item></channel></rss>