<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dark Fantasy on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/dark-fantasy/</link><description>Recent content in Dark Fantasy on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 05 Dec 2023 20:37:34 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/dark-fantasy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Die Chroniken von Rotkäppchen - Allein im tiefen, tiefen Wald</title><link>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-rotk%C3%A4ppchen---allein-im-tiefen-tiefen-wald/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 20:37:34 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-rotk%C3%A4ppchen---allein-im-tiefen-tiefen-wald/</guid><description>&lt;p>Geh nicht allein in den tiefen, tiefen Wald. Aber Red hat keine Wahl: Seit die
Krise vor drei Monaten über das Land kam, ist sie auf sich allein gestellt. Ihre
einzige Hoffnung besteht darin, sich zu ihrer Großmutter durchzukämpfen.&lt;/p>
&lt;p>Red fürchtet nicht die Unwesen, die nachts durch die Wälder streifen. Die wahre
Bedrohung geht von den Menschen aus: von ihren dunklen Sehnsüchten, niederen
Beweggründen und bösen Hintergedanken.&lt;/p>
&lt;p>Am schlimmsten jedoch sind die Männer in Uniform, mit ihren Befehlen und
Geheimakten, die auf Reds Spur sind. Sie möchte niemanden töten, aber wer allein
in den Wald geht, muss sich verteidigen können &amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>Die dunklen Lande</title><link>https://van-tomas.de/books/die-dunklen-lande/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 13:15:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-dunklen-lande/</guid><description>&lt;p>1629 - Der Dreißigjährige Krieg mit seinen Konflikten erschüttert Europa und tobt
besonders gnadenlos in Deutschland.&lt;/p>
&lt;p>Die junge Abenteurerin Aenlin Kane reist in die neutrale Stadt Hamburg, um das
Erbe ihres berühmten Vaters Solomon Kane zu ergründen. Zusammen mit ihrer
Freundin Tahmina, einer persischen Mystikerin, gerät sie in die Wirren des
Krieges. Sie nehmen einen folgenschweren Auftrag der West-Indischen Compagnie
an: Eine zusammengewürfelte Truppe soll sich durch die Linien nach Süddeutschland
durchschlagen, bis nach Bamberg, wo grausamste Hexenprozesse die Scheiterhaufen
brennen lassen - doch es kommt vieles anders. Zu viel für einen Zufall!&lt;/p></description></item><item><title>Die Chroniken der Meerjungfrau - Der Fluch der Wellen</title><link>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-der-meerjungfrau---der-fluch-der-wellen/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 21:16:24 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-der-meerjungfrau---der-fluch-der-wellen/</guid><description>&lt;p>Einst zog ein einsamer Fischer sein Netz an Land und fand darin eine Frau. Eine
Frau mit schwarzem Haar und Augen, in denen sich der Sturm des Meeres
widerspiegelte. Anstelle von Beinen hatte sie einen Fischschwanz, und obwohl sie
die Worte des Fischers nicht verstand, rührte sie seine Einsamkeit, und sie
blieb bei ihm. Ihre Liebe dauerte an, bis sein Tod ihn von der unsterblichen
Meerjungfrau trennte.&lt;/p>
&lt;p>Doch Gerüchte über dieses rätselhafte Wesen sind längst laut geworden – und
haben die Aufmerksamkeit eines Mannes erregt, der mit seinem Zirkus durch das
Land zieht und den Menschen ihre schlimmsten Albträume hinter Gittern vorführt.
Sein Name ist P.T. Barnum, und er sucht eine Meerjungfrau &amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>Die Chroniken von Alice - Dunkelheit im Spiegelland</title><link>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-alice---dunkelheit-im-spiegelland/</link><pubDate>Sat, 01 Apr 2023 21:31:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-alice---dunkelheit-im-spiegelland/</guid><description>&lt;p>Alice und der Axtmörder Hatcher haben in Christina Henrys finsterem Wunderland
schrecklichen Gefahren getrotzt – jetzt erfahren wir, wie es mit den beiden
weitergeht, und dürfen zudem tief in das Innerste von Henrys beliebtesten
Figuren blicken: In einer von vier Kurzgeschichten berichtet Hatcher aus der
Zeit, als er selbst noch Nicholas hieß und der beste Kämpfer der Alten Stadt
war. In zwei anderen erzählt Alice von einer gruseligen Nacht in einem Schloss
sowie von einem dunklen Geheimnis, das sie sogar vor Hatcher geheimhält. Und wir
lernen Alice&amp;rsquo; Schwester Elizabeth kennen, die sich vom Jabberwock finstere
Gedanken einflüstern lässt &amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>Die Chroniken von Alice - Die Schwarze Königin</title><link>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-alice---die-schwarze-k%C3%B6nigin/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 21:39:34 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-alice---die-schwarze-k%C3%B6nigin/</guid><description>&lt;p>Alice hat den Kampf gegen den Wahnsinn gewonnen – vorerst. Sie hat die
Schandtaten des Kaninchens sowie den Blutdurst des Jabberwocks überlebt und will
nun ein Versprechen einlösen: Jenny, die Tochter ihres Freundes Hatcher, zu
finden.&lt;/p>
&lt;p>Doch Alice und Hatcher erwartet der nächste Albtraum. Sie müssen in das Reich
der verrückten Weißen Königin vordringen, wo das wahre Spiel um das finstere
Wunderland bereits begonnen hat.&lt;/p>
&lt;p>Jeder Zug führt Alice näher an ihre Bestimmung. Aber damit sie als Siegerin
hervorgeht, muss sie nicht nur ihre neuen Kräfte zu beherrschen lernen, sondern
herausfinden, was mit der rätselhaften Schwarzen Königin geschehen ist &amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>Die Chroniken von Alice - Finsternis im Wunderland</title><link>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-alice---finsternis-im-wunderland/</link><pubDate>Sat, 25 Mar 2023 21:49:36 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-alice---finsternis-im-wunderland/</guid><description>&lt;p>Seit zehn Jahren ist Alice in einem düsteren Hospital gefangen. Alle halten sie
für verrückt, während sie selbst sich an nichts erinnert. Weder, warum sie sich
an diesem grausamen Ort befindet, noch, warum sie jede Nacht Albträume von einem
Mann mit Kaninchenohren quälen.&lt;/p>
&lt;p>Als ein Feuer im Hospital ausbricht, gelingt Alice endlich die Flucht. An ihrer
Seite ist ihr einziger Freund: Hatcher, der geisteskranke Axtmörder aus der
Nachbarzelle.&lt;/p>
&lt;p>Doch nicht nur Alice und Hatcher sind frei. Ein dunkles Wesen, das in den Tiefen
des Irrenhauses eingesperrt war, ist ebenfalls entkommen und jagt die beiden.&lt;/p></description></item><item><title>Die Chroniken von Peter Pan - Albtraum im Nimmerland</title><link>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-peter-pan---albtraum-im-nimmerland/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 19:41:21 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-peter-pan---albtraum-im-nimmerland/</guid><description>&lt;p>Du glaubst, meine Geschichte zu kennen. Natürlich, jeder kennt meine Geschichte,
sie wird wieder und wieder erzählt. Aber sie entspricht nicht der Wahrheit. Denn
Peter Pan lügt.&lt;/p>
&lt;p>Peter wird euch erzählen, dass ich der Bösewicht in seiner Geschichte bin, dass
ich ihm Unrecht getan habe, dass ich niemals sein Freund war. Aber wie ich schon
sagte, Peter lügt.&lt;/p>
&lt;p>Dies ist, was wirklich geschehen ist: Ich bin Peter Pan auf seine Insel gefolgt,
weil er mir ewige Kindheit und unendlichen Spaß versprochen hat. Ich war sein
erster und bester Freund auf der ganzen Welt und seine rechte Hand. Aber Peters
Verständnis von Spaß ist so gefährlich wie ein Piratensäbel, und als ich das
erkannte, wurde Nimmerland für mich zum Albtraum.&lt;/p></description></item><item><title>Das Tagebuch</title><link>https://van-tomas.de/books/das-tagebuch/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-tagebuch/</guid><description>&lt;p>Godric End, Symbolfigur des Bürgerkriegs in Dustrien, ist in Gefangenschaft
geraten. Für eine Zigarette pro Tag erzählt er den Insassen von Zellenblock 13
seine Geschichte: Ich war elf, als ich zum ersten Mal tötete. Meine Jugend
verbrachte ich im Rumpf der Swimming Island, fern vom Sonnenlicht.
Erbarmungslose Piraten waren meine Familie. Hunger war mein einziger Freund.
Worte wie Vertrauen oder Hoffnung bedeuten mir nichts. Das Leben eines
Menschen ist für mich nicht mehr wert als das einer Ratte. Ich bin mehr Bestie
denn Mann und ich giere nach einer Droge namens Perl. Trotzdem nennt man mich
einen Helden. Einen Freiheitskämpfer. Aber die Wahrheit über mich ist ein
scheues und manchmal hässliches Tier.&lt;/p></description></item><item><title>Fairy tale</title><link>https://van-tomas.de/books/fairy-tale/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/fairy-tale/</guid><description>&lt;p>Der siebzehnjährige Charlie Reade hat kein leichtes Leben. Seine Mutter starb,
als er sieben war, und sein Vater ist dem Alkohol verfallen. Eines Tages
offenbart ihm der von allen gemiedene mysteriöse Nachbar auf dem Sterbebett
ein Geheimnis, das Charlie schließlich auf eine abenteuerliche Reise in eine
andere, fremde Welt führt. Dort treiben mächtige Kreaturen ihr Unwesen. Die
unterdrückten Einwohner sehen in Charlie ihren Retter. Aber dazu muss er erst
die Prinzessin, die rechtmäßige Gebieterin des fantastischen Märchenreichs,
von ihrem grausamen Leiden befreien.&lt;/p></description></item></channel></rss>