<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lieblingsbücher on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/booklists/favorites/</link><description>Recent content in Lieblingsbücher on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 03 Mar 2025 07:46:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/booklists/favorites/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Die Puppe im Grase</title><link>https://van-tomas.de/books/die-puppe-im-grase/</link><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 07:46:00 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-puppe-im-grase/</guid><description>&lt;p>Kleine Puppen locken Königssöhne ins hohe Gras, Handwerker überlisten mithilfe
von Nüssen den Teufel und ein Huhn rettet die Erde vor dem Vergehen. Eine Welt
jenseits des Alltages wartet darauf, neu entdeckt zu werden.&lt;/p>
&lt;p>Was Jacob und Wilhelm Grimm für Deutschland waren, waren Peter Christen
Asbjørnsen und Jørgen Moe für Norwegen.&lt;/p>
&lt;p>Die Seele eines Landes ist fest verankert in den Geschichten, die sich seine
Bewohner über Generationen hinweg abends erzählten. Sie erweckten mit ihren
Erzählungen eine phantastische und zugleich raue Welt zum Leben, die einerseits
geprägt war von Moral und Sittenlehre und andererseits von Sehnsüchten und den
Träumen der einfachen Menschen. Nördlich des Skagerraks entstand dabei ein
Universum, mystisch, makaber, faszinierend und so reich an sprachgewaltigen
Bildern, dass sie auch heute noch Lesende sofort in ihren Bann zu ziehen
vermögen.&lt;/p></description></item><item><title>Starship</title><link>https://van-tomas.de/books/starship/</link><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 23:09:18 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/starship/</guid><description>&lt;p>Ein gigantisches Raumschiff driftet seit Jahrhunderten scheinbar ziellos durch
Raum und Zeit. Allmählich haben Schlingpflanzen das Innere des Schiffs
überwuchert und die Nachkommen der ursprünglichen Besatzung sind in primitive
Strukturen zurückgefallen. Das Wissen um Technik, den Weltraum – ja sogar wer
sie sind und woher sie kommen – ist in Vergessenheit geraten. Roy Complain ist
einer der Bewohner des Schiffs. Als Roys Frau von einer verfeindeten Gruppe
entführt wird, verlässt er seinen Sektor. Auf seiner Suche trifft er nicht nur
auf bizarre Lebensformen, sondern entdeckt Hinweise auf den Ursprung ihrer
Mission …&lt;/p></description></item><item><title>Wie man einen Bären kocht</title><link>https://van-tomas.de/books/wie-man-einen-b%C3%A4ren-kocht/</link><pubDate>Fri, 28 Jun 2024 17:33:06 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/wie-man-einen-b%C3%A4ren-kocht/</guid><description>&lt;p>Ein Dorf in Nordschweden 1852. Der vielseitig gebildete protestantische
Prediger Laestadius nimmt den völlig vernachlässigten samischen Jungen Jussi
unter seine Fittiche und lehrt ihn nicht nur lesen und schreiben, auch seine
Begeisterung für die heimische Flora und Fauna teilt er mit ihm.&lt;/p>
&lt;p>Als ein Mädchen tot im Wald gefunden wird - allem Anschein nach das Opfer eines
Bären – geraten die Dorfbewohner in Aufruhr. Angestachelt von der Belohnung, die
der Gendarm ausgelobt hat, locken sie das Tier in eine Falle und töten es.&lt;/p></description></item><item><title>Hidden Pictures</title><link>https://van-tomas.de/books/hidden-pictures/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 22:54:30 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/hidden-pictures/</guid><description>&lt;p>Mallory Quinn is fresh out of rehab when she takes a job as a babysitter for Ted
and Caroline Maxwell. She is to look after their five-year-old son, Teddy.&lt;/p>
&lt;p>Mallory immediately loves it. She has her own living space, goes out for nightly
runs, and has the stability she craves. And she sincerely bonds with Teddy, a
sweet, shy boy who is never without his sketchbook and pencil. His drawings are
the usual fare: trees, rabbits, balloons. But one day, he draws something
different: a man in a forest, dragging a woman’s lifeless body.&lt;/p></description></item><item><title>Nordische Götter</title><link>https://van-tomas.de/books/nordische-g%C3%B6tter/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:00:12 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/nordische-g%C3%B6tter/</guid><description>&lt;p>Tritt ein in die Welt von Odin und Thor und begib dich auf eine dunkle und
fantasievolle Reise in den nordischen Götterhimmel der alten Wikinger.&lt;/p>
&lt;p>Hier sind die guten und bösen Helden der nordischen Sagen zu Hause, die in
diesem Buch in all ihrer Pracht präsentiert werden: der Göttervater Odin, der
ein Auge verliert, als er aus der Quelle der Weisheit trinkt. Thor, der seinen
Hammer schwingt, bis es donnert und blitzt. Idun, die Wächterin der goldenen
Äpfel der Jugend. Loki, der listige Lügengott. Balder, „der Leuchtende“. Und
noch viele mehr!&lt;/p></description></item><item><title>Küsschen, Küsschen! ...und noch ein Küsschen!</title><link>https://van-tomas.de/books/k%C3%BCsschen-k%C3%BCsschen-und-noch-ein-k%C3%BCsschen/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 21:46:52 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/k%C3%BCsschen-k%C3%BCsschen-und-noch-ein-k%C3%BCsschen/</guid><description>&lt;p>Küsse voller Lust und Gift.&lt;/p>
&lt;p>Gruseln ohne Ende – die weltberühmten Schockgeschichten vom Meister des
schwarzen Humors in einem Sammelband.&lt;/p>
&lt;p>25 Klassiker der makabren Erzählkunst – die lustvolle Überdosis für alle
Dahl-Süchtigen.&lt;/p></description></item><item><title>Das karmesinrote Blütenblatt</title><link>https://van-tomas.de/books/das-karmesinrote-bl%C3%BCtenblatt/</link><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 21:18:56 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-karmesinrote-bl%C3%BCtenblatt/</guid><description>&lt;p>London 1847.&lt;/p>
&lt;p>Schon mit dreizehn Jahren von ihrer Mutter zur Prostitution gezwungen, teilt
Sugar das Schicksal der anderen Huren der Stadt. Aber von ihr geht eine
besondere Ausstrahlung aus.&lt;/p>
&lt;p>Der junge William Rackham verfällt ihr und ihren erotischen Künsten total. Auch
weil sie es so vortrefflich versteht, mit ihm über Literatur und die
Empfindlichkeiten seiner Seele zu reden, möchte er sie für sich gewinnen. Er
ändert sein Leben, wird vom glücklosen, zum Müßiggang neigenden Erben, zum
erfolgreichsten Unternehmer der Stadt. Und Sugar hat teil an seinem Aufstieg.&lt;/p></description></item><item><title>Der Astronaut</title><link>https://van-tomas.de/books/der-astronaut/</link><pubDate>Tue, 06 Jun 2023 13:00:26 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-astronaut/</guid><description>&lt;p>Als Ryland Grace erwacht, muss er feststellen, dass er ganz allein ist. Er ist
anscheinend der einzige Überlebende einer Raumfahrtmission, Millionen Kilometer
von zu Hause entfernt, auf einem Flug ins Tau-Ceti-Sternsystem.&lt;/p>
&lt;p>Aber was erwartet ihn dort? Und warum sind alle anderen Besatzungsmitglieder
tot?&lt;/p>
&lt;p>Nach und nach dämmert es Grace, dass von seinem Überleben nicht nur die Mission,
sondern die Zukunft der gesamten Erdbevölkerung abhängt.&lt;/p></description></item><item><title>Elma</title><link>https://van-tomas.de/books/elma/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 21:15:16 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/elma/</guid><description>&lt;p>Elma ist ein fröhliches und sorgenfreies Kind, das tief im Wald von einem Bären
aufgezogen wird, den sie als ihren Papa betrachtet.&lt;/p>
&lt;p>Aber der Bär hat ein Geheimnis: In Wahrheit ist Elma die Tochter von Frigga, der
Magierin des Königs. Die Legende besagt, dass Frigga ihre Tochter dem Wald
anvertrauen muss, damit sie dort sieben Jahre überlebt. Dann, und nur dann kann
die Welt vor dem Untergang bewahrt werden, und Mutter und Tochter werden wieder
zusammenkommen.&lt;/p></description></item><item><title>Der weiße Affe</title><link>https://van-tomas.de/books/der-wei%C3%9Fe-affe/</link><pubDate>Mon, 22 May 2023 21:20:56 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-wei%C3%9Fe-affe/</guid><description>&lt;p>Ein jüdischer Bankier wird erschlagen im Hausflur seiner Geliebten aufgefunden.
Kommissar Ariel Spiro ist gerade aus der Provinz nach Berlin gezogen und
übernimmt direkt seinen ersten Fall.&lt;/p>
&lt;p>Zunächst deuten die Ermittlungen auf ein politisches Motiv hin. Doch auch die
wohlhabende und exzentrische Familie des Toten gibt Spiro Rätsel auf.&lt;/p>
&lt;p>Schon bald gerät der junge Kommissar in den Sog der Metropole, getrieben vom
schnellen Rhythmus und mitgerissen vom rauschenden Berliner Nachtleben. Als er
sich von der faszinierenden Tochter des Toten magisch angezogen fühlt, muss
Spiro aufpassen, dass ihm der Fall nicht entgleitet.&lt;/p></description></item><item><title>The Stand</title><link>https://van-tomas.de/books/the-stand/</link><pubDate>Thu, 11 May 2023 21:25:00 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/the-stand/</guid><description>&lt;p>In einem entvölkerten Amerika versucht eine Handvoll Überlebende die
Zivilisation zu retten. Ihr Gegenspieler ist eine mythische Gestalt, die man den
Dunklen Mann nennt, eine Verkörperung des absolut Bösen.&lt;/p>
&lt;p>In der Wüste Nevada kommt es zum Entscheidungskampf um das Schicksal der
Menschheit.&lt;/p></description></item><item><title>Ready Player One</title><link>https://van-tomas.de/books/ready-player-one/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 12:53:18 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/ready-player-one/</guid><description>&lt;p>Im Jahr 2045 ist die Welt ein hässlicher Ort: Die Erdölvorräte sind
aufgebraucht, ein Großteil der Bevölkerung lebt in Armut. Einziger Lichtblick
ist die OASIS, eine virtuelle Ersatzwelt, in der man leben, arbeiten, zur Schule
gehen und spielen kann.&lt;/p>
&lt;p>Die OASIS ist ein ganzes Universum, es gibt Tausende von Welten, von denen jede
ebenso einzigartig wie phantasievoll ist. Und sie hat ein Geheimnis.&lt;/p>
&lt;p>Der exzentrische Schöpfer der OASIS hat tief im virtuellen Code einen Schatz
vergraben, und wer ihn findet, wird seinen gesamten Besitz erben –
zweihundertvierzig Milliarden Dollar. Eine Reihe von Rätseln weist den Weg, doch
der Haken ist: Niemand weiß, wo die Fährte beginnt. Bis Wade Watts, ein ganz
normaler Junge, der am Stadtrand von Oklahoma City in einem Wohnwagen lebt, den
ersten wirklich brauchbaren Hinweis findet.&lt;/p></description></item><item><title>Die Leiche</title><link>https://van-tomas.de/books/die-leiche/</link><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 13:04:16 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-leiche/</guid><description>&lt;p>Die vier besten Freunde Gordon, Chris, Teddy und Vern aus Castle Rock hören von
der Leiche eines gleichaltrigen Jungen, die in der Gegend an den Bahngleisen
liegen soll.&lt;/p>
&lt;p>Sie wagen sich auf einer abenteuerlichen Suche tief in die Wälder Maines, wo sie
bei Sonnenschein und Blitz und Donner mehr über die Liebe, den Tod und die
eigene Sterblichkeit erfahren, als ihnen lieb ist.&lt;/p>
&lt;p>Geschichte aus dem Erzählband „Frühling, Sommer, Herbst und Tod“.&lt;/p></description></item><item><title>1795</title><link>https://van-tomas.de/books/1795/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2023 20:00:51 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/1795/</guid><description>&lt;p>Im dritten Teil der „Winge und Cardell“-Trilogie folgt Emil Winge zusammen mit
Jean Michael Cardell ein letztes Mal dem Ruf nach Gerechtigkeit im verruchten
Stockholm des späten 18. Jahrhunderts.&lt;/p>
&lt;p>Nach einer Feuersbrunst, die viele Leben gekostet hat, liegt der beißende Geruch
von Verzweiflung in der Luft. Wie ein hungriges Tier schleicht das Böse in
Gestalt des zwielichtigen Tycho Ceton durch die verwinkelten Gassen. Niemand
weiß, was für ein widerliches Komplott er als Nächstes plant.&lt;/p></description></item><item><title>1794</title><link>https://van-tomas.de/books/1794/</link><pubDate>Sun, 18 Dec 2022 20:39:58 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/1794/</guid><description>&lt;p>Ermittler Jean Michael Cardell ist am Ende seiner Kräfte. Er schafft es kaum,
die Ereignisse des Vorjahres zu verarbeiten, da meldet sich eine Frau bei ihm.&lt;/p>
&lt;p>Ihre Tochter wurde grausam ermordet, der Ehemann als Täter identifiziert. Doch
dieser Fall ist wesentlich verstrickter, als es den Anschein hat.&lt;/p>
&lt;p>Und so begibt sich Jean Michael Cardell gemeinsam mit dem hochintelligenten
Bruder von Cecil Winge in die schmutzige Unterwelt des historischen Stockholms,
in dem die Gosse gleich neben dem Glanz wartet.&lt;/p></description></item><item><title>Die Haarteppichknüpfer</title><link>https://van-tomas.de/books/die-haarteppichkn%C3%BCpfer/</link><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 20:55:56 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-haarteppichkn%C3%BCpfer/</guid><description>&lt;p>Schon seit jeher fertigen die Haarteppichknüpfer ihre Teppiche für den Kaiser –
Teppiche, die aus den Haaren ihrer Frauen und Töchter bestehen. Für die
Herstellung eines einzigen Teppichs benötigen die Knüpfer ihr ganzes Leben, und
von dem Erlös kann eine Generation ihrer Familie leben.&lt;/p>
&lt;p>So war es seit Anbeginn der Zeit. Doch eines Tages taucht ein Raumschiff im
Orbit der Welt auf, das kurz darauf landet, um dem Geheimnis der wundersamen
Haarteppiche auf den Grund zu gehen – einem Geheimnis, das alle
Vorstellungskraft übersteigt.&lt;/p></description></item><item><title>1793</title><link>https://van-tomas.de/books/1793/</link><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 21:01:50 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/1793/</guid><description>&lt;p>Stockholm im Jahr 1793: Ein verstümmeltes Bündel treibt in der schlammigen
Stadtkloake. Es sind die Überreste eines Menschen, fast bis zur Unkenntlichkeit
entstellt.&lt;/p>
&lt;p>Der Ruf nach Gerechtigkeit spornt zwei Ermittler an, diesen grausamen Fund
aufzuklären: den Juristen Cecil Winge, genialer als Sherlock Holmes und bei der
Stockholmer Polizei für „besondere Verbrechen“ zuständig, und Jean Michael
Cardell, einen traumatisierten Veteranen mit einem Holzarm.&lt;/p>
&lt;p>Schon bald finden sie heraus, dass das Opfer mit chirurgischer Präzision
gefoltert wurde, doch das ist nur einer von vielen Abgründen, die auf sie warten …&lt;/p></description></item><item><title>Rendezvous mit Rama</title><link>https://van-tomas.de/books/rendezvous-mit-rama/</link><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 21:07:39 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/rendezvous-mit-rama/</guid><description>&lt;p>Aus den Tiefen des Alls taucht ein rätselhaftes Objekt auf, das die
Wissenschaftler zunächst für einen Asteroiden halten. Allein seine Größe – es
wird gesichtet, als es noch außerhalb der Jupiterbahn ist – ist beeindruckend,
und so wird Captain Norton mit dem Raumschiff Endeavour losgeschickt, um es zu
untersuchen.&lt;/p>
&lt;p>Schnell entpuppt sich der Asteroid als perfekter Zylinder – eindeutig nicht
natürlichen Ursprungs. Norton und seiner Crew gelingt es, ins Innere des
Raumschiffes vorzudringen. Was sie dort entdecken, übersteigt jede
Vorstellungskraft &amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>Full Dark, No Stars</title><link>https://van-tomas.de/books/full-dark-no-stars/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2011 14:40:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/full-dark-no-stars/</guid><description>&lt;p>Is it possible to fully know anyone? Even those we love the most? What tips
someone over the edge to commit a crime?&lt;/p>
&lt;p>In ‘1922’, a story which was adapted into a film, a Nebraska farmer, the turning
point comes when his wife threatens to sell off the family homestead.&lt;/p>
&lt;p>In ‘Big Driver’, a cozy mystery writer plots a savage revenge after a brutal
encounter with a stranger.&lt;/p>
&lt;p>In ‘Fair Extension’, Dave Streeter gets the chance to cure himself from illness
– if he agrees to impose misery on an old rival.&lt;/p></description></item><item><title>Das Parfum</title><link>https://van-tomas.de/books/das-parfum/</link><pubDate>Sat, 17 Feb 2007 14:40:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-parfum/</guid><description>&lt;p>Im achtzehnten Jahrhundert lebte in Frankreich ein Mann, der zu den genialsten
und abscheulichsten Gestalten dieser an genialen und abscheulichen Gestalten
nicht armen Epoche gehörte.&lt;/p>
&lt;p>Die spannende Geschichte – märchenhaft, witzig und zugleich fürchterlich
angsteinflößend – vom finsteren Helden Grenouille.&lt;/p></description></item><item><title>Troll</title><link>https://van-tomas.de/books/troll/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 2006 15:45:03 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/troll/</guid><description>&lt;p>Nach einer durchzechten Nacht trifft der junge Fotograf Angel im Innenhof seines
Apartmenthauses auf eine Gruppe Halbwüchsiger, die einen kleinen Troll bedrohen.
Angel entschließt sich, ihm Zuflucht für die Nacht zu gewähren.&lt;/p>
&lt;p>Am nächsten Morgen glaubt Angel zunächst, er habe alles nur geträumt. Bis er den
Troll entdeckt, wie dieser gerade in der Toilette seinen Durst stillt. Was macht
man mit einem Troll in der Großstadt?&lt;/p>
&lt;p>In der skandinavischen Mythologie sind Trolle als wilde Bestien verschrien,
dieser scheint jedoch lediglich eine hilflose, verwundete Kreatur zu sein. Angel
recherchiert in Internet und Bibliotheken, während der Troll mit seinem
aphrodisierenden Duft, der sehr an das Parfüm &amp;ldquo;CK one&amp;rdquo; erinnert, heillose
Verwirrung im Gefühlsleben von Angel und seinen Freunden stiftet.&lt;/p></description></item><item><title>Der Greif</title><link>https://van-tomas.de/books/der-greif/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 1995 15:56:02 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-greif/</guid><description>&lt;p>Als Mark in den Schwarzen Turm eindringt, ahnt er nicht, welche Kräfte er
entfesselt. Der Greif, der über dieses albtraumhafte Reich herrscht, bietet all
seine Macht auf, um den Jungen in seine Gewalt zu bringen. Doch Mark nimmt den
aussichtslos scheinenden Kampf mit der finsteren Magie des Greifs auf …&lt;/p></description></item></channel></rss>