<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Feminismus on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/feminismus/</link><description>Recent content in Feminismus on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 20 Oct 2023 22:26:56 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/feminismus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Die versteckte Apotheke</title><link>https://van-tomas.de/books/die-versteckte-apotheke/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:26:56 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-versteckte-apotheke/</guid><description>Gift, Rache und ein geheimer Frauenbund
Im London des 18. Jahrhunderts raunen sich Frauen hinter vorgehaltener Hand zu, dass es einen Ausweg aus besonders gewalttätigen Ehen gebe: Eine junge Apothekerin rettet sie mit tödlichen Arzneien aus der Not, eine versteckt übermittelte Nachricht genügt. Doch was, wenn aus der Retterin die Gejagte wird?
Knapp 200 Jahre später stößt die Historikerin Caroline Parcewell auf die außergewöhnliche Geschichte der giftmischenden Apothekerin und setzt damit unerwartete Ereignisse in Gang – nicht nur ihr eigenes Leben wird nicht mehr dasselbe sein …</description></item><item><title>Finnisches Feuer</title><link>https://van-tomas.de/books/finnisches-feuer/</link><pubDate>Sun, 12 Feb 2023 13:08:12 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/finnisches-feuer/</guid><description>Alle Bürger Finnlands sind ruhig gestellt, seit die oberste Staatsgewalt vom Gesundheitsamt ausgeübt wird. Es gibt keine Handys, dafür überall Überwachungskameras. Doch es gibt auch den Widerstand im Untergrund, der weiß, wie man mit Hilfe von Chilischoten richtig high wird.
Die beiden Schwestern Vera und Mira wollen sich nicht weiter einem Frauen verachtenden Regime im Finnland der nahen Zukunft unterordnen. Vera kommt über einen Geliebten in Kontakt mit einer Untergrundgruppe, die heimlich Chili anbaut.</description></item></channel></rss>