<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Finnland on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/finnland/</link><description>Recent content in Finnland on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 06 Feb 2024 13:15:57 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/finnland/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Klein-Sibirien</title><link>https://van-tomas.de/books/klein-sibirien/</link><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 13:15:57 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/klein-sibirien/</guid><description>Rallyefahrer Tarvainen rast mit zu viel Promille und Selbstmordgedanken durch die schneebedeckten finnischen Wälder, als es am Himmel aufblitzt und etwas in sein Auto kracht. Das Etwas entpuppt sich als äußerst wertvoller Meteorit, so viel ist schnell allen Bewohnern des Örtchens Hurmevaara klar. Der Schatz wird vorübergehend in die Obhut von Pfarrer Joel gegeben, der als ehemaliger Militär kampferfahren ist. Was sich auszahlt, denn von dem Meteoriten hat auch das organisierte Verbrechen Wind bekommen.</description></item><item><title>Troll</title><link>https://van-tomas.de/books/troll/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 2006 15:45:03 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/troll/</guid><description>Nach einer durchzechten Nacht trifft der junge Fotograf Angel im Innenhof seines Apartmenthauses auf eine Gruppe Halbwüchsiger, die einen kleinen Troll bedrohen. Angel entschließt sich, ihm Zuflucht für die Nacht zu gewähren.
Am nächsten Morgen glaubt Angel zunächst, er habe alles nur geträumt. Bis er den Troll entdeckt, wie dieser gerade in der Toilette seinen Durst stillt. Was macht man mit einem Troll in der Großstadt?
In der skandinavischen Mythologie sind Trolle als wilde Bestien verschrien, dieser scheint jedoch lediglich eine hilflose, verwundete Kreatur zu sein.</description></item></channel></rss>