<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sachbuch on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/sachbuch/</link><description>Recent content in Sachbuch on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 26 Oct 2024 11:12:47 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/sachbuch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>In den Häusern der Anderen</title><link>https://van-tomas.de/books/in-den-h%C3%A4usern-der-anderen/</link><pubDate>Sat, 26 Oct 2024 11:12:47 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/in-den-h%C3%A4usern-der-anderen/</guid><description>&lt;p>Poniemieckie heißt in Polen das ehemals Deutsche: Orte, Gebäude, Gegenstände,
die von Millionen Deutschen zurückgelassen wurden, als sie am Ende des Zweiten
Weltkriegs gen Westen flüchteten. Die neuen Besitzer waren Polen, oft selbst
Vertriebene oder Umgesiedelte. Was den einen Verlust der Heimat, war den
anderen Neubeginn im Fremden. Zwei Enden einer Geschichte, die zeigt, wie
Biografien und Dinge über Zeiträume, Landesgrenzen und Generationen hinweg bis
heute miteinander verwoben sind. Wer das Verhältnis von Polen und Deutschen in
der jüngeren Geschichte verstehen will, dem hilft dieses Buch: tiefgründig
recherchiert, sensibel und klug.&lt;/p></description></item><item><title>Die Bibliothek des Wahnsinns</title><link>https://van-tomas.de/books/die-bibliothek-des-wahnsinns/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 21:50:35 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-bibliothek-des-wahnsinns/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Die ungewöhnlichsten Bücher und bizarrsten Schriftzeugnisse aus den Weiten der
menschlichen Vorstellungskraft&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>In der Bibliothek des Wahnsinns nimmt uns Edward Brooke-Hitching mit auf eine
atemberaubende Reise durch die Literaturgeschichte. Er taucht ein in die
dunkelsten Gefilde der Literatur, um die seltsamsten Bücher aus aller Welt
aufzuspüren, die je verfasst wurden und deckt die faszinierenden Geschichten
hinter ihrer Entstehung auf. Die Bibliothek des Wahnsinns versammelt riesige und
winzige Bücher, Bücher, die mit Blut geschrieben wurden, und Bücher, die töten,
Bücher des Wahnsinns und Bücher, die die Welt in die Irre führten, Bücher, die
für das bloße Auge unsichtbar sind, und Bücher voller Codes und Chiffren.&lt;/p></description></item><item><title>Alles Amateure</title><link>https://van-tomas.de/books/alles-amateure/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/alles-amateure/</guid><description>&lt;p>Drei Spiele vor Saisonende steht dem TSV das Wasser bis zum Hals. Der Abstieg
droht. Trainer Uwe fordert spielerische Raffinesse. Doch die Sprüche von
Stürmer Dölli sind schärfer als sein Rechtsschuss, Flasher muss nach dem
Training seinen Vater vom Tresen kratzen, und am Sonntag zappelt der Ball doch
wieder im eigenen Netz. Kuhlhoff und Behnisch kennen die Leidenschaft und den
heiligen Ernst in der Kreisliga – und spüren den ultimativen Fragen nach:
Warum spielen wir, bis wirklich nichts mehr geht? Warum glauben wir auch in
der Kreisliga an die Viererkette? Und wann wirft der Fußballgott endlich
Talent vom Himmel?&lt;/p></description></item><item><title>Die Antwoord</title><link>https://van-tomas.de/books/die-antwoord/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-antwoord/</guid><description>&lt;p>Art photography meets popular culture in this behind-the-scenes look at the
making of a hugely successful music video by musicians Die Antwoord and
photographer Roger Ballen.&lt;/p>
&lt;p>With more than 25 million hits and counting since its uploading on YouTube in
2012, “I Fink You Freeky” has brought its director Roger Ballen, and its
subject, rap group Die Antwoord, into the zeitgeist of young people around the
globe. Shot in black-and white and featuring imagery, scenes, and subjects
from Ballen’s stunning photographic work, the video, with its infectious beat
and Die Antwoord’s ingenious blend of hip-hop, rap, and rave, has been a huge
critical success. This book features the brilliant photography that inspired
the collaboration between photographer and band, and shows how Ballen’s images
became part of the finished project. In addition, shots from the filming of
the video, and of band members in rehearsal and on the set, offer a
fascinating glimpse of synergy in the making. Introduced by art critic Ivor
Powell, this volume also features an interview between Ballen and the members
of Die Antwood.&lt;/p></description></item></channel></rss>