<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gesellschaft on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/gesellschaft/</link><description>Recent content in Gesellschaft on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 25 Jun 2024 17:58:12 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/gesellschaft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Die Pest</title><link>https://van-tomas.de/books/die-pest/</link><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 17:58:12 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-pest/</guid><description>Die Stadt Oran wird von rätselhaften Ereignissen heimgesucht. Die Ratten kommen aus den Kanälen und verenden auf den Straßen. Kurze Zeit später sterben die ersten Menschen an einem heimtückischen Fieber, und bald ist es nicht mehr zu leugnen: Die Pest wütet in der Stadt.
Oran wird hermetisch abgeriegelt. Ein Entkommen ist nicht möglich.</description></item><item><title>Shantaram</title><link>https://van-tomas.de/books/shantaram/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 21:18:44 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/shantaram/</guid><description>Als der Australier Lindsay in Bombay strandet, hat er zwei Jahre Gefängnis hinter sich und ist auf der Flucht vor Interpol. Zu seinem großen Glück begegnet er dem jungen Inder Prabaker, der ihn unter seine Fittiche nimmt. Auf ihren Streifzügen durch die exotische Metropole schließen die beiden eine innige Freundschaft, und Lindsay lernt nicht nur die Landessprache, sondern auch, mit sich ins Reine zu kommen: Er wird zu „Shantaram“, einem „Mann des Friedens“, und kämpft für die Ärmsten der Armen.</description></item><item><title>Afterdark</title><link>https://van-tomas.de/books/afterdark/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 15:37:39 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/afterdark/</guid><description>Geschichten zwischen Mitternacht und Morgengrauen: Murakami begleitet seine Helden eine Nacht lang und zeichnet ein eindrucksvolles, geheimnisvoll schillerndes Großstadtporträt: Die 19-jährige Mari, ihre schöne, aber unglückliche Schwester Eri, der unscheinbare Posaunist, die Prostituierte aus einem Love Hotel und ein gewissenloser Freier streifen durch das nächtliche Tokyo.
Sie alle sind umgeben von Geheimnissen, die gelüftet werden wollen, noch ehe der Tag anbricht.</description></item><item><title>Junger Mann</title><link>https://van-tomas.de/books/junger-mann/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 15:37:24 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/junger-mann/</guid><description>Der Dreizehnjährige, der auf die Waage stieg und sich um den Verstand verliebte.
„Mit vier Jahren brach ich mir zum ersten Mal das Bein. Mein großer Bruder hatte zusammen mit seinen noch größeren Freunden und deren noch größeren Brüdern eine Sprungschanze gebaut. Eine Schanze baute man, indem man eine Schaufel organisierte und Schnee auf einen Haufen schaufelte. Dann trampelte man darauf herum. Dann fuhr der Beste los und sprang am weitesten.</description></item><item><title>Über den Dächern von Jerusalem</title><link>https://van-tomas.de/books/%C3%BCber-den-d%C3%A4chern-von-jerusalem/</link><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 20:00:20 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/%C3%BCber-den-d%C3%A4chern-von-jerusalem/</guid><description>2023: Anat hat den Wehrdienst angetreten und trifft bei einer Übung im Westjordanland auf Karim, einen jungen Palästinenser. Beide sind wie gelähmt vor Angst, doch Karim bringt sie im Schutz der Dunkelheit zurück nach Jerusalem. Als er selbst bei einer Demonstration festgenommen wird, setzt sich Anats Mutter für ihn ein …
1947/1948: Tessa kommt als Halbwaise nach Palästina und begegnet in Jerusalem Mo, dessen Familie von dort vertrieben wurde. Sie freunden sich an, doch in den Kämpfen nach der Staatsgründung Israels trennen sich ihre Wege.</description></item><item><title>Der rote Schal</title><link>https://van-tomas.de/books/der-rote-schal/</link><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 13:41:11 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-rote-schal/</guid><description>Zwei Freunde, die beide den verhängnisvollen Namen Allan Armadale tragen, stehen unter dem Fluch ihrer Väter, Rivalen bis zum Mord.
Die Szene ist Wildbad, das Jahr 1832, und die Stadthonoratioren warten in festlichem Aufzug auf die ersten Kurgäste der Saison. Unter ihnen befindet sich der reiche, sterbenskranke Plantagenbesitzer Allan Armadale, dessen einziger Wunsch es ist, noch vor seinem Tod einen Brief für seinen Sohn zu beenden, in dem er die verhängnisvolle Geschichte seiner Familie erzählt und vor dem Namensvetter warnt: „Lege Gebirge und Meere zwischen Dich und jenen anderen Armadale.</description></item><item><title>Herr der Fliegen</title><link>https://van-tomas.de/books/herr-der-fliegen/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 22:02:07 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/herr-der-fliegen/</guid><description>Ein Flugzeugabsturz über einer unbewohnten Insel im Pazifischen Ozean. Kein Erwachsener überlebt, eine Gruppe englischer Schüler bleibt sich selbst überlassen. Ralph, der zum Anführer gewählt wird, will das Zusammenleben organisieren, aber die Führungsrolle wird ihm von Jack streitig gemacht.
Zunächst erscheint der Verlust der Zivilisation leicht zu bewältigen: Auf der Insel gibt es Wasser, Früchte, sogar wilde Schweine. Es werden Hütten gebaut, die Insel wird erforscht und ein Signalfeuer eingerichtet. Aber bald machen sich Terror und primitive Barbarei breit.</description></item><item><title>Der schlauste Mann der Welt</title><link>https://van-tomas.de/books/der-schlauste-mann-der-welt/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 21:53:27 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-schlauste-mann-der-welt/</guid><description>Jens Leunich besitzt nur so viel, wie in zwei Koffer passt – und außerdem genug Millionen auf dem Konto, um sein ganzes Leben in den Luxushotels der Welt zu verbringen.
Abgesehen davon tut er – nichts. Gar nichts. Denn nichts zu tun, hat er erkannt, ist der beste Weg, die Welt zu retten. Bloß ist nichts zu tun nicht so einfach, wie die meisten denken.
Diese und andere schlaue Einsichten will er nun niederschreiben – doch ganz gegen seine Gewohnheiten muss er sich damit beeilen, denn er hat nur noch zehn Tage zu leben …</description></item><item><title>Der Junge, der Träume schenkte</title><link>https://van-tomas.de/books/der-junge-der-tr%C3%A4ume-schenkte/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 12:59:16 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-junge-der-tr%C3%A4ume-schenkte/</guid><description>New York, 1909. Aus einem transatlantischen Frachter steigt eine junge Frau mit ihrem Sohn Natale. Sie kommen aus dem tiefsten Süden Italiens – mit dem Traum von einem besseren Leben in Amerika.
Doch in der von Armut, Elend und Kriminalität gezeichneten Lower East Side gelten die gnadenlosen Gesetze der Gangs. Nur wer über ausreichend Robustheit und Durchsetzungskraft verfügt, kann sich hier behaupten.
So wie der junge Natale, dem überdies ein besonderes Charisma zu eigen ist, mit dem er die Menschen zu verzaubern vermag &amp;hellip;</description></item><item><title>Maria, ihm schmeckt's nicht!</title><link>https://van-tomas.de/books/maria-ihm-schmeckts-nicht/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 2006 14:29:38 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/maria-ihm-schmeckts-nicht/</guid><description>Nach der Hochzeit verändern sich Dinge grundlegend - besonders, wenn man wie Jan Weiler in eine italienische Großfamilie einheiratet: „Es gibt nämlich einen riesenhaften Stammbaum, der sich in der Mitte in zwei etwa gleich starke Äste teilt. Man hat sich vor vielen Jahren endgültig zerstritten, aus Gründen, die keiner mehr so richtig kennt. Seitdem heißt es vom einen Zweig, er sei blöd, und vom anderen, er sei geizig. Die meisten Männer der einen Familienhälfte heißen Mario (blöd), die meisten Männer der anderen heißen Antonio (geizig).</description></item><item><title>Die Stadt der Blinden</title><link>https://van-tomas.de/books/die-stadt-der-blinden/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-stadt-der-blinden/</guid><description>Ein Mann steht an einer Ampel. Von einer Sekunde auf die nächste, ohne erklärbaren Grund, erblindet er. Wie ihm ergeht es immer mehr Menschen in seiner Heimatstadt. Wie eine Seuche greift die Blindheit um sich. Die Regierenden wissen sich nicht anders zu helfen, als die Betroffenen in einer verlassenen Irrenanstalt einzuquartieren – unter der Bewachung von Soldaten, die auf jeden schießen, der fliehen will. Je mehr Blinde dort zusammengepfercht werden, desto schlimmer, desto unmenschlicher wird die Situation.</description></item><item><title>Hundert Jahre Einsamkeit</title><link>https://van-tomas.de/books/hundert-jahre-einsamkeit/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/hundert-jahre-einsamkeit/</guid><description>Gabriel García Márquez&amp;rsquo; bedeutendster Roman und einer der schönsten der Weltliteratur: Bildhaft und anekdotenreich erzählt García Márquez die hundertjährige Familiengeschichte der Buendías - eine Geschichte von Siegen und Niederlagen, hochmütigem Stolz und blinder Zerstörungswut, unbändiger Vitalität und ihrem endgültigem Untergang. Die ganze Tragödie Lateinamerikas spiegelt sich in der phantastischen Welt von Macondo.</description></item><item><title>Und legte Feuer an dies Haus</title><link>https://van-tomas.de/books/und-legte-feuer-an-dies-haus/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/und-legte-feuer-an-dies-haus/</guid><description>Jene Frühsommernacht in dem kleinen, von Touristen und Filmschauspielern bevölkerten italienischen Küstenort Sambuco lastet auf Peter Leverett, dem Erzähler, lange Zeit wie ein Alptraum. Damals wollte er einen alten Schulfreund, den reichen und verwöhnten Mason Flagg, besuchen. Er ahnte nicht, daß in den wenigen Stunden bis zum Morgen nach seiner Ankunft, da das Mädchen Francesca vergewaltigt und Mason Flagg tot, am Fuße einer Klippe liegend, aufgefunden wurde, insgeheim der letzte Akt eines Dramas in Szene ging.</description></item></channel></rss>