<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gesellschaft on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/gesellschaft/</link><description>Recent content in Gesellschaft on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 02 Dec 2025 22:53:24 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/gesellschaft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sohn dieses Landes</title><link>https://van-tomas.de/books/sohn-dieses-landes/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 22:53:24 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/sohn-dieses-landes/</guid><description>&lt;p&gt;Bigger Thomas, ein junger Schwarzer, fühlt sich gefangen in einem Leben in Armut
und Perspektivlosigkeit. Doch dann gibt der wohlhabende Mr Dalton dem jungen
Mann eine Chance und stellt ihn als Chauffeur an.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als Bigger die Tochter des Hauses spätnachts und betrunken auf ihr Zimmer bringt
und ihre blinde Mutter, von dem Lärm geweckt, den Raum betritt, versucht Bigger
aus Angst vor falschen Verdächtigungen, das Mädchen mit einem Kissen zum
Schweigen zu bringen, und erstickt sie dabei.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Zwischen mir und der Welt</title><link>https://van-tomas.de/books/zwischen-mir-und-der-welt/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 22:44:27 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/zwischen-mir-und-der-welt/</guid><description>&lt;p&gt;Ta-Nehisi Coates hat mit seinem Buch „Zwischen mir und der Welt“ ein
leidenschaftliches und zugleich schmerzhaftes Manifest gegen Rassismus
geschrieben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Form eines Briefes, der an seinen Sohn Samori gerichtet ist, verbindet Coates
die amerikanische Geschichte mit seiner persönlichen. Er schreibt darüber, dass
es nicht nur ein Problem individueller Verfehlung ist, wenn in den USA Schwarze
von Polizisten ermordet werden. Denn rassistische Gewalt ist fest eingewoben in die
amerikanische Identität – sie ist das, worauf das Land gebaut ist. Afroamerikaner
besorgten als Sklaven seinen Reichtum und sterben heute als freie Bürger auf
seinen Straßen.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>