<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Märchen on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/m%C3%A4rchen/</link><description>Recent content in Märchen on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 14 Jul 2024 17:09:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/m%C3%A4rchen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Volksmärchen aus dem historischen Vorpommern</title><link>https://van-tomas.de/books/volksm%C3%A4rchen-aus-dem-historischen-vorpommern/</link><pubDate>Sun, 14 Jul 2024 17:09:00 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/volksm%C3%A4rchen-aus-dem-historischen-vorpommern/</guid><description>&lt;p>Das historische Vorpommern, jenes Gebiet zwischen Kap Arkona im Norden und dem
Landgraben im Süden, zwischen Recknitz und Trebel im Westen sowie Ostsee und
Oderhaff im Osten, der Ostteil der heutigen Bezirke Rostock und Neubrandenburg
also, war bis in das 20. Jahrhundert hinein eine Landschaft mit ausgeprägter
Erzähltradition.&lt;/p>
&lt;p>Immerhin hatte es bis dahin mehrere namhafte Märchenaufzeichner und -sammler
hervorgebracht: Philipp Otto Runge, Ernst Moritz Arndt, Ulrich Jahn und Alfred
Haas, deren Märchen, soweit sie veröffentlicht wurden, ein lebhaftes Echo fanden.&lt;/p></description></item><item><title>Die schönsten norwegischen Märchen</title><link>https://van-tomas.de/books/die-sch%C3%B6nsten-norwegischen-m%C3%A4rchen/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 12:56:08 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-sch%C3%B6nsten-norwegischen-m%C3%A4rchen/</guid><description>&lt;p>Es rauschen die dunklen Wälder des Nordlandes, es faucht der Wind über die
Berge, es tobt das Meer an den zerfurchten Küsten und Fjorden, wo Trolle spuken,
die den Menschen das Leben erschweren und ihnen allerlei Streiche spielen.&lt;/p>
&lt;p>Doch noch listiger sind die Trollweiber, und sie haben zahlreiche Helfer –
Tiere, Vögel und Naturkräfte –, die nur ein richtiger Held wie der Aschenper
bezwingen kann &amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>Die Chroniken von Peter Pan</title><link>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-peter-pan/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 19:41:21 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-chroniken-von-peter-pan/</guid><description>&lt;p>Du glaubst, meine Geschichte zu kennen. Natürlich, jeder kennt meine Geschichte,
sie wird wieder und wieder erzählt. Aber sie entspricht nicht der Wahrheit. Denn
Peter Pan lügt.&lt;/p>
&lt;p>Peter wird euch erzählen, dass ich der Bösewicht in seiner Geschichte bin, dass
ich ihm Unrecht getan habe, dass ich niemals sein Freund war. Aber wie ich schon
sagte, Peter lügt.&lt;/p>
&lt;p>Dies ist, was wirklich geschehen ist: Ich bin Peter Pan auf seine Insel gefolgt,
weil er mir ewige Kindheit und unendlichen Spaß versprochen hat. Ich war sein
erster und bester Freund auf der ganzen Welt und seine rechte Hand. Aber Peters
Verständnis von Spaß ist so gefährlich wie ein Piratensäbel, und als ich das
erkannte, wurde Nimmerland für mich zum Albtraum.&lt;/p></description></item><item><title>Fairy tale</title><link>https://van-tomas.de/books/fairy-tale/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/fairy-tale/</guid><description>&lt;p>Der siebzehnjährige Charlie Reade hat kein leichtes Leben. Seine Mutter starb,
als er sieben war, und sein Vater ist dem Alkohol verfallen. Eines Tages
offenbart ihm der von allen gemiedene mysteriöse Nachbar auf dem Sterbebett
ein Geheimnis, das Charlie schließlich auf eine abenteuerliche Reise in eine
andere, fremde Welt führt. Dort treiben mächtige Kreaturen ihr Unwesen. Die
unterdrückten Einwohner sehen in Charlie ihren Retter. Aber dazu muss er erst
die Prinzessin, die rechtmäßige Gebieterin des fantastischen Märchenreichs,
von ihrem grausamen Leiden befreien.&lt;/p></description></item></channel></rss>