<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Märchen on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/m%C3%A4rchen/</link><description>Recent content in Märchen on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 15:05:51 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/m%C3%A4rchen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Volksmärchen aus dem historischen Vorpommern</title><link>https://van-tomas.de/books/volksm%C3%A4rchen-aus-dem-historischen-vorpommern/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 15:05:51 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/volksm%C3%A4rchen-aus-dem-historischen-vorpommern/</guid><description>&lt;p&gt;Das historische Vorpommern, jenes Gebiet zwischen Kap Arkona im Norden und dem
Landgraben im Süden, zwischen Recknitz und Trebel im Westen sowie Ostsee und
Oderhaff im Osten, der Ostteil der heutigen Bezirke Rostock und Neubrandenburg
also, war bis in das 20. Jahrhundert hinein eine Landschaft mit ausgeprägter
Erzähltradition.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Immerhin hatte es bis dahin mehrere namhafte Märchenaufzeichner und -sammler
hervorgebracht: Philipp Otto Runge, Ernst Moritz Arndt, Ulrich Jahn und Alfred
Haas, deren Märchen, soweit sie veröffentlicht wurden, ein lebhaftes Echo fanden.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Puppe im Grase</title><link>https://van-tomas.de/books/die-puppe-im-grase/</link><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 07:46:00 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-puppe-im-grase/</guid><description>&lt;p&gt;Kleine Puppen locken Königssöhne ins hohe Gras, Handwerker überlisten mithilfe
von Nüssen den Teufel und ein Huhn rettet die Erde vor dem Vergehen. Eine Welt
jenseits des Alltages wartet darauf, neu entdeckt zu werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was Jacob und Wilhelm Grimm für Deutschland waren, waren Peter Christen
Asbjørnsen und Jørgen Moe für Norwegen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Seele eines Landes ist fest verankert in den Geschichten, die sich seine
Bewohner über Generationen hinweg abends erzählten. Sie erweckten mit ihren
Erzählungen eine phantastische und zugleich raue Welt zum Leben, die einerseits
geprägt war von Moral und Sittenlehre und andererseits von Sehnsüchten und den
Träumen der einfachen Menschen. Nördlich des Skagerraks entstand dabei ein
Universum, mystisch, makaber, faszinierend und so reich an sprachgewaltigen
Bildern, dass sie auch heute noch Lesende sofort in ihren Bann zu ziehen
vermögen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Das Riesenschiff</title><link>https://van-tomas.de/books/das-riesenschiff/</link><pubDate>Mon, 18 Nov 2024 08:00:00 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-riesenschiff/</guid><description>&lt;p&gt;83 Sagen, Märchen und Geschichten hat der Herausgeber Albert Burkhardt hier
zusammengetragen. Mit Illustrationen vom bekannten Illustrator Werner Schinko,
enthält dieses Buch Erzählungen und Kurzgeschichten für Leser ab 10 Jahren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unter anderem dabei sind folgende Geschichten:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vineta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Ruinen von Eldena&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wie die Stralsunder zu ihrem Rathaus kamen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wie die Insel Hiddensee entstand&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Das Flötenmädchen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Zwerge bei Parchim&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wie die Güstrower den Priemerwald bekamen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der Schatz im Haus Demmin&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&amp;hellip;und viele mehr.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die schönsten norwegischen Märchen</title><link>https://van-tomas.de/books/die-sch%C3%B6nsten-norwegischen-m%C3%A4rchen/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 12:56:08 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-sch%C3%B6nsten-norwegischen-m%C3%A4rchen/</guid><description>&lt;p&gt;Es rauschen die dunklen Wälder des Nordlandes, es faucht der Wind über die
Berge, es tobt das Meer an den zerfurchten Küsten und Fjorden, wo Trolle spuken,
die den Menschen das Leben erschweren und ihnen allerlei Streiche spielen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch noch listiger sind die Trollweiber, und sie haben zahlreiche Helfer –
Tiere, Vögel und Naturkräfte –, die nur ein richtiger Held wie der Aschenper
bezwingen kann &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>