<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Krimi on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/krimi/</link><description>Recent content in Krimi on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 26 Nov 2023 15:34:01 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/krimi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Die gute Schwester</title><link>https://van-tomas.de/books/die-gute-schwester/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 15:34:01 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-gute-schwester/</guid><description>Als Megan auf dem Handy ihres Mannes Chris ein Foto ihrer Zwillingsschwester Leah entdeckt, vermutet sie sofort eine neue, perfide Bosheit ihrer Schwester.
Sie beschließt, Leah nach Jahren des Schweigens zu konfrontieren. Doch das Treffen endet mit einem schrecklichen Streit – und einem Mord.
In Panik fasst Megan einen Plan: Wenn niemand weiß, dass Leah tot ist, wird es auch keine Ermittlungen geben – schließlich gleichen die beiden sich aufs Haar.</description></item><item><title>Der nasse Fisch</title><link>https://van-tomas.de/books/der-nasse-fisch/</link><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 21:08:20 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-nasse-fisch/</guid><description>Kriminalkommissar Gereon Rath, neu in Berlin und abgestellt bei der Sitte, erlebt die Weltstadt Berlin Ende der 1920er-Jahre im Rausch, und gleichzeitig zerrissen von sozialen und politischen Spannungen.
Ungefragt schaltet sich der Kommissar in die stagnierenden Ermittlungen eines Mordfalls ein – und stößt in ein Wespennest. Dann verliebt Rath sich in Charly, Stenotypistin in der Mordkommission, und missbraucht ihr Insiderwissen für seine einsamen Ermittlungen.</description></item><item><title>Der Trauermantel</title><link>https://van-tomas.de/books/der-trauermantel/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 21:55:06 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-trauermantel/</guid><description>Eine junge Frau wird in ihrer Osloer Wohnung ermordet aufgefunden. Hauptverdächtiger ist ihr Exmann, von dem sie sich erst vor kurzem getrennt hatte. Bereits dreimal hatte Ester Synnøve Lønn Anzeige erstattet, weil sie sich von ihm verfolgt und bedroht fühlte - zuletzt wenige Tage vor dem Mord. Aber auch der Bruder der Toten verhält sich beim Verhör so seltsam, dass Kommissar Isaksen misstrauisch wird.
Weiß er mehr über seine Schwester und den Mord, als er preiszugeben bereit ist?</description></item><item><title>Sherlock Holmes and The Twelve Thefts of Christmas</title><link>https://van-tomas.de/books/sherlock-holmes-and-the-twelve-thefts-of-christmas/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 19:08:27 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/sherlock-holmes-and-the-twelve-thefts-of-christmas/</guid><description>Sherlock Holmes’s discovery of a mysterious musical score initiates a devious Christmas challenge set by Irene Adler, with clues that are all variations on the theme of ‘theft without theft’, such as a statue missing from a museum found hidden in the room it was taken from.
In the snowy London lead-up to Christmas, Holmes’s preoccupation with the “Adler Variations” risks him neglecting the case of his new client, Norwegian arctic explorer Fridtjof Nansen, who has received a series of threats in the form of animal carcasses left on his doorstep.</description></item><item><title>Das Höllenschiff</title><link>https://van-tomas.de/books/das-h%C3%B6llenschiff/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:26:58 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-h%C3%B6llenschiff/</guid><description>London, auf dem Höhepunkt der napoleonischen Kriege.
Die französischen Gefangenen erwartet ein Schicksal, das noch schlimmer ist als der Galgen: abgewrackte Kriegsschiffe, die in der Themse vor Anker liegen. Dort müssen sie unter höllischen Bedingungen Strafarbeit verrichten, die nur die wenigsten überleben.
Als sich herausstellt, dass dort eine Verbrecherbande ihr Unwesen treibt, schickt die Navy den mit allen Wassern gewaschenen Sonderermittler Hawkwood, um ihr das Handwerk zu legen.</description></item><item><title>Die sieben Leben des Arthur Bowman</title><link>https://van-tomas.de/books/die-sieben-leben-des-arthur-bowman/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:14:54 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-sieben-leben-des-arthur-bowman/</guid><description>1852: Arthur Bowman, einer der härtesten Söldner der Ostindienkompanie in Birma, hat eine gefährliche Expedition tief in indigenes Gebiet geführt; ein Himmelfahrtskommando, das mit der Gefangensetzung der zehn Überlebenden endet.
Sechs Jahre später ist er ein gebrochener Mann im viktorianischen London während der Jahrhunderthitze. Alkohol- und opiumsüchtig verdingt er sich als Polizist.
Da wird in der Kanalisation eine verstümmelte Leiche entdeckt – und Bowman des Mordes verdächtigt. Denn der Tote trägt Narben wie er – Folge der Folter in Birma.</description></item><item><title>Finstere Havel</title><link>https://van-tomas.de/books/finstere-havel/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:15:51 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/finstere-havel/</guid><description>Ein Auto wird aus der Havel geborgen, am Steuer eine tote Frau. Beging sie Selbstmord, war es ein Unfall oder wurde sie umgebracht?
Die Ermittlungen führen Hauptkommissar Toni Sanftleben in den Naturpark Westhavelland, wo die Biologin an einem großen Flussprojekt mitarbeitete und in ihrer Freizeit den Nachthimmel erforschte. Doch am dunkelsten Ort Deutschlands ist es so finster, dass man die Gefahr nicht kommen sieht.</description></item><item><title>Der weiße Affe</title><link>https://van-tomas.de/books/der-wei%C3%9Fe-affe/</link><pubDate>Mon, 22 May 2023 21:20:56 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-wei%C3%9Fe-affe/</guid><description>Ein jüdischer Bankier wird erschlagen im Hausflur seiner Geliebten aufgefunden. Kommissar Ariel Spiro ist gerade aus der Provinz nach Berlin gezogen und übernimmt direkt seinen ersten Fall.
Zunächst deuten die Ermittlungen auf ein politisches Motiv hin. Doch auch die wohlhabende und exzentrische Familie des Toten gibt Spiro Rätsel auf.
Schon bald gerät der junge Kommissar in den Sog der Metropole, getrieben vom schnellen Rhythmus und mitgerissen vom rauschenden Berliner Nachtleben. Als er sich von der faszinierenden Tochter des Toten magisch angezogen fühlt, muss Spiro aufpassen, dass ihm der Fall nicht entgleitet.</description></item><item><title>Fremdland</title><link>https://van-tomas.de/books/fremdland/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 19:50:17 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/fremdland/</guid><description>Peng Peng. Zwei nächtliche Schüsse ins Nichts. Zwei Schüsse, die trotzdem alles verändern. Eine junge Familie aus dem Senegal glaubt nicht mehr an das neue Leben in der Fremde. Reuelose Polizisten schlagen nie wieder über die Stränge. Und die uralte Frau in der Seniorenresidenz singt keine Lieder mehr. Berlin, Du kannst so grausam sein.
Jerusalem „Jay“ Schmitt, Leiter der Neunten Mordkommission für besondere Fälle, vermutet ein düsteres Kapitel seiner eigenen Dienststelle.</description></item><item><title>1795</title><link>https://van-tomas.de/books/1795/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2023 20:00:51 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/1795/</guid><description>Im dritten Teil der „Winge und Cardell“-Trilogie folgt Emil Winge zusammen mit Jean Michael Cardell ein letztes Mal dem Ruf nach Gerechtigkeit im verruchten Stockholm des späten 18. Jahrhunderts.
Nach einer Feuersbrunst, die viele Leben gekostet hat, liegt der beißende Geruch von Verzweiflung in der Luft. Wie ein hungriges Tier schleicht das Böse in Gestalt des zwielichtigen Tycho Ceton durch die verwinkelten Gassen. Niemand weiß, was für ein widerliches Komplott er als Nächstes plant.</description></item><item><title>Trauma - Kein Entkommen</title><link>https://van-tomas.de/books/trauma---kein-entkommen/</link><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 20:06:06 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/trauma---kein-entkommen/</guid><description>Zwei Tote, der eine ertrunken in einem See, der andere erstickt in einem Kühlschrank. Doch handelt es sich wirklich um Suizide, wie es die Obduktion nahelegt und der Psychoanalytiker Dr. Hanning, bei dem beide Männer in Behandlung waren, bestätigt?
Genau das bezweifelt die Münchner Mordermittlerin Katja Sand und gräbt sich mit Assistenten Rudi Dorfmüller tiefer in die Fälle. Die beiden stoßen auf einen vertuschten Skandal in der Bundesmarine. Je mehr schmutzige Details Katja ans Tageslicht bringt, desto mehr wächst der Druck von oben.</description></item><item><title>1794</title><link>https://van-tomas.de/books/1794/</link><pubDate>Sun, 18 Dec 2022 20:39:58 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/1794/</guid><description>Ermittler Jean Michael Cardell ist am Ende seiner Kräfte. Er schafft es kaum, die Ereignisse des Vorjahres zu verarbeiten, da meldet sich eine Frau bei ihm.
Ihre Tochter wurde grausam ermordet, der Ehemann als Täter identifiziert. Doch dieser Fall ist wesentlich verstrickter, als es den Anschein hat.
Und so begibt sich Jean Michael Cardell gemeinsam mit dem hochintelligenten Bruder von Cecil Winge in die schmutzige Unterwelt des historischen Stockholms, in dem die Gosse gleich neben dem Glanz wartet.</description></item><item><title>Käuzchenkuhle</title><link>https://van-tomas.de/books/k%C3%A4uzchenkuhle/</link><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 20:50:34 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/k%C3%A4uzchenkuhle/</guid><description>Nur widerwillig macht sich Jampoll – der eigentlich Jean-Paul heißt, aber dessen Namen keiner richtig aussprechen kann – von Berlin aus auf den Weg in das märkische Dorf Wolfsruh, wo er die Ferien bei seinen Großeltern verbringen soll, ohne zu ahnen, welche gefährlichen Abenteuer ihn dort erwarten. Durch Zufall wird Jampoll Zeuge eines Gesprächs: Ein Fremder bedroht seinen Großvater. Beide sind durch ein schreckliches Geheimnis miteinander verbunden. Jampoll will es lüften.</description></item><item><title>1793</title><link>https://van-tomas.de/books/1793/</link><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 21:01:50 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/1793/</guid><description>Stockholm im Jahr 1793: Ein verstümmeltes Bündel treibt in der schlammigen Stadtkloake. Es sind die Überreste eines Menschen, fast bis zur Unkenntlichkeit entstellt.
Der Ruf nach Gerechtigkeit spornt zwei Ermittler an, diesen grausamen Fund aufzuklären: den Juristen Cecil Winge, genialer als Sherlock Holmes und bei der Stockholmer Polizei für „besondere Verbrechen“ zuständig, und Jean Michael Cardell, einen traumatisierten Veteranen mit einem Holzarm.
Schon bald finden sie heraus, dass das Opfer mit chirurgischer Präzision gefoltert wurde, doch das ist nur einer von vielen Abgründen, die auf sie warten …</description></item><item><title>Joyland</title><link>https://van-tomas.de/books/joyland/</link><pubDate>Sun, 17 Feb 2013 15:26:31 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/joyland/</guid><description>Auf verhängnisvolle Weise kreuzen sich in einem kleinen Vergnügungspark die Wege eines untergetauchten Mörders und eines Kindes. Und mitten im sich überschlagenden Geschehen steht ein junger, unschuldiger Student, der alles zu verlieren droht und doch so viel gewinnt.</description></item><item><title>Full Dark, No Stars</title><link>https://van-tomas.de/books/full-dark-no-stars/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2011 14:40:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/full-dark-no-stars/</guid><description>Is it possible to fully know anyone? Even those we love the most? What tips someone over the edge to commit a crime?
In ‘1922’, a story which was adapted into a film, a Nebraska farmer, the turning point comes when his wife threatens to sell off the family homestead.
In ‘Big Driver’, a cozy mystery writer plots a savage revenge after a brutal encounter with a stranger.
In ‘Fair Extension’, Dave Streeter gets the chance to cure himself from illness – if he agrees to impose misery on an old rival.</description></item><item><title>Beijing Baby</title><link>https://van-tomas.de/books/beijing-baby/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/beijing-baby/</guid><description>Eine Schauspielstudentin wird tot im Innenhof des Zentralen Theaterinstitutes Peking aufgefunden. Zunächst deutet alles auf einen Selbstmord hin, doch dann tauchen Zweifel auf.
Die junge Kommissarin Xiang, gerade frisch aus der Provinz nach Peking versetzt, stürzt sich in die Ermittlungen. Nach und nach gerät sie in einen Sumpf aus Macht und Intrigen. Denn schon bald stellt sich heraus, dass das Opfer ein gefährliches Doppelleben im Pekinger Nachtleben führte und Liebschaften zu hochrangigen Politikern unterhielt &amp;hellip;</description></item><item><title>Das Geheimnis des weißen Bandes</title><link>https://van-tomas.de/books/das-geheimnis-des-wei%C3%9Fen-bandes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-geheimnis-des-wei%C3%9Fen-bandes/</guid><description>Es ist Sherlock Holmes&amp;rsquo; spektakulärster und dunkelster Fall. Jetzt endlich kommt er ans Licht.
Am Abend eines ungewöhnlich kalten Novembertages im Jahr 1890 betritt ein elegant gekleideter Herr die Räume von Sherlock Holmes&amp;rsquo; Wohnung in der Londoner Baker Street 221b. Er wird von einem mysteriösen Mann verfolgt, dem einzigen Überlebenden einer amerikanischen Verbrecherbande, die mit seiner Hilfe in Boston zerschlagen wurde. Ist ihm der Mann über den Atlantik gefolgt, um sich zu rächen?</description></item><item><title>Der Donnerstagsmordclub</title><link>https://van-tomas.de/books/der-donnerstagsmordclub/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-donnerstagsmordclub/</guid><description>Man möchte meinen, so eine luxuriöse Seniorenresidenz in der idyllischen Grafschaft Kent sei ein friedlicher Ort. Das dachte auch die fast achtzigjährige Joyce, als sie in Coopers Chase einzog. Bis sie Elizabeth, Ron und Ibrahim kennenlernt oder, anders gesagt, eine ehemalige Geheimagentin, einen ehemaligen Gewerkschaftsführer und einen ehemaligen Psychiater. Sie wird Teil ihres Clubs, der sich immer donnerstags im Puzzlezimmer trifft, um ungelöste Kriminalfälle aufzuklären. Als dann direkt vor ihrer Haustür ein Mord verübt wird, ist der Ermittlungseifer der vier Senioren natürlich geweckt, und selbst der Chefinspektor der lokalen Polizeidienststelle kann nur über ihren Scharfsinn staunen.</description></item><item><title>Der freundliche Mr Crippen</title><link>https://van-tomas.de/books/der-freundliche-mr-crippen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-freundliche-mr-crippen/</guid><description>Im Sommer 1910 steht Scotland Yard vor einem unlösbaren Fall: Im Haus des allseits beliebten Mr Hawley Crippen wird die grausam zerstückelte Leiche seiner Frau gefunden. Von Crippen selbst fehlt jede Spur &amp;hellip; John Boyne erzählt meisterlich die spannende Jagd nach einem mutmaßlichen Mörder, die sich 1910 in London und auf einem kanadischen Passagierschiff so wirklich zugetragen hat.
Ein hochspannender Kriminalroman und atmosphärisches Gesellschaftsporträt zur Zeit der Passierschifffahrt und der großen technischen Erfindungen</description></item><item><title>Der Kommissar in Badeshorts</title><link>https://van-tomas.de/books/der-kommissar-in-badeshorts/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-kommissar-in-badeshorts/</guid><description>Wie kommt ein toter Immobilienhai auf das Dach eines Hotels? Das muss sich Kommissar Daniel Rohde fragen, obwohl er auf Ermittlungen rein gar keine Lust hat. Eigentlich wollte er einen entspannten Flirturlaub im Club Tamango auf Fuerteventura verbringen, stattdessen stolpert er jetzt von einer brisanten Situation in die nächste – und entwickelt mehr Sympathien für den Mörder als für das Opfer.</description></item><item><title>Der Monddiamant</title><link>https://van-tomas.de/books/der-monddiamant/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-monddiamant/</guid><description>Zu ihrem einundzwanzigsten Geburtstag erhält Lady Rachel Verinder den geheimnisumwitterten Monddiamanten zum Geschenk. Einst gelangte er durch ein Verbrechen aus einem indischen Tempel nach England. Schon am Morgen nach Rachels Geburtstag ist das Unmögliche geschehen: Der Stein ist spurlos verschwunden.</description></item><item><title>Drohnenland</title><link>https://van-tomas.de/books/drohnenland/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/drohnenland/</guid><description>Alles wird überwacht. Alles ist sicher. Doch dann geschieht ein Mord, der alles infrage stellt.
Wozu Zeugen vernehmen, wenn all ihre Bewegungen und Gespräche bereits auf einer Festplatte archiviert sind? Warum Tatorte begehen, wenn fliegende Polizeidrohnen bereits alles abfotografiert haben? Als ein Brüsseler Parlamentarier auf einem Feld nahe der Hauptstadt ermordet aufgefunden wird, glaubt Kommissar Aart van der Westerhuizen zunächst, den Fall mithilfe des beinahe allwissenden Europol-Fahndungscomputers und der brillanten Forensikerin Ava Bittmann rasch lösen zu können.</description></item><item><title>Germania</title><link>https://van-tomas.de/books/germania/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/germania/</guid><description>Berlin, 1944: In der zerbombten Reichshauptstadt macht ein Serienmörder Jagd auf Frauen und legt die verstümmelten Leichen vor Krieger-Denkmälern ab. Alle Opfer hatten eine Verbindung zur NSDAP, doch laut einem Bekennerschreiben ist der Täter kein Regimegegner, sondern ein linientreuer Nazi.
Als die Ermittlungen stagnieren, reaktiviert die Gestapo schließlich den suspendierten jüdischen Kommissar Richard Oppenheimer, einst erfolgreichster Ermittler der Kripo Berlin. Für Oppenheimer geht es nicht nur um das Überleben anderer, sondern nicht zuletzt um sein eigenes.</description></item><item><title>Klein-Sibirien</title><link>https://van-tomas.de/books/klein-sibirien/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/klein-sibirien/</guid><description>Rallyefahrer Tarvainen rast mit zu viel Promille und Selbstmordgedanken durch die schneebedeckten finnischen Wälder, als es am Himmel aufblitzt und etwas in sein Auto kracht. Das Etwas entpuppt sich als äußerst wertvoller Meteorit, so viel ist schnell allen Bewohnern des Örtchens Hurmevaara klar. Der Schatz wird vorübergehend in die Obhut von Pfarrer Joel gegeben, der als ehemaliger Militär kampferfahren ist. Was sich auszahlt, denn von dem Meteoriten hat auch das organisierte Verbrechen Wind bekommen.</description></item><item><title>Newtons Schatten</title><link>https://van-tomas.de/books/newtons-schatten/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/newtons-schatten/</guid><description>London 1696: Der berühmte Mathematiker, Physiker und Astronom Sir Isaac Newton erhält die Aufsicht über die königliche Münzanstalt. Die neue Aufgabe lässt sich nicht gut an: In London wimmelt es von Geldfälschern. Sein Gehilfe Ellis beschäftigt sich mehr mit Newtons schöner Nichte als mit seiner Arbeit. Als jedoch auch noch eine Mordserie im Tower Angst und Schrecken verbreitet, nimmt Newton mit wissenschaftlichem Spürsinn die Verfolgung der Mörder auf.</description></item><item><title>The colony</title><link>https://van-tomas.de/books/the-colony/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/the-colony/</guid><description>Zwei Welten, zwei Völker, ein drohender Krieg: Die Zukunft der Menschheit hängt in Patrick Tomlinsons neuem Science Fiction-Thriller an zwei ungleichen Ermittlern mit einem gemeinsamen Ziel
Mit den letzten 30.000 Überlebenden der Menschheit erreicht das Generationenraumschiff »The Ark« endlich Tau Ceti. Doch der Planet ist keineswegs unbewohnt, und beim ersten Zusammentreffen mit den einheimischen G&amp;rsquo;tel kommt es bereits zu einer tödlichen Katastrophe.
Detective Bryan Benson soll herausfinden, ob jemand das Massaker absichtlich inszeniert hat, wie es gerüchteweise heißt.</description></item></channel></rss>