<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Krimi on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/krimi/</link><description>Recent content in Krimi on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 23:12:38 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/krimi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Unter der Mitternachtssonne</title><link>https://van-tomas.de/books/unter-der-mitternachtssonne/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 23:12:38 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/unter-der-mitternachtssonne/</guid><description>&lt;p&gt;Osaka, 1973: Ein Pfandleiher wird ermordet aufgefunden. Der unerschütterliche
Detektiv Sasagaki nimmt die Ermittlungen auf, ohne zu ahnen, dass sie von nun an
sein Leben bestimmen werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beinahe zwanzig Jahre lang versucht er, den Fall aufzuklären. Seinen Verdacht
kann er jedoch nicht belegen: Dass der Sohn des Opfers und die Tochter der
Hauptverdächtigen, zum Zeitpunkt des Mordes beide noch Kinder, in das Rätsel um
den Toten verwickelt sind.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch verbissen und mit zunehmender Verzweiflung folgt er jeder Spur. Dann stößt
er endlich auf die entscheidende Fährte …&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Endgültig</title><link>https://van-tomas.de/books/endg%C3%BCltig/</link><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 12:32:49 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/endg%C3%BCltig/</guid><description>&lt;p&gt;Jenny Aaron war Mitglied einer international operierenden Eliteeinheit der
Polizei – hochintelligent, tödlich effektiv. Doch vor fünf Jahren endete ein
Einsatz in Barcelona mit einer Katastrophe. Seitdem ist Aaron blind. Damals
dachte sie, es sei der schlimmste Tag ihres Lebens. Sie hat sich geirrt. Der
schlimmste Tag ihres Lebens ist heute.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seit Jenny Aaron bei einem missglückten Einsatz vor fünf Jahren das Augenlicht
verlor, arbeitet sie als Verhörspezialistin beim BKA. Sie versteht es perfekt,
zwischen den Worten zu tasten und das dahinter Verborgene zu erspüren.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Krähentage</title><link>https://van-tomas.de/books/kr%C3%A4hentage/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 22:00:29 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/kr%C3%A4hentage/</guid><description>&lt;p&gt;Zwei ehrgeizige Ermittler, ein hochintelligenter Serienkiller – ein
unerbittlicher Wettkampf gegen die Zeit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bereits am ersten Arbeitstag steht das Ermittlerduo Jakob Krogh und Mila Weiss
vor einem Rätsel. Am Rande einer Ermittlung stoßen sie auf die Leiche einer
älteren Frau, die nachweislich nach ihrem Tod noch lebend gesehen wurde. Wie ist
das möglich?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kurz darauf wird ein junger Student in seiner Wohnung gefunden, auch er war nach
seinem Tod offenbar noch an der Uni. Aber damit nicht genug: An beiden Tatorten
werden Krähen gefunden, ausgehungert und versehen mit einer unheilvollen
Botschaft.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Frau in der Themse</title><link>https://van-tomas.de/books/die-frau-in-der-themse/</link><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 21:49:50 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-frau-in-der-themse/</guid><description>&lt;p&gt;Charlotte Reckitt ist schön, stolz und gesetzlos. Ihre Coups sind phänomenal,
ihre Erfolge beachtlich. Und sie ist eine Schlüsselfigur im Leben zweier
Männer: William Pinkerton, berühmt-berüchtigter Detektiv, und Adam Foole,
Gentleman-Dieb mit Witz und Chuzpe. Für den einen war sie einst die Erfüllung
all seiner Träume, für den anderen ist sie die letzte Spur einer lebenslangen
Besessenheit. Eine atemlose Jagd beginnt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der innere Zirkel</title><link>https://van-tomas.de/books/der-innere-zirkel/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 23:32:24 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-innere-zirkel/</guid><description>&lt;p&gt;Als der berühmte und mit dem Nobelpreis ausgezeichnete Professor Wilson Bledsoe
ermordet aufgefunden wird, bewegen sich die Nachforschungen der Polizei schon
bald in eine ganz bestimmte Richtung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rassistische Schmähungen, die in die Brust des farbigen Wissenschaftlers geritzt
wurden, führen zu einer Gruppe von Fanatikern, die die Überlegenheit der weißen
Rasse propagiert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch der Bruder des Ermordeten, FBI-Agent Sterling Bledsoe, bezweifelt einen
solchen Hintergrund. Er wird in dieser Vermutung bestärkt, als er die Laborräume
seines Bruders untersucht: Dort stößt er auf eine riesige Sammlung von
Vogelkadavern und auf ein geheimes Projekt, das zur tödlichen Bedrohung werden
könnte.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Kaffeedieb</title><link>https://van-tomas.de/books/der-kaffeedieb/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 12:09:57 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-kaffeedieb/</guid><description>&lt;p&gt;Wir schreiben das Jahr 1683. Europa befindet sich im Griff einer neuen Droge.
Ihr Name ist Kahve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philosophen in London, Gewürzhändler in Amsterdam und Dichter in Paris treffen
sich in Kaffeehäusern und konsumieren das Getränk der Aufklärung. Aber Kaffee
ist teuer. Und wer ihn aus dem jemenitischen Mokka herausschmuggeln will, wird
mit dem Tod bestraft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Mann, der es trotzdem wagen will, ist der junge Obediah Chalon, Spekulant,
Händler und Filou. Er hätte allen Grund sich umzubringen, nachdem er an der
Londoner Börse Schiffbruch erlitten hat. Nur ein großes Geschäft, ein ganz
großes, könnte ihn vor dem Ruin bewahren.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Bestie von Sanok</title><link>https://van-tomas.de/books/die-bestie-von-sanok/</link><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 17:05:04 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-bestie-von-sanok/</guid><description>&lt;p&gt;Sanok, 1896. Unter einer Klostermauer wird der zerrissene Körper eines
Ratsherren entdeckt. Die Leute erzählen von wilden Bestien, die nachts aus dem
Wald kommen, um zu töten. Borys, ein junger Hauslehrer, und ein eilends
herzugebetener österreichischer Professor glauben nicht an solche
Gruselgeschichten, sondern suchen fieberhaft nach einem leibhaftigen Täter, denn
das grausame Morden nimmt kein Ende…&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Monddiamant</title><link>https://van-tomas.de/books/der-monddiamant/</link><pubDate>Wed, 13 Nov 2024 22:34:35 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-monddiamant/</guid><description>&lt;p&gt;Zu ihrem einundzwanzigsten Geburtstag erhält Lady Rachel Verinder den
geheimnisumwitterten Monddiamanten zum Geschenk. Einst gelangte er durch ein
Verbrechen aus einem indischen Tempel nach England. Schon am Morgen nach
Rachels Geburtstag ist das Unmögliche geschehen: Der Stein ist spurlos
verschwunden.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der nasse Fisch</title><link>https://van-tomas.de/books/der-nasse-fisch/</link><pubDate>Mon, 21 Oct 2024 09:49:01 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-nasse-fisch/</guid><description>&lt;p&gt;Kriminalkommissar Gereon Rath, neu in Berlin und abgestellt bei der Sitte,
erlebt die Weltstadt Berlin Ende der 1920er-Jahre im Rausch, und gleichzeitig
zerrissen von sozialen und politischen Spannungen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ungefragt schaltet sich der Kommissar in die stagnierenden Ermittlungen eines
Mordfalls ein – und stößt in ein Wespennest. Dann verliebt Rath sich in Charly,
Stenotypistin in der Mordkommission, und missbraucht ihr Insiderwissen für seine
einsamen Ermittlungen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der freundliche Mr Crippen</title><link>https://van-tomas.de/books/der-freundliche-mr-crippen/</link><pubDate>Wed, 11 Sep 2024 22:18:28 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-freundliche-mr-crippen/</guid><description>&lt;p&gt;Im Sommer 1910 steht Scotland Yard vor einem unlösbaren Fall: Im Haus des
allseits beliebten Mr Hawley Crippen wird die grausam zerstückelte Leiche
seiner Frau gefunden. Von Crippen selbst fehlt jede Spur &amp;hellip; John Boyne
erzählt meisterlich die spannende Jagd nach einem mutmaßlichen Mörder, die
sich 1910 in London und auf einem kanadischen Passagierschiff so wirklich
zugetragen hat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein hochspannender Kriminalroman und atmosphärisches Gesellschaftsporträt zur
Zeit der Passierschifffahrt und der großen technischen Erfindungen&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Fräulein Smillas Gespür für Schnee</title><link>https://van-tomas.de/books/fr%C3%A4ulein-smillas-gesp%C3%BCr-f%C3%BCr-schnee/</link><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 23:59:35 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/fr%C3%A4ulein-smillas-gesp%C3%BCr-f%C3%BCr-schnee/</guid><description>&lt;p&gt;Im Kopenhagener Hafenviertel stürzt ein Junge vom Dach eines Lagerhauses.
Todesursache laut Polizeibericht: ein Unfall.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Smilla Jaspersen, die im selben Haus wohnt wie der Junge, sieht das anders und
stellt ihre eigenen Nachforschungen an. Der internationale Erfolg dieses
literarischen Thrillers hat neben der faszinierenden Geschichte vor allem mit
seiner Heldin zu tun: der wunderbar ruppigen, unangepassten und zugleich zarten
und verletzlichen Smilla.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Das Schweigen der Lämmer</title><link>https://van-tomas.de/books/das-schweigen-der-l%C3%A4mmer/</link><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 23:28:39 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-schweigen-der-l%C3%A4mmer/</guid><description>&lt;p&gt;Nur ein Mann kann dem FBI noch helfen, den geistesgestörten Frauenmörder
„Buffalo Bill“ zu finden: Dr. Hannibal Lecter, der wegen einer Reihe von
Verbrechen in der geschlossenen Abteilung einer psychiatrischen Klinik verwahrt
wird. Die junge FBI-Agentin Clarice Starling soll ihn verhören, ohne zu wissen,
auf welch teuflisches Spiel sie sich einlässt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Das Geheimnis des weißen Bandes</title><link>https://van-tomas.de/books/das-geheimnis-des-wei%C3%9Fen-bandes/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2024 00:31:50 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-geheimnis-des-wei%C3%9Fen-bandes/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Es ist Sherlock Holmes&amp;rsquo; spektakulärster und dunkelster Fall. Jetzt endlich
kommt er ans Licht.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am Abend eines ungewöhnlich kalten Novembertages im Jahr 1890 betritt ein
elegant gekleideter Herr die Räume von Sherlock Holmes&amp;rsquo; Wohnung in der
Londoner Baker Street 221b. Er wird von einem mysteriösen Mann verfolgt, dem
einzigen Überlebenden einer amerikanischen Verbrecherbande, die mit seiner
Hilfe in Boston zerschlagen wurde. Ist ihm der Mann über den Atlantik gefolgt,
um sich zu rächen? Als Holmes und Watson den Spuren des Gangsters folgen,
stoßen sie auf eine Verschwörung, die bis in die höchsten Kreise reicht - und
den berühmten Detektiv ins Gefängnis bringt, verdächtig des Mordes …&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Wie man einen Bären kocht</title><link>https://van-tomas.de/books/wie-man-einen-b%C3%A4ren-kocht/</link><pubDate>Fri, 28 Jun 2024 17:33:06 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/wie-man-einen-b%C3%A4ren-kocht/</guid><description>&lt;p&gt;Ein Dorf in Nordschweden 1852. Der vielseitig gebildete protestantische
Prediger Laestadius nimmt den völlig vernachlässigten samischen Jungen Jussi
unter seine Fittiche und lehrt ihn nicht nur lesen und schreiben, auch seine
Begeisterung für die heimische Flora und Fauna teilt er mit ihm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als ein Mädchen tot im Wald gefunden wird - allem Anschein nach das Opfer eines
Bären – geraten die Dorfbewohner in Aufruhr. Angestachelt von der Belohnung, die
der Gendarm ausgelobt hat, locken sie das Tier in eine Falle und töten es.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Morde von Pye Hall</title><link>https://van-tomas.de/books/die-morde-von-pye-hall/</link><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 17:54:26 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-morde-von-pye-hall/</guid><description>&lt;p&gt;Susan Ryeland, Lektorin bei Cloverleaf Books, arbeitet schon seit Jahren mit
dem Bestsellerautor Alan Conway zusammen, und die Leser lieben seine Krimis mit
dem Detektiv Atticus Pünd, der seine Fälle charmant wie Hercule Poirot zu lösen
pflegt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch in seinem neuesten Fall ist nichts wie es scheint. Zwar gibt es zwei
Leichen in Pye Hall und auch diverse Verdächtige, aber die letzten Kapitel des
Manuskripts fehlen und der Autor ist verschwunden. Ein merkwürdiger Brief legt
nahe, dass er sich das Leben genommen hat.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Woman in Cabin 10</title><link>https://van-tomas.de/books/woman-in-cabin-10/</link><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 17:43:59 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/woman-in-cabin-10/</guid><description>&lt;p&gt;Was tust du, wenn du Zeugin eines Mordes wirst – und niemand glaubt dir?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein Luxusschiff mit Kurs auf die norwegischen Fjorde. Eine Frau, die Zeugin
eines Mordes wird. Aber hat es diesen Mord wirklich gegeben?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Reise auf einem Luxusschiff mit Kurs auf die norwegischen Fjorde: Für die
Journalistin Lo Blacklock ein wahr gewordener Traum. Doch gleich in der ersten
Nacht auf See erwacht sie von einem Schrei aus der Nachbarkabine. Sie hört, wie
etwas ins Wasser geworfen wird – etwas Schweres, wie ein menschlicher Körper.
Lo alarmiert den Sicherheitsoffizier. Aber die Nachbarkabine ist leer, ohne das
geringste Anzeichen, dass hier jemand gewohnt hat. Die junge Frau aus Kabine
10, mit der Lo noch am Vortag gesprochen hat, scheint nie existiert zu
haben.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die sieben Leben des Arthur Bowman</title><link>https://van-tomas.de/books/die-sieben-leben-des-arthur-bowman/</link><pubDate>Mon, 27 May 2024 00:33:24 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-sieben-leben-des-arthur-bowman/</guid><description>&lt;p&gt;1852: Arthur Bowman, einer der härtesten Söldner der Ostindienkompanie in Birma,
hat eine gefährliche Expedition tief in indigenes Gebiet geführt; ein
Himmelfahrtskommando, das mit der Gefangensetzung der zehn Überlebenden endet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sechs Jahre später ist er ein gebrochener Mann im viktorianischen London während
der Jahrhunderthitze. Alkohol- und opiumsüchtig verdingt er sich als Polizist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da wird in der Kanalisation eine verstümmelte Leiche entdeckt – und Bowman des
Mordes verdächtigt. Denn der Tote trägt Narben wie er – Folge der Folter in
Birma. Also bricht er auf, die neun Mitinhaftierten zu finden.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Name der Rose</title><link>https://van-tomas.de/books/der-name-der-rose/</link><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 21:54:51 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-name-der-rose/</guid><description>&lt;p&gt;Daß er in den Mauern der prächtigen Benediktinerabtei an den Hängen des Apennin
das Echo eines verschollenen Lachens hören würde, das hell und klassisch
herüberklingt aus der Antike, damit hat der englische Franziskanermönch William
von Baskerville nicht gerechnet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zusammen mit Adson von Melk, seinem etwas tumben, jugendlichen Adlatus, ist er
in einer höchst delikaten politischen Mission unterwegs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch in den sieben Tagen ihres Aufenthalts werden die beiden mit kriminellen
Ereignissen und drastischen Versuchungen konfrontiert: Ein Mönch ist im
Schweineblutbottich ertrunken, ein anderer aus dem Fenster gesprungen, ein
dritter wird tot im Badehaus gefunden.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Tod reist mit</title><link>https://van-tomas.de/books/der-tod-reist-mit/</link><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 18:06:04 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-tod-reist-mit/</guid><description>&lt;p&gt;November 1924: An Bord des Ozeandampfers Endeavor wird ein älterer Gentleman
tot am Fuß einer Treppe aufgefunden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schiffsoffizier Timothy Birch glaubt zunächst an einen tragischen Unfall. Der
starrköpfige Scotland-Yard-Ermittler James Temple, der sich zufällig unter den
rund zweitausend Passagieren des Schiffs befindet, ist da entschieden anderer
Ansicht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es gelingt ihm, den Todesfall mit einem verschwundenen Gemälde in Verbindung zu
bringen. Doch damit hat die Detektivarbeit erst begonnen: Die Endeavor ist noch
vier Tagesreisen von New York entfernt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Klein-Sibirien</title><link>https://van-tomas.de/books/klein-sibirien/</link><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 21:30:09 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/klein-sibirien/</guid><description>&lt;p&gt;Rallyefahrer Tarvainen rast mit zu viel Promille und Selbstmordgedanken durch
die schneebedeckten finnischen Wälder, als es am Himmel aufblitzt und etwas in
sein Auto kracht. Das Etwas entpuppt sich als äußerst wertvoller Meteorit, so
viel ist schnell allen Bewohnern des Örtchens Hurmevaara klar. Der Schatz wird
vorübergehend in die Obhut von Pfarrer Joel gegeben, der als ehemaliger Militär
kampferfahren ist. Was sich auszahlt, denn von dem Meteoriten hat auch das
organisierte Verbrechen Wind bekommen. Dabei hat Joel ganz andere Sorgen. Seine
Frau ist schwanger, aber nicht von ihm. Und so kämpft er gegen Berufskriminelle
und andere Schatzsucher und fragt sich derweil, was für ihn in den Sternen steht.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Tote aus der Emscher</title><link>https://van-tomas.de/books/die-tote-aus-der-emscher/</link><pubDate>Fri, 02 Feb 2024 20:28:16 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-tote-aus-der-emscher/</guid><description>&lt;p&gt;September 1816: An Ruhr und Emscher scheint die Sonne seit Monaten nicht mehr,
die Ernte verfault, es droht eine Hungersnot. Die Menschen haben Angst.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als eine kräuterkundige Bauersfrau tot aus dem Fluss gezogen wird, begibt sich
der Untersuchungsrichter Anton Demuth an den Ort des Geschehens. Dort trifft er
auf Menschen, die überzeugt davon sind, dass die Tote eine Hexe war, und die
verzweifelt nach einem Schuldigen für ihr eigenes Schicksal suchen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der mexikanische Fluch</title><link>https://van-tomas.de/books/der-mexikanische-fluch/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:58:09 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-mexikanische-fluch/</guid><description>&lt;p&gt;Mexiko, 1950: Ein verstörender Brief führt Noemí in ein gespenstisches
Herrenhaus im nebeligen Hochland. Dort lebt ihre frisch vermählte Cousine
Catalina, die behauptet, ihr Mann würde sie vergiften.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ohne zu zögern reist Noemí nach High Place, dem Sitz der englischen Familie
Doyle, in die Catalina überstürzt eingeheiratet hat. Doch das Ansehen der Doyles
ist längst verblasst und ihr Herrenhaus zu einem dunklen Ort geworden. Gut, dass
Noemí keine Angst hat – weder vor Howard Doyle, dem widerwärtigen Patriarchen
der Familie, noch vor Catalinas eitlem Ehemann Virgil.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Zu Staub</title><link>https://van-tomas.de/books/zu-staub/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:58:02 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/zu-staub/</guid><description>&lt;p&gt;Zwei Brüder treffen sich am Zaun, der ihre Farmen voneinander trennt. Tief im
Outback sind sie einander die einzigen Nachbarn. Ihre Häuser liegen vier Stunden
Autofahrt voneinander entfernt. Cam, der dritte Bruder, der die Familienranch
verwaltete, liegt tot zu ihren Füßen. Er ist allein in der Hitze gestorben. Die
beiden Männer bringen ihren Bruder heim auf die Ranch. Aber in der tiefen Trauer
wächst das Misstrauen. Was, wenn Cam keines natürlichen Todes gestorben ist? Was,
wenn Isolation und Einsamkeit hier im Nirgendwo die Menschen verändern – zum Bösen?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die schwarze Fee</title><link>https://van-tomas.de/books/die-schwarze-fee/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:52 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-schwarze-fee/</guid><description>&lt;p&gt;Berlin tanzt auf dem Vulkan. Glitzernde Tanzpaläste, wilde Partys, Drogen,
sexuelle Freizügigkeit – die deutsche Hauptstadt gilt zur Zeit der Weimarer
Republik als eine der aufregendsten Städte Europas. Russische Emigranten,
darunter Schriftsteller, Gelehrte, Politiker und Anarchisten, haben nach der
Revolution in Berlin Zuflucht gefunden vor dem Zugriff der sowjetischen
Geheimpolizei. Mittendrin Kommissar Ariel Spiro, den zwei Giftmorde ins
russische Milieu führen. Und dann ist da noch Nike, seine große Liebe, die ihn
um Hilfe bei der Suche nach ihrem neuen Freund Anton bittet. Unversehens
geraten beide in einen Strudel aus Politik und Gewalt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die gute Schwester</title><link>https://van-tomas.de/books/die-gute-schwester/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 15:34:01 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-gute-schwester/</guid><description>&lt;p&gt;Als Megan auf dem Handy ihres Mannes Chris ein Foto ihrer Zwillingsschwester
Leah entdeckt, vermutet sie sofort eine neue, perfide Bosheit ihrer Schwester.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sie beschließt, Leah nach Jahren des Schweigens zu konfrontieren. Doch das
Treffen endet mit einem schrecklichen Streit – und einem Mord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Panik fasst Megan einen Plan: Wenn niemand weiß, dass Leah tot ist, wird es
auch keine Ermittlungen geben – schließlich gleichen die beiden sich aufs Haar.
Megan beginnt, ein Doppelleben zu führen. Sie taucht in Leahs luxuriöses Leben
ein und sieht so die Chance, ihrer toxischen Ehe zu entfliehen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Trauermantel</title><link>https://van-tomas.de/books/der-trauermantel/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 21:55:06 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-trauermantel/</guid><description>&lt;p&gt;Eine junge Frau wird in ihrer Osloer Wohnung ermordet aufgefunden.
Hauptverdächtiger ist ihr Exmann, von dem sie sich erst vor kurzem getrennt
hatte. Bereits dreimal hatte Ester Synnøve Lønn Anzeige erstattet, weil sie sich
von ihm verfolgt und bedroht fühlte - zuletzt wenige Tage vor dem Mord. Aber
auch der Bruder der Toten verhält sich beim Verhör so seltsam, dass Kommissar
Isaksen misstrauisch wird.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Weiß er mehr über seine Schwester und den Mord, als er preiszugeben bereit ist?
Isaksen und sein Team suchen nach Hinweisen in der Vergangenheit der Toten und
stoßen dabei auf erstaunliche Zusammenhänge&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Sherlock Holmes and The Twelve Thefts of Christmas</title><link>https://van-tomas.de/books/sherlock-holmes-and-the-twelve-thefts-of-christmas/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 19:08:27 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/sherlock-holmes-and-the-twelve-thefts-of-christmas/</guid><description>&lt;p&gt;Sherlock Holmes’s discovery of a mysterious musical score initiates a devious
Christmas challenge set by Irene Adler, with clues that are all variations on
the theme of ‘theft without theft’, such as a statue missing from a museum found
hidden in the room it was taken from.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the snowy London lead-up to Christmas, Holmes’s preoccupation with the “Adler
Variations” risks him neglecting the case of his new client, Norwegian arctic
explorer Fridtjof Nansen, who has received a series of threats in the form of
animal carcasses left on his doorstep. Could they really be gifts from a strange
spirit that has pursued Nansen since the completion of his expedition to cross
Greenland? And might this case somehow be related to Irene Adler’s great game?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Das Höllenschiff</title><link>https://van-tomas.de/books/das-h%C3%B6llenschiff/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:26:58 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-h%C3%B6llenschiff/</guid><description>&lt;p&gt;London, auf dem Höhepunkt der napoleonischen Kriege.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die französischen Gefangenen erwartet ein Schicksal, das noch schlimmer ist als
der Galgen: abgewrackte Kriegsschiffe, die in der Themse vor Anker liegen.
Dort müssen sie unter höllischen Bedingungen Strafarbeit verrichten, die nur die
wenigsten überleben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als sich herausstellt, dass dort eine Verbrecherbande ihr Unwesen treibt,
schickt die Navy den mit allen Wassern gewaschenen Sonderermittler Hawkwood, um
ihr das Handwerk zu legen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Finstere Havel</title><link>https://van-tomas.de/books/finstere-havel/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:15:51 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/finstere-havel/</guid><description>&lt;p&gt;Ein Auto wird aus der Havel geborgen, am Steuer eine tote Frau. Beging sie
Selbstmord, war es ein Unfall oder wurde sie umgebracht?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Ermittlungen führen Hauptkommissar Toni Sanftleben in den Naturpark
Westhavelland, wo die Biologin an einem großen Flussprojekt mitarbeitete und in
ihrer Freizeit den Nachthimmel erforschte. Doch am dunkelsten Ort Deutschlands
ist es so finster, dass man die Gefahr nicht kommen sieht.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Sherlock Holmes und das Tal des Grauens</title><link>https://van-tomas.de/books/sherlock-holmes-und-das-tal-des-grauens/</link><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 12:45:39 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/sherlock-holmes-und-das-tal-des-grauens/</guid><description>&lt;p&gt;Der vierte Roman von Sir Arthur Conan Doyle in dem die Figuren Sherlock Holmes
und Dr. Watson auftauchen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sherlock Holmes erhält eine Nachricht von einem Informanten, der eng mit seinem
Erzfeind Professor Moriarty zusammenarbeitet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Holmes soll sofort nach Birlstone in Sussex kommen. Dort soll er einen gewissen
Douglas schützen. Doch kurz darauf berichtet ein Beamter des Scotland Yards,
dass Douglas auf entsetzliche Weise ermordet wurde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Holmes und Watson brechen auf. Werden sie dabei auf Moriarty treffen?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der weiße Affe</title><link>https://van-tomas.de/books/der-wei%C3%9Fe-affe/</link><pubDate>Mon, 22 May 2023 21:20:56 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-wei%C3%9Fe-affe/</guid><description>&lt;p&gt;Ein jüdischer Bankier wird erschlagen im Hausflur seiner Geliebten aufgefunden.
Kommissar Ariel Spiro ist gerade aus der Provinz nach Berlin gezogen und
übernimmt direkt seinen ersten Fall.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zunächst deuten die Ermittlungen auf ein politisches Motiv hin. Doch auch die
wohlhabende und exzentrische Familie des Toten gibt Spiro Rätsel auf.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schon bald gerät der junge Kommissar in den Sog der Metropole, getrieben vom
schnellen Rhythmus und mitgerissen vom rauschenden Berliner Nachtleben. Als er
sich von der faszinierenden Tochter des Toten magisch angezogen fühlt, muss
Spiro aufpassen, dass ihm der Fall nicht entgleitet.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Fremdland</title><link>https://van-tomas.de/books/fremdland/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 19:50:17 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/fremdland/</guid><description>&lt;p&gt;Peng Peng. Zwei nächtliche Schüsse ins Nichts. Zwei Schüsse, die trotzdem alles
verändern. Eine junge Familie aus dem Senegal glaubt nicht mehr an das neue
Leben in der Fremde. Reuelose Polizisten schlagen nie wieder über die Stränge.
Und die uralte Frau in der Seniorenresidenz singt keine Lieder mehr. Berlin, Du
kannst so grausam sein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jerusalem „Jay“ Schmitt, Leiter der Neunten Mordkommission für besondere Fälle,
vermutet ein düsteres Kapitel seiner eigenen Dienststelle. Für ihn beginnt alles
mit einer rätselhaften Botschaft neben einer Leiche. Und endet dort, wo die
Schüsse fielen. Und wieder fallen werden?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>1795</title><link>https://van-tomas.de/books/1795/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2023 20:00:51 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/1795/</guid><description>&lt;p&gt;Im dritten Teil der „Winge und Cardell“-Trilogie folgt Emil Winge zusammen mit
Jean Michael Cardell ein letztes Mal dem Ruf nach Gerechtigkeit im verruchten
Stockholm des späten 18. Jahrhunderts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach einer Feuersbrunst, die viele Leben gekostet hat, liegt der beißende Geruch
von Verzweiflung in der Luft. Wie ein hungriges Tier schleicht das Böse in
Gestalt des zwielichtigen Tycho Ceton durch die verwinkelten Gassen. Niemand
weiß, was für ein widerliches Komplott er als Nächstes plant.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Kein Entkommen</title><link>https://van-tomas.de/books/kein-entkommen/</link><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 20:06:06 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/kein-entkommen/</guid><description>&lt;p&gt;Zwei Tote, der eine ertrunken in einem See, der andere erstickt in einem
Kühlschrank. Doch handelt es sich wirklich um Suizide, wie es die Obduktion
nahelegt und der Psychoanalytiker Dr. Hanning, bei dem beide Männer in
Behandlung waren, bestätigt?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Genau das bezweifelt die Münchner Mordermittlerin Katja Sand und gräbt sich mit
Assistenten Rudi Dorfmüller tiefer in die Fälle. Die beiden stoßen auf einen
vertuschten Skandal in der Bundesmarine. Je mehr schmutzige Details Katja ans
Tageslicht bringt, desto mehr wächst der Druck von oben. Bis ihr die Fälle
entzogen werden und Katja vor einer folgenschweren Entscheidung steht.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>1794</title><link>https://van-tomas.de/books/1794/</link><pubDate>Sun, 18 Dec 2022 20:39:58 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/1794/</guid><description>&lt;p&gt;Ermittler Jean Michael Cardell ist am Ende seiner Kräfte. Er schafft es kaum,
die Ereignisse des Vorjahres zu verarbeiten, da meldet sich eine Frau bei ihm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ihre Tochter wurde grausam ermordet, der Ehemann als Täter identifiziert. Doch
dieser Fall ist wesentlich verstrickter, als es den Anschein hat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und so begibt sich Jean Michael Cardell gemeinsam mit dem hochintelligenten
Bruder von Cecil Winge in die schmutzige Unterwelt des historischen Stockholms,
in dem die Gosse gleich neben dem Glanz wartet.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Käuzchenkuhle</title><link>https://van-tomas.de/books/k%C3%A4uzchenkuhle/</link><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 20:50:34 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/k%C3%A4uzchenkuhle/</guid><description>&lt;p&gt;Nur widerwillig macht sich Jampoll – der eigentlich Jean-Paul heißt, aber dessen
Namen keiner richtig aussprechen kann – von Berlin aus auf den Weg in das
märkische Dorf Wolfsruh, wo er die Ferien bei seinen Großeltern verbringen soll,
ohne zu ahnen, welche gefährlichen Abenteuer ihn dort erwarten. Durch Zufall
wird Jampoll Zeuge eines Gesprächs: Ein Fremder bedroht seinen Großvater. Beide
sind durch ein schreckliches Geheimnis miteinander verbunden. Jampoll will es
lüften. Gemeinsam mit den Freunden Kristian, Schraube und Spinne-Schnarr kommt
er einem Verbrechen auf die Spur, das an einem unheimlichen Platz im Wald, an
der Käuzchenkuhle, geschah und dessen Anfänge bis in die letzten Tage des
Zweiten Weltkrieges zurückreichen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>1793</title><link>https://van-tomas.de/books/1793/</link><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 21:01:50 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/1793/</guid><description>&lt;p&gt;Stockholm im Jahr 1793: Ein verstümmeltes Bündel treibt in der schlammigen
Stadtkloake. Es sind die Überreste eines Menschen, fast bis zur Unkenntlichkeit
entstellt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Ruf nach Gerechtigkeit spornt zwei Ermittler an, diesen grausamen Fund
aufzuklären: den Juristen Cecil Winge, genialer als Sherlock Holmes und bei der
Stockholmer Polizei für „besondere Verbrechen“ zuständig, und Jean Michael
Cardell, einen traumatisierten Veteranen mit einem Holzarm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schon bald finden sie heraus, dass das Opfer mit chirurgischer Präzision
gefoltert wurde, doch das ist nur einer von vielen Abgründen, die auf sie warten …&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Joyland</title><link>https://van-tomas.de/books/joyland/</link><pubDate>Sun, 17 Feb 2013 15:26:31 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/joyland/</guid><description>&lt;p&gt;Auf verhängnisvolle Weise kreuzen sich in einem kleinen Vergnügungspark die Wege
eines untergetauchten Mörders und eines Kindes. Und mitten im sich
überschlagenden Geschehen steht ein junger, unschuldiger Student, der alles zu
verlieren droht und doch so viel gewinnt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Full Dark, No Stars</title><link>https://van-tomas.de/books/full-dark-no-stars/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2011 14:40:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/full-dark-no-stars/</guid><description>&lt;p&gt;Is it possible to fully know anyone? Even those we love the most? What tips
someone over the edge to commit a crime?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In ‘1922’, a story which was adapted into a film, a Nebraska farmer, the turning
point comes when his wife threatens to sell off the family homestead.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In ‘Big Driver’, a cozy mystery writer plots a savage revenge after a brutal
encounter with a stranger.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In ‘Fair Extension’, Dave Streeter gets the chance to cure himself from illness
– if he agrees to impose misery on an old rival.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Beijing Baby</title><link>https://van-tomas.de/books/beijing-baby/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/beijing-baby/</guid><description>&lt;p&gt;Eine Schauspielstudentin wird tot im Innenhof des Zentralen Theaterinstitutes
Peking aufgefunden. Zunächst deutet alles auf einen Selbstmord hin, doch dann
tauchen Zweifel auf.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die junge Kommissarin Xiang, gerade frisch aus der Provinz nach Peking
versetzt, stürzt sich in die Ermittlungen. Nach und nach gerät sie in einen
Sumpf aus Macht und Intrigen. Denn schon bald stellt sich heraus, dass das
Opfer ein gefährliches Doppelleben im Pekinger Nachtleben führte und
Liebschaften zu hochrangigen Politikern unterhielt &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Kommissar in Badeshorts</title><link>https://van-tomas.de/books/der-kommissar-in-badeshorts/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-kommissar-in-badeshorts/</guid><description>&lt;p&gt;Wie kommt ein toter Immobilienhai auf das Dach eines Hotels? Das muss sich
Kommissar Daniel Rohde fragen, obwohl er auf Ermittlungen rein gar keine Lust
hat. Eigentlich wollte er einen entspannten Flirturlaub im Club Tamango auf
Fuerteventura verbringen, stattdessen stolpert er jetzt von einer brisanten
Situation in die nächste – und entwickelt mehr Sympathien für den Mörder als
für das Opfer.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Drohnenland</title><link>https://van-tomas.de/books/drohnenland/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/drohnenland/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alles wird überwacht. Alles ist sicher. Doch dann geschieht ein Mord, der
alles infrage stellt.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wozu Zeugen vernehmen, wenn all ihre Bewegungen und Gespräche bereits auf
einer Festplatte archiviert sind? Warum Tatorte begehen, wenn fliegende
Polizeidrohnen bereits alles abfotografiert haben? Als ein Brüsseler
Parlamentarier auf einem Feld nahe der Hauptstadt ermordet aufgefunden wird,
glaubt Kommissar Aart van der Westerhuizen zunächst, den Fall mithilfe des
beinahe allwissenden Europol-Fahndungscomputers und der brillanten
Forensikerin Ava Bittmann rasch lösen zu können. Und tatsächlich gibt es
verblüffend schnell einen Verdächtigen. Doch dann entdeckt er immer mehr
Hinweise darauf, dass die digitale Datenspur manipuliert wurde – und gerät in
eine Verschwörung, die ganz Europa in seinen Grundfesten zu erschüttern droht.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Germania</title><link>https://van-tomas.de/books/germania/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/germania/</guid><description>&lt;p&gt;Berlin, 1944: In der zerbombten Reichshauptstadt macht ein Serienmörder Jagd
auf Frauen und legt die verstümmelten Leichen vor Krieger-Denkmälern ab. Alle
Opfer hatten eine Verbindung zur NSDAP, doch laut einem Bekennerschreiben ist
der Täter kein Regimegegner, sondern ein linientreuer Nazi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als die Ermittlungen stagnieren, reaktiviert die Gestapo schließlich den
suspendierten jüdischen Kommissar Richard Oppenheimer, einst erfolgreichster
Ermittler der Kripo Berlin. Für Oppenheimer geht es nicht nur um das Überleben
anderer, sondern nicht zuletzt um sein eigenes. Womöglich erst recht dann,
wenn er den Fall lösen sollte. Fieberhaft sucht er einen Ausweg aus diesem
gefährlichen Spiel.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Newtons Schatten</title><link>https://van-tomas.de/books/newtons-schatten/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/newtons-schatten/</guid><description>&lt;p&gt;London 1696: Der berühmte Mathematiker, Physiker und Astronom Sir Isaac Newton
erhält die Aufsicht über die königliche Münzanstalt. Die neue Aufgabe lässt
sich nicht gut an: In London wimmelt es von Geldfälschern. Sein Gehilfe Ellis
beschäftigt sich mehr mit Newtons schöner Nichte als mit seiner Arbeit. Als
jedoch auch noch eine Mordserie im Tower Angst und Schrecken verbreitet, nimmt
Newton mit wissenschaftlichem Spürsinn die Verfolgung der Mörder auf.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>The colony</title><link>https://van-tomas.de/books/the-colony/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/the-colony/</guid><description>&lt;p&gt;Zwei Welten, zwei Völker, ein drohender Krieg: Die Zukunft der Menschheit
hängt in Patrick Tomlinsons neuem Science Fiction-Thriller an zwei ungleichen
Ermittlern mit einem gemeinsamen Ziel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit den letzten 30.000 Überlebenden der Menschheit erreicht das
Generationenraumschiff »The Ark« endlich Tau Ceti. Doch der Planet ist
keineswegs unbewohnt, und beim ersten Zusammentreffen mit den einheimischen
G&amp;rsquo;tel kommt es bereits zu einer tödlichen Katastrophe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detective Bryan Benson soll herausfinden, ob jemand das Massaker absichtlich
inszeniert hat, wie es gerüchteweise heißt. Doch dazu muss er mit einem
»Wahrheitssucher« der G&amp;rsquo;tel zusammenarbeiten. Gelingt es Benson und Kexx nicht,
ihre Verständigungsschwierigkeiten und kulturellen Unterschiede schnell zu
überwinden, droht der Untergang beider Völker.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>