<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ungelesene Bücher on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/booklists/unread/</link><description>Recent content in Ungelesene Bücher on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 02 Dec 2025 19:02:03 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/booklists/unread/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Die Foundation-Trilogie</title><link>https://van-tomas.de/books/die-foundation-trilogie/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 19:02:03 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-foundation-trilogie/</guid><description>&lt;p&gt;Wie einst das Römische Reich steht das Galaktische Imperium kurz vor dem
Zerfall. Doch der Psychoanalytiker Hari Seldon ersinnt einen atemberaubenden
Plan, um die Menschheit durch das kommende „Dunkle Zeitalter“ zu lenken.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Hard Land</title><link>https://van-tomas.de/books/hard-land/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 19:02:02 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/hard-land/</guid><description>&lt;p&gt;Missouri, 1985: Um vor den Problemen zu Hause zu fliehen, nimmt der
fünfzehnjährige Sam einen Ferienjob in einem alten Kino an. Und einen magischen
Sommer lang ist alles auf den Kopf gestellt. Er findet Freunde, verliebt sich
und entdeckt die Geheimnisse seiner Heimatstadt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zum ersten Mal ist er kein unscheinbarer Außenseiter mehr. Bis etwas passiert,
das ihn zwingt, erwachsen zu werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;„Entdecke die 49 Geheimnisse von Grady“ heißt es auf dem Schild einer Kleinstadt
in Missouri. Sam ist fünfzehn und kennt kein einziges, und auch sonst besteht
sein Leben eher aus Tiefpunkten. Bis er seinen Ferienjob in einem alten Kino
anfängt.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>James</title><link>https://van-tomas.de/books/james/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 19:01:00 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/james/</guid><description>&lt;p&gt;Jim spielt den Dummen. Es wäre zu gefährlich, wenn die Weißen wüssten, wie
intelligent und gebildet er ist. Als man ihn nach New Orleans verkaufen will,
flieht er mit Huck gen Norden in die Freiheit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auf dem Mississippi jagt ein Abenteuer das nächste: Stürme, Überschwemmungen,
Begegnungen mit Betrügern und Blackface-Sängern. Immer wieder muss Jim mit
seiner schwarzen Identität jonglieren, um sich und seinen jugendlichen Freund zu
retten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Percival Everetts „James“ ist einer der maßgeblichen Romane unserer Zeit, eine
unerhörte Provokation, die an die Grundfesten des amerikanischen Mythos rührt.
Ein auf den Kopf gestellter Klassiker, der uns aufrüttelt und fragt: Wie lesen
wir heute? Fesselnd, komisch, subversiv.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der lange Nachmittag der Erde</title><link>https://van-tomas.de/books/der-lange-nachmittag-der-erde/</link><pubDate>Sun, 29 Jun 2025 13:44:42 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-lange-nachmittag-der-erde/</guid><description>&lt;p&gt;Millionen Jahre in der Zukunft: Die Sonne ist auf das Hundertfache ihrer Größe
angewachsen. Erde und Mond drehen sich nicht mehr und haben sich einander bis
auf wenige Tausend Kilometer angenähert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im immerwährenden Sonnenlicht der Tagseite hat sich ein gewaltiger Dschungel aus
fleischfressenden Pflanzen entwickelt. Was auf der in ewige Dunkelheit
getauchten Nachtseite ist, weiß niemand.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dies ist die Geschichte von Gren, der sich mit seiner Gefährtin aufmacht, dieses
Rätsel zu lösen – und sich auf seiner Reise unzähligen Gefahren stellen muss …&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Starve Acre</title><link>https://van-tomas.de/books/starve-acre/</link><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 14:48:54 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/starve-acre/</guid><description>&lt;p&gt;The worst thing possible has happened. Richard and Juliette Willoughby’s son,
Ewan, has died suddenly at the age of five. Convinced that the boy still lives
on in some form, and desparate to make contact, Juliette seeks the help of the
Beacons, a seemingly benevolent group of occultists. Whereas Ricahrd, an art
historian, tries to blot out the pain of his grief by turning his attention to
the field opposite their house, Starve Acre. Patiently he digs in the barren
soil looking for the roots of a legendary oak tree but unearths something which
ought to have remained buried.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Soviet design</title><link>https://van-tomas.de/books/soviet-design/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 12:15:05 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/soviet-design/</guid><description>&lt;p&gt;Innenarchitektur und Möbeldesign aus der UdSSR. Stilistische Vielfalt zwischen
Kunst und Propaganda: Konstruktivismus, Art déco, Bauhaus usw.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sowjetisches Design wird häufig als massiv, unergonomisch und uniform bewertet.
Ab den 1920er-Jahren und hinter dem Eisernen Vorhang entwickelten sich jedoch
etliche Stile, die diesem Bild widersprechen und deren zum Teil schwierige
Beziehungen zum Regime in diesem Buch aufgerollt werden. Sie reichen vom
Konstruktivismus, Rationalismus und Suprematismus über den sozialistischen
Klassizismus hin zum sowjetischen Art déco der 1930er-Jahre, das vor 1946 vom
Austausch mit ausländischen Architekten und Künstlern profitierte. Nach dem für
die Massen produzierten modernistischen und funktionalen Mobiliar der
1950er-Jahre kehrten bald Einflüsse der frühen Avantgarde und des Bauhauses in
das sowjetische Design zurück. Der Niedergang des Regimes schliesslich führte zu
visionären Arbeiten einer neuen Designergeneration.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Mordbrand von Örnolfsdalur und andere Isländer-Sagas</title><link>https://van-tomas.de/books/der-mordbrand-von-%C3%B6rnolfsdalur-und-andere-isl%C3%A4nder-sagas/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 00:33:15 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-mordbrand-von-%C3%B6rnolfsdalur-und-andere-isl%C3%A4nder-sagas/</guid><description>&lt;p&gt;Zweifellos, sie sind große Weltliteratur, die Sagas der Isländer. Freilich: Die
Wikinger-Geschichten von Raufbolden, Dichtern, Königen, Ausgestoßenen und
Berserkern hatten in Deutschland bisher noch kein großes Publikum gefunden. Denn
so erstaunlich modern ihre Charaktere und Geschichten auch sind – die
Erzählstrukturen des 10. und 11. Jahrhunderts stellen für viele ein
Lesehindernis dar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ähnlich wie einst Gustav Schwab für die griechischen Sagen hat sich nun Tilman
Spreckelsen für die isländischen die Aufgabe gesetzt, die grandiose Geschichte
von Grettir, dem Ausgestoßenen, die Nationalsaga von Njal, die des rauflustigen
Dichterhelden Egil, die der zwischen zwei Männern hin- und hergerissenen Gudrun
und die des gedemütigten Hühnerthorir so nachzuerzählen, dass ihr Kern erhalten
bleibt, aber die Geschichten für jedermann lesbar sind.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Selbstbetrachtungen</title><link>https://van-tomas.de/books/selbstbetrachtungen/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 00:30:04 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/selbstbetrachtungen/</guid><description>&lt;p&gt;Bedeutende Staatslenker wie Friedrich II. von Preußen oder auch Helmut Schmidt
und Bill Clinton machten sich Marc Aurels Grundsätze zu eigen: Seine
Selbstbetrachtungen verhandeln Ideale von zeitloser Relevanz wie Gerechtigkeit
und Humanität, Selbstdisziplin und innere Gelassenheit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Einer der meistgelesenen Texte der antiken Literatur und der beste Beweis, dass
der aktuelle Achtsamkeitstrend keine Erfindung unserer Zeit ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gernot Krapinger hat diesen viel gelesenen und reich rezipierten Text neu
übersetzt und kommentiert. – Mit einer kompakten Biographie des Autors.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Gomorrha</title><link>https://van-tomas.de/books/gomorrha/</link><pubDate>Sat, 26 Oct 2024 16:13:49 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/gomorrha/</guid><description>&lt;p&gt;Die süditalienische Camorra mischt mit im internationalen Drogenhandel,
verschiebt riesige Mengen Giftmülls in Italien, macht gewaltige Geschäfte mit
der Herstellung billiger wie hochwertiger Textilien, hat praktisch das Monopol
auf den Handel mit Zement und Geschäftsbeziehungen, die bis nach Deutschland,
Schottland oder China reichen. Auf ihr Konto gehen jedes Jahr Hunderte von
Toten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der junge Journalist Roberto Saviano stammt selbst aus Neapel. Er hat unter
Einsatz seines Lebens vor Ort recherchiert, Beweise geliefert und ein
brillantes Buch geschrieben, das dem Leser den Atem nimmt. Die Macht der
Camorra wie anderer Verbrecherorganisationen stützt sich auf Schweigen.
Saviano hat diesem Schweigen die Macht des Wortes entgegengestellt. Damit hat
er sich auch tödlicher Gefahr ausgesetzt, lebt seitdem an geheimen Orten und
begibt sich nur unter dem Schutz von Bodyguards in die Öffentlichkeit.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ready player two</title><link>https://van-tomas.de/books/ready-player-two/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 17:00:16 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/ready-player-two/</guid><description>&lt;p&gt;Einige Tage nachdem er das Easter Egg von James Halliday gefunden und den
Wettbewerb um die OASIS für sich entschieden hat, macht Wade Watts eine
Entdeckung, die alles verändern könnte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In einem seiner Tresorräume hat Halliday eine Technologie für ihn versteckt, die
die OASIS noch wundervoller und suchterzeugender macht, als es sich Wade je hätte
träumen lassen. Doch gleichzeitig wird er vor ein Rätsel gestellt und muss ein
weiteres Abenteuer bestehen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Woman in Cabin 10</title><link>https://van-tomas.de/books/woman-in-cabin-10/</link><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 17:43:59 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/woman-in-cabin-10/</guid><description>&lt;p&gt;Was tust du, wenn du Zeugin eines Mordes wirst – und niemand glaubt dir?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein Luxusschiff mit Kurs auf die norwegischen Fjorde. Eine Frau, die Zeugin
eines Mordes wird. Aber hat es diesen Mord wirklich gegeben?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Reise auf einem Luxusschiff mit Kurs auf die norwegischen Fjorde: Für die
Journalistin Lo Blacklock ein wahr gewordener Traum. Doch gleich in der ersten
Nacht auf See erwacht sie von einem Schrei aus der Nachbarkabine. Sie hört, wie
etwas ins Wasser geworfen wird – etwas Schweres, wie ein menschlicher Körper.
Lo alarmiert den Sicherheitsoffizier. Aber die Nachbarkabine ist leer, ohne das
geringste Anzeichen, dass hier jemand gewohnt hat. Die junge Frau aus Kabine
10, mit der Lo noch am Vortag gesprochen hat, scheint nie existiert zu
haben.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Mit Rudolf Tarnow dörch't Johr</title><link>https://van-tomas.de/books/mit-rudolf-tarnow-d%C3%B6rcht-johr/</link><pubDate>Mon, 01 Apr 2024 19:16:51 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/mit-rudolf-tarnow-d%C3%B6rcht-johr/</guid><description>&lt;p&gt;Rudolf Tarnow – einer der beliebtesten und populärsten plattdeutschen Dichter –
führt in diesem Band durch das Jahr. Seine Texte sind zum Schmunzeln und zum
lauten Lachen, aber auch von nachdenklicher Art.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Immer wieder wird deutlich: Tarnow macht &amp;ldquo;Lust, Leiw und Sünnenschien&amp;rdquo;. Auch die
Illustrationen von Werner Schinko nehmen den Leser mit auf diese Jahresreise und
führen ihm die Eigentümlichkeit eines jeden Monats vor Augen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Mit Rudolf Tarnow dörch&amp;rsquo;t Johr&amp;rdquo; ist das ideale Geschenkbuch für alle, die sich
oder anderen heitere Momente bereiten möchten, für die große Fangemeinde Rudolf
Tarnows und die vielen Anhänger der niederdeutschen Sprache.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Babel</title><link>https://van-tomas.de/books/babel/</link><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 16:53:31 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/babel/</guid><description>&lt;p&gt;1828. Robin Swift, den ein Cholera-Ausbruch im chinesischen Kanton als
Waisenjungen zurücklässt, wird von dem geheimnisvollen Professor Lovell nach
London gebracht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dort lernt er jahrelang Latein, Altgriechisch und Chinesisch, um sich auf den
Tag vorzubereiten, an dem er in das Königliche Institut für Übersetzung der
Universität Oxford - auch bekannt als Babel - aufgenommen werden soll.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oxford ist das Zentrum allen Wissens und Fortschritts in der Welt. Für Robin
erfüllt sich ein Traum, an dem Ort zu studieren, der die ganze Macht des
britischen Empire verkörpert. Denn in Babel wird nicht nur Übersetzung gelehrt,
sondern auch Magie.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>In Küstennähe</title><link>https://van-tomas.de/books/in-k%C3%BCstenn%C3%A4he/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:58:07 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/in-k%C3%BCstenn%C3%A4he/</guid><description>&lt;p&gt;Lárus, Aushilfe im Altenheim und Taugenichts, trifft auf Grímur, einen
ehemaligen Fischer. Der eine hat das Leben noch vor sich, beim anderen geht es
zu Ende. „Der Schlächter“ wird Grímur genannt, man raunt sich zu, er soll einen
Mord begangen haben. Und während Lárus seine Drogendealerei immer mehr aus der
Hand gleitet, entwickelt sich eine unwahrscheinliche Freundschaft zwischen dem
Alten und dem Jungen – die beide ihre Geheimnisse mit sich tragen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Legende von den Strippenziehern</title><link>https://van-tomas.de/books/die-legende-von-den-strippenziehern/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:58:06 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-legende-von-den-strippenziehern/</guid><description>&lt;p&gt;Die Erde – von Echsen regiert? Eine gierige Finanzelite haut die Menschen mit
geheimen Machenschaften übers Ohr? MaroHeft #4 zeigt auf, warum
Verschwörungstheorien für viele unterschiedliche Menschen so attraktiv sind und
welches Denken sich dahinter verbirgt. Außerdem erfahren Sie, welche Rolle das
Zeitalter des Wassermanns dabei spielt und wie Sie Verschwörungsideologien in
sich selbst aufspüren können.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Diskurs über Verschwörungstheorien folgt einem altbekannten Muster: Von den
politischen Rändern würden radikale und antidemokratische Kräfte in die Mitte
der Gesellschaft drängen, um diese mit irrsinnigen Theorien zu verführen. Peter
Bierl widerlegt in seinem Essay die These der „verführten Mitte“ und verweist
stattdessen auf die Überzeugungen einer Gesellschaft, die das verinnerlicht hat,
was im Baukasten der Verschwörungsideologien zur Grundausstattung gehört:
Nationalismus, Antisemitismus, Rassismus und ein Unbehagen am „entfesselten
Raubtierkapitalismus“.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Kummer aller Art</title><link>https://van-tomas.de/books/kummer-aller-art/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:53 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/kummer-aller-art/</guid><description>&lt;p&gt;„Alle wirken innerlich blitzblank, nur in unserem Inneren sieht es aus wie bei
Hempels unterm Sofa“, denkt sich Kioskbesitzer Armin, als er vergeblich versucht,
erfolgreich zu meditieren. Und auch im Inneren der anderen Figuren dieser
literarischen Kolumnen herrscht Unordnung: Frau Wiese kann nicht mehr schlafen,
Herr Pohl ist nachhaltig verzagt, Lisa hat ihren ersten Liebeskummer, Vadims
Hände zittern, Frau Schwerter muss ganz dringend entspannen, ein trauriger
Patient hat seine Herde verloren, und Psychoanalytiker Ulrich legt sich mit der
Vergänglichkeit an.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die schwarze Fee</title><link>https://van-tomas.de/books/die-schwarze-fee/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:52 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-schwarze-fee/</guid><description>&lt;p&gt;Berlin tanzt auf dem Vulkan. Glitzernde Tanzpaläste, wilde Partys, Drogen,
sexuelle Freizügigkeit – die deutsche Hauptstadt gilt zur Zeit der Weimarer
Republik als eine der aufregendsten Städte Europas. Russische Emigranten,
darunter Schriftsteller, Gelehrte, Politiker und Anarchisten, haben nach der
Revolution in Berlin Zuflucht gefunden vor dem Zugriff der sowjetischen
Geheimpolizei. Mittendrin Kommissar Ariel Spiro, den zwei Giftmorde ins
russische Milieu führen. Und dann ist da noch Nike, seine große Liebe, die ihn
um Hilfe bei der Suche nach ihrem neuen Freund Anton bittet. Unversehens
geraten beide in einen Strudel aus Politik und Gewalt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Onkel Toms Hütte</title><link>https://van-tomas.de/books/onkel-toms-h%C3%BCtte/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:44 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/onkel-toms-h%C3%BCtte/</guid><description>&lt;p&gt;Harriet Beecher Stowe, die Tochter und Gattin eines presbyterianischen Gelehrten,
schrieb in ihrem Werk ganz gezielt gegen die Partei der Sklavenhalter an, indem
sie deren Treiben und das Leben und Leiden der Unterdrückten beispielhaft
schildert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sie tut dies mit meisterlichen Personenbeschreibungen und Erzählstrategien, die
einerseits an den sentimentalen Roman ihrer Zeit anknüpfen, andererseits die
historische Realität glaubhaft machen – und beim Leser äußerste Betroffenheit
bewirken.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Helden</title><link>https://van-tomas.de/books/helden/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:41 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/helden/</guid><description>&lt;p&gt;Jason und Medea schläfern den niemals schlafenden Drachen ein und stehlen das
Goldene Vlies, Theseus überwindet mit Ariadnes List den unüberwindbaren
Minotaurus und findet aus dem Labyrinth – und gegen den smarten Ödipus hat die
eingebildete Sphinx keine Chance: Nie wurden spektakulärere Abenteuer von
clevereren Helden erlebt als in der klassischen Antike. Nun haucht der
legendäre britische Komiker Stephen Fry den Sagen mit Dialogen, die an
Monty-Python Sketche erinnern, neues Leben ein.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Mythos</title><link>https://van-tomas.de/books/mythos/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:40 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/mythos/</guid><description>&lt;p&gt;Stephen Fry hat sich die griechischen Göttersagen vorgeknöpft: Grandios und
umwerfend komisch!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zügellosigkeit, Lebenslust, Mord und Totschlag, Triumph und Tragödie: Die
griechischen Göttersagen sind wilder und wüster als das Leben selbst und bieten
damit alles, was sich Leser wünschen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die alten Griechen inspirierten unter anderen Shakespeare, Michelangelo, James
Joyce und Walt Disney. In Stephen Frys brillanter Nacherzählung erwachen die
alten Sagen zu neuem Leben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir verlieben uns mit Zeus, sehen die Geburt der Athene, nehmen mit Kronos und
Gaia Rache an Uranos, wir weinen mit König Midas und jagen mit der wunderschönen
und furchtlosen Artemis. Meisterhaft und in bester Tradition des britischen
Humors zeigt uns Stephen Fry die Bedeutung der griechischen Sagen für die Geburt
der Literatur.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>