<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ungelesene Bücher on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/booklists/unread/</link><description>Recent content in Ungelesene Bücher on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2024 16:32:08 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/booklists/unread/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>S is for space</title><link>https://van-tomas.de/books/s-is-for-space/</link><pubDate>Sun, 27 Oct 2024 16:32:08 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/s-is-for-space/</guid><description>&lt;p>Steven Spielberg nennt ihn seine Inspiration, die Washington Post einen
Mythenschöpfer, der Guardian vergleicht ihn mit Edgar Allan Poe: Kaum ein
Autor hat das literarische und filmische Schaffen im Bereich der Science
Fiction derart geprägt wie Ray Bradbury.&lt;/p>
&lt;p>Seine 1966 erschienene Kurzgeschichten-Sammlung mit 16 von Bradbury selbst
ausgewählten Storys liegt nun erstmals auch in deutscher Übersetzung vor und
macht einen visionären wie zeitlosen Klassiker der Science-Fiction-Literatur
einem breiten Publikum zugänglich.&lt;/p></description></item><item><title>Starship</title><link>https://van-tomas.de/books/starship/</link><pubDate>Sun, 27 Oct 2024 16:31:55 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/starship/</guid><description>&lt;p>Ein gigantisches Raumschiff driftet seit Jahrhunderten scheinbar ziellos durch
Raum und Zeit. Allmählich haben Schlingpflanzen das Innere des Schiffs
überwuchert und die Nachkommen der ursprünglichen Besatzung sind in primitive
Strukturen zurückgefallen. Das Wissen um Technik, den Weltraum – ja sogar wer
sie sind und woher sie kommen – ist in Vergessenheit geraten. Roy Complain ist
einer der Bewohner des Schiffs. Als Roys Frau von einer verfeindeten Gruppe
entführt wird, verlässt er seinen Sektor. Auf seiner Suche trifft er nicht nur
auf bizarre Lebensformen, sondern entdeckt Hinweise auf den Ursprung ihrer
Mission …&lt;/p></description></item><item><title>Slade House</title><link>https://van-tomas.de/books/slade-house/</link><pubDate>Sun, 27 Oct 2024 16:31:42 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/slade-house/</guid><description>&lt;p>Geh die Slade Alley hinunter– schmal, feucht und leicht zu verfehlen, selbst
wenn du sie suchst. Finde das kleine schwarze Eisentor in der Mauer zur Rechten.
Keine Klinke, kein Schlüsselloch, aber wenn du es berührst, schwingt es auf.
Tritt in den sonnendurchfluteten Garten eines alten Hauses, das dort unpassend
wirkt: zu nobel für die schäbige Nachbarschaft, irgendwie zu groß für das
Grundstück.&lt;/p>
&lt;p>Ein Fremder begrüßt dich und führt dich hinein. Zunächst möchtest du gar nicht
mehr fort. Dann merkst du, dass du es nicht mehr kannst. Denn alle neun Jahre,
am letzten Sonntag im Oktober, wird ein „Gast“ ins Slade House eingeladen.&lt;/p></description></item><item><title>Die Jagd nach dem Meteor / 800 Meilen auf dem Amazonas</title><link>https://van-tomas.de/books/die-jagd-nach-dem-meteor-800-meilen-auf-dem-amazonas/</link><pubDate>Sat, 26 Oct 2024 16:15:39 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-jagd-nach-dem-meteor-800-meilen-auf-dem-amazonas/</guid><description>&lt;p>Ein Meteor, aus reinem Gold, nährt sich der Erde. Ein Wettrennen aller Staaten
und Mächte nach diesem Wertobjekt setzt ein. Privatgenie Zephyrin Xirdal aber
hält den Trumpf in der Hand: er konstruiert einen Apparat, mit dem er den Meteor
lenken kann. Und er lenkt ihn auf ein zuvor gekauftes Stückchen Grönland.
Truppen rücken an, gelenkt von der Macht- und Goldgier ihrer Befehlshaber. Ein
wahrer Gelehrter wie Xirdal aber hängt nicht am Goldstandard, und deshalb
schafft er den tonnenschweren Zankapfel wieder aus der Welt.&lt;/p></description></item><item><title>Shantaram</title><link>https://van-tomas.de/books/shantaram/</link><pubDate>Sat, 26 Oct 2024 16:14:39 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/shantaram/</guid><description>&lt;p>Als der Australier Lindsay in Bombay strandet, hat er zwei Jahre Gefängnis
hinter sich und ist auf der Flucht vor Interpol. Zu seinem großen Glück
begegnet er dem jungen Inder Prabaker, der ihn unter seine Fittiche nimmt. Auf
ihren Streifzügen durch die exotische Metropole schließen die beiden eine
innige Freundschaft, und Lindsay lernt nicht nur die Landessprache, sondern
auch, mit sich ins Reine zu kommen: Er wird zu „Shantaram“, einem „Mann des
Friedens“, und kämpft für die Ärmsten der Armen. Doch dann verfällt Lindsay
einer Deutsch-Amerikanerin mit dubiosen Kontakten zur Unterwelt …&lt;/p></description></item><item><title>Gomorrha</title><link>https://van-tomas.de/books/gomorrha/</link><pubDate>Sat, 26 Oct 2024 16:13:49 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/gomorrha/</guid><description>&lt;p>Die süditalienische Camorra mischt mit im internationalen Drogenhandel,
verschiebt riesige Mengen Giftmülls in Italien, macht gewaltige Geschäfte mit
der Herstellung billiger wie hochwertiger Textilien, hat praktisch das Monopol
auf den Handel mit Zement und Geschäftsbeziehungen, die bis nach Deutschland,
Schottland oder China reichen. Auf ihr Konto gehen jedes Jahr Hunderte von
Toten.&lt;/p>
&lt;p>Der junge Journalist Roberto Saviano stammt selbst aus Neapel. Er hat unter
Einsatz seines Lebens vor Ort recherchiert, Beweise geliefert und ein
brillantes Buch geschrieben, das dem Leser den Atem nimmt. Die Macht der
Camorra wie anderer Verbrecherorganisationen stützt sich auf Schweigen.
Saviano hat diesem Schweigen die Macht des Wortes entgegengestellt. Damit hat
er sich auch tödlicher Gefahr ausgesetzt, lebt seitdem an geheimen Orten und
begibt sich nur unter dem Schutz von Bodyguards in die Öffentlichkeit.&lt;/p></description></item><item><title>In den Häusern der Anderen</title><link>https://van-tomas.de/books/in-den-h%C3%A4usern-der-anderen/</link><pubDate>Sat, 26 Oct 2024 11:12:47 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/in-den-h%C3%A4usern-der-anderen/</guid><description>&lt;p>Poniemieckie heißt in Polen das ehemals Deutsche: Orte, Gebäude, Gegenstände,
die von Millionen Deutschen zurückgelassen wurden, als sie am Ende des Zweiten
Weltkriegs gen Westen flüchteten. Die neuen Besitzer waren Polen, oft selbst
Vertriebene oder Umgesiedelte. Was den einen Verlust der Heimat, war den
anderen Neubeginn im Fremden. Zwei Enden einer Geschichte, die zeigt, wie
Biografien und Dinge über Zeiträume, Landesgrenzen und Generationen hinweg bis
heute miteinander verwoben sind. Wer das Verhältnis von Polen und Deutschen in
der jüngeren Geschichte verstehen will, dem hilft dieses Buch: tiefgründig
recherchiert, sensibel und klug.&lt;/p></description></item><item><title>Falscher Engel</title><link>https://van-tomas.de/books/falscher-engel/</link><pubDate>Sat, 26 Oct 2024 11:11:45 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/falscher-engel/</guid><description>&lt;p>Schon bald nach seiner Gründung Ende der 40er-Jahre in den USA machte der
Hells Angels Motorcycle Club durch Gesetzesübertretungen und Gewaltdelikte von
sich reden.&lt;/p>
&lt;p>Drogengeschäfte, Prostitution, Morde und Schlägereien sowie – mittlerweile auch
international geführte – Bandenkriege mit rivalisierenden Clubs bringen den
mitgliederstärksten Rockerclub der Welt immer wieder in den
Verdacht der organisierten Kriminalität.&lt;/p>
&lt;p>Wer Mitglied der Hells Angels werden will, muss strenge Aufnahmekriterien
erfüllen und in der Regel eine lange Bewährungszeit absolvieren. Doch ein
Geheimagent der US-Behörde ATF im amerikanischen Bundesstaat Arizona schaffte
das Unmögliche: Dem korpulenten, am ganzen Körper tätowierten ehemaligen
Footballspieler gelang es, einen Mord vorzutäuschen, um in die berüchtigte
Motorradgang aufgenommen zu werden.&lt;/p></description></item><item><title>Altered Carbon</title><link>https://van-tomas.de/books/altered-carbon---das-unsterblichkeitsprogramm/</link><pubDate>Sun, 13 Oct 2024 18:39:58 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/altered-carbon---das-unsterblichkeitsprogramm/</guid><description>&lt;p>Im fünfundzwanzigsten Jahrhundert ist die Wirklichkeit längst digital, und der
menschliche Geist kann wie ein Programm in einen neuen Körper heruntergeladen
werden.&lt;/p>
&lt;p>Als der ehemalige Elitesoldat Takeshi Kovacs nach fünfhundert Jahren wieder
aufwacht, ist sein schlimmster Albtraum wahr geworden. Und jetzt muss er in
einer Welt, in der Sterben eigentlich unmöglich ist, einen Mord aufklären…&lt;/p></description></item><item><title>Ready player two</title><link>https://van-tomas.de/books/ready-player-two/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 17:00:16 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/ready-player-two/</guid><description>&lt;p>Einige Tage nachdem er das Easter Egg von James Halliday gefunden und den
Wettbewerb um die OASIS für sich entschieden hat, macht Wade Watts eine
Entdeckung, die alles verändern könnte.&lt;/p>
&lt;p>In einem seiner Tresorräume hat Halliday eine Technologie für ihn versteckt, die
die OASIS noch wundervoller und suchterzeugender macht, als es sich Wade je hätte
träumen lassen. Doch gleichzeitig wird er vor ein Rätsel gestellt und muss ein
weiteres Abenteuer bestehen.&lt;/p></description></item><item><title>Volksmärchen aus dem historischen Vorpommern</title><link>https://van-tomas.de/books/volksm%C3%A4rchen-aus-dem-historischen-vorpommern/</link><pubDate>Sun, 14 Jul 2024 17:09:00 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/volksm%C3%A4rchen-aus-dem-historischen-vorpommern/</guid><description>&lt;p>Das historische Vorpommern, jenes Gebiet zwischen Kap Arkona im Norden und dem
Landgraben im Süden, zwischen Recknitz und Trebel im Westen sowie Ostsee und
Oderhaff im Osten, der Ostteil der heutigen Bezirke Rostock und Neubrandenburg
also, war bis in das 20. Jahrhundert hinein eine Landschaft mit ausgeprägter
Erzähltradition.&lt;/p>
&lt;p>Immerhin hatte es bis dahin mehrere namhafte Märchenaufzeichner und -sammler
hervorgebracht: Philipp Otto Runge, Ernst Moritz Arndt, Ulrich Jahn und Alfred
Haas, deren Märchen, soweit sie veröffentlicht wurden, ein lebhaftes Echo fanden.&lt;/p></description></item><item><title>Der Kaffeedieb</title><link>https://van-tomas.de/books/der-kaffeedieb/</link><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 12:49:36 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-kaffeedieb/</guid><description>&lt;p>Wir schreiben das Jahr 1683. Europa befindet sich im Griff einer neuen Droge.
Ihr Name ist Kahve.&lt;/p>
&lt;p>Philosophen in London, Gewürzhändler in Amsterdam und Dichter in Paris treffen
sich in Kaffeehäusern und konsumieren das Getränk der Aufklärung. Aber Kaffee
ist teuer. Und wer ihn aus dem jemenitischen Mokka herausschmuggeln will, wird
mit dem Tod bestraft.&lt;/p>
&lt;p>Der Mann, der es trotzdem wagen will, ist der junge Obediah Chalon, Spekulant,
Händler und Filou. Er hätte allen Grund sich umzubringen, nachdem er an der
Londoner Börse Schiffbruch erlitten hat. Nur ein großes Geschäft, ein ganz
großes, könnte ihn vor dem Ruin bewahren.&lt;/p></description></item><item><title>Die Pest</title><link>https://van-tomas.de/books/die-pest/</link><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 17:58:12 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-pest/</guid><description>&lt;p>Die Stadt Oran wird von rätselhaften Ereignissen heimgesucht. Die Ratten kommen
aus den Kanälen und verenden auf den Straßen. Kurze Zeit später sterben die
ersten Menschen an einem heimtückischen Fieber, und bald ist es nicht mehr zu
leugnen: Die Pest wütet in der Stadt.&lt;/p>
&lt;p>Oran wird hermetisch abgeriegelt. Ein Entkommen ist nicht möglich.&lt;/p></description></item><item><title>Die Morde von Pye Hall</title><link>https://van-tomas.de/books/die-morde-von-pye-hall/</link><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 17:54:26 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-morde-von-pye-hall/</guid><description>&lt;p>Susan Ryeland, Lektorin bei Cloverleaf Books, arbeitet schon seit Jahren mit
dem Bestsellerautor Alan Conway zusammen, und die Leser lieben seine Krimis mit
dem Detektiv Atticus Pünd, der seine Fälle charmant wie Hercule Poirot zu lösen
pflegt.&lt;/p>
&lt;p>Doch in seinem neuesten Fall ist nichts wie es scheint. Zwar gibt es zwei
Leichen in Pye Hall und auch diverse Verdächtige, aber die letzten Kapitel des
Manuskripts fehlen und der Autor ist verschwunden. Ein merkwürdiger Brief legt
nahe, dass er sich das Leben genommen hat.&lt;/p></description></item><item><title>Woman in Cabin 10</title><link>https://van-tomas.de/books/woman-in-cabin-10/</link><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 17:43:59 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/woman-in-cabin-10/</guid><description>&lt;p>Was tust du, wenn du Zeugin eines Mordes wirst – und niemand glaubt dir?&lt;/p>
&lt;p>Ein Luxusschiff mit Kurs auf die norwegischen Fjorde. Eine Frau, die Zeugin
eines Mordes wird. Aber hat es diesen Mord wirklich gegeben?&lt;/p>
&lt;p>Die Reise auf einem Luxusschiff mit Kurs auf die norwegischen Fjorde: Für die
Journalistin Lo Blacklock ein wahr gewordener Traum. Doch gleich in der ersten
Nacht auf See erwacht sie von einem Schrei aus der Nachbarkabine. Sie hört, wie
etwas ins Wasser geworfen wird – etwas Schweres, wie ein menschlicher Körper.
Lo alarmiert den Sicherheitsoffizier. Aber die Nachbarkabine ist leer, ohne das
geringste Anzeichen, dass hier jemand gewohnt hat. Die junge Frau aus Kabine
10, mit der Lo noch am Vortag gesprochen hat, scheint nie existiert zu
haben.&lt;/p></description></item><item><title>Mit Rudolf Tarnow dörch't Johr</title><link>https://van-tomas.de/books/mit-rudolf-tarnow-d%C3%B6rcht-johr/</link><pubDate>Mon, 01 Apr 2024 19:16:51 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/mit-rudolf-tarnow-d%C3%B6rcht-johr/</guid><description>&lt;p>Rudolf Tarnow – einer der beliebtesten und populärsten plattdeutschen Dichter –
führt in diesem Band durch das Jahr. Seine Texte sind zum Schmunzeln und zum
lauten Lachen, aber auch von nachdenklicher Art.&lt;/p>
&lt;p>Immer wieder wird deutlich: Tarnow macht &amp;ldquo;Lust, Leiw und Sünnenschien&amp;rdquo;. Auch die
Illustrationen von Werner Schinko nehmen den Leser mit auf diese Jahresreise und
führen ihm die Eigentümlichkeit eines jeden Monats vor Augen.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Mit Rudolf Tarnow dörch&amp;rsquo;t Johr&amp;rdquo; ist das ideale Geschenkbuch für alle, die sich
oder anderen heitere Momente bereiten möchten, für die große Fangemeinde Rudolf
Tarnows und die vielen Anhänger der niederdeutschen Sprache.&lt;/p></description></item><item><title>Hard Land</title><link>https://van-tomas.de/books/hard-land/</link><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 17:05:22 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/hard-land/</guid><description>&lt;p>Missouri, 1985: Um vor den Problemen zu Hause zu fliehen, nimmt der
fünfzehnjährige Sam einen Ferienjob in einem alten Kino an. Und einen magischen
Sommer lang ist alles auf den Kopf gestellt. Er findet Freunde, verliebt sich
und entdeckt die Geheimnisse seiner Heimatstadt.&lt;/p>
&lt;p>Zum ersten Mal ist er kein unscheinbarer Außenseiter mehr. Bis etwas passiert,
das ihn zwingt, erwachsen zu werden.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>„Entdecke die 49 Geheimnisse von Grady“ heißt es auf dem Schild einer Kleinstadt
in Missouri. Sam ist fünfzehn und kennt kein einziges, und auch sonst besteht
sein Leben eher aus Tiefpunkten. Bis er seinen Ferienjob in einem alten Kino
anfängt.&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>Das achte Leben (für Brilka)</title><link>https://van-tomas.de/books/das-achte-leben-f%C3%BCr-brilka/</link><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 16:59:33 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-achte-leben-f%C3%BCr-brilka/</guid><description>&lt;p>Ein wuchtiges Familienepos, das am Beispiel von sechs Generationen
außergewöhnlicher Frauen das ganze pralle 20. Jahrhundert mit all seinen
Umbrüchen und Dramen, Katastrophen und Wundern erzählt.&lt;/p>
&lt;p>Vom Georgien am Vorabend des Ersten Weltkriegs bis ins Deutschland zu Anfang des
neuen Millenniums spannt Nino Haratischwili den Bogen. Alles beginnt mit Stasia,
Tochter eines angesehenen Schokoladenfabrikanten. Mit ihrer Geburt setzt die
Geschichte ein, die fortan wie ein gewaltiger Strom mit unzähligen Nebenarmen
und Verwirbelungen durch Europa zieht und den Leser bis zur letzten Seite in
ihrem Sog gefangen hält.&lt;/p></description></item><item><title>Babel</title><link>https://van-tomas.de/books/babel/</link><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 16:53:31 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/babel/</guid><description>&lt;p>1828. Robin Swift, den ein Cholera-Ausbruch im chinesischen Kanton als
Waisenjungen zurücklässt, wird von dem geheimnisvollen Professor Lovell nach
London gebracht.&lt;/p>
&lt;p>Dort lernt er jahrelang Latein, Altgriechisch und Chinesisch, um sich auf den
Tag vorzubereiten, an dem er in das Königliche Institut für Übersetzung der
Universität Oxford - auch bekannt als Babel - aufgenommen werden soll.&lt;/p>
&lt;p>Oxford ist das Zentrum allen Wissens und Fortschritts in der Welt. Für Robin
erfüllt sich ein Traum, an dem Ort zu studieren, der die ganze Macht des
britischen Empire verkörpert. Denn in Babel wird nicht nur Übersetzung gelehrt,
sondern auch Magie.&lt;/p></description></item><item><title>Unter der Mitternachtssonne</title><link>https://van-tomas.de/books/unter-der-mitternachtssonne/</link><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 16:49:08 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/unter-der-mitternachtssonne/</guid><description>&lt;p>Osaka, 1973: Ein Pfandleiher wird ermordet aufgefunden. Der unerschütterliche
Detektiv Sasagaki nimmt die Ermittlungen auf, ohne zu ahnen, dass sie von nun an
sein Leben bestimmen werden.&lt;/p>
&lt;p>Beinahe zwanzig Jahre lang versucht er, den Fall aufzuklären. Seinen Verdacht
kann er jedoch nicht belegen: Dass der Sohn des Opfers und die Tochter der
Hauptverdächtigen, zum Zeitpunkt des Mordes beide noch Kinder, in das Rätsel um
den Toten verwickelt sind.&lt;/p>
&lt;p>Doch verbissen und mit zunehmender Verzweiflung folgt er jeder Spur. Dann stößt
er endlich auf die entscheidende Fährte …&lt;/p></description></item><item><title>Endgültig</title><link>https://van-tomas.de/books/endg%C3%BCltig/</link><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:11:02 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/endg%C3%BCltig/</guid><description>&lt;p>Jenny Aaron war Mitglied einer international operierenden Eliteeinheit der
Polizei – hochintelligent, tödlich effektiv. Doch vor fünf Jahren endete ein
Einsatz in Barcelona mit einer Katastrophe. Seitdem ist Aaron blind. Damals
dachte sie, es sei der schlimmste Tag ihres Lebens. Sie hat sich geirrt. Der
schlimmste Tag ihres Lebens ist heute.&lt;/p>
&lt;p>Seit Jenny Aaron bei einem missglückten Einsatz vor fünf Jahren das Augenlicht
verlor, arbeitet sie als Verhörspezialistin beim BKA. Sie versteht es perfekt,
zwischen den Worten zu tasten und das dahinter Verborgene zu erspüren.&lt;/p></description></item><item><title>Der mexikanische Fluch</title><link>https://van-tomas.de/books/der-mexikanische-fluch/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:58:09 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-mexikanische-fluch/</guid><description>&lt;p>Mexiko, 1950: Ein verstörender Brief führt Noemí in ein gespenstisches
Herrenhaus im nebeligen Hochland. Dort lebt ihre frisch vermählte Cousine
Catalina, die behauptet, ihr Mann würde sie vergiften.&lt;/p>
&lt;p>Ohne zu zögern reist Noemí nach High Place, dem Sitz der englischen Familie
Doyle, in die Catalina überstürzt eingeheiratet hat. Doch das Ansehen der Doyles
ist längst verblasst und ihr Herrenhaus zu einem dunklen Ort geworden. Gut, dass
Noemí keine Angst hat – weder vor Howard Doyle, dem widerwärtigen Patriarchen
der Familie, noch vor Catalinas eitlem Ehemann Virgil.&lt;/p></description></item><item><title>In Küstennähe</title><link>https://van-tomas.de/books/in-k%C3%BCstenn%C3%A4he/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:58:07 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/in-k%C3%BCstenn%C3%A4he/</guid><description>&lt;p>Lárus, Aushilfe im Altenheim und Taugenichts, trifft auf Grímur, einen
ehemaligen Fischer. Der eine hat das Leben noch vor sich, beim anderen geht es
zu Ende. „Der Schlächter“ wird Grímur genannt, man raunt sich zu, er soll einen
Mord begangen haben. Und während Lárus seine Drogendealerei immer mehr aus der
Hand gleitet, entwickelt sich eine unwahrscheinliche Freundschaft zwischen dem
Alten und dem Jungen – die beide ihre Geheimnisse mit sich tragen.&lt;/p></description></item><item><title>Die Legende von den Strippenziehern</title><link>https://van-tomas.de/books/die-legende-von-den-strippenziehern/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:58:06 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-legende-von-den-strippenziehern/</guid><description>&lt;p>Die Erde – von Echsen regiert? Eine gierige Finanzelite haut die Menschen mit
geheimen Machenschaften übers Ohr? MaroHeft #4 zeigt auf, warum
Verschwörungstheorien für viele unterschiedliche Menschen so attraktiv sind und
welches Denken sich dahinter verbirgt. Außerdem erfahren Sie, welche Rolle das
Zeitalter des Wassermanns dabei spielt und wie Sie Verschwörungsideologien in
sich selbst aufspüren können.&lt;/p>
&lt;p>Der Diskurs über Verschwörungstheorien folgt einem altbekannten Muster: Von den
politischen Rändern würden radikale und antidemokratische Kräfte in die Mitte
der Gesellschaft drängen, um diese mit irrsinnigen Theorien zu verführen. Peter
Bierl widerlegt in seinem Essay die These der „verführten Mitte“ und verweist
stattdessen auf die Überzeugungen einer Gesellschaft, die das verinnerlicht hat,
was im Baukasten der Verschwörungsideologien zur Grundausstattung gehört:
Nationalismus, Antisemitismus, Rassismus und ein Unbehagen am „entfesselten
Raubtierkapitalismus“.&lt;/p></description></item><item><title>Die Frau in der Themse</title><link>https://van-tomas.de/books/die-frau-in-der-themse/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:58:03 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-frau-in-der-themse/</guid><description>&lt;p>Charlotte Reckitt ist schön, stolz und gesetzlos. Ihre Coups sind phänomenal,
ihre Erfolge beachtlich. Und sie ist eine Schlüsselfigur im Leben zweier
Männer: William Pinkerton, berühmt-berüchtigter Detektiv, und Adam Foole,
Gentleman-Dieb mit Witz und Chuzpe. Für den einen war sie einst die Erfüllung
all seiner Träume, für den anderen ist sie die letzte Spur einer lebenslangen
Besessenheit. Eine atemlose Jagd beginnt.&lt;/p></description></item><item><title>Zu Staub</title><link>https://van-tomas.de/books/zu-staub/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:58:02 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/zu-staub/</guid><description>&lt;p>Zwei Brüder treffen sich am Zaun, der ihre Farmen voneinander trennt. Tief im
Outback sind sie einander die einzigen Nachbarn. Ihre Häuser liegen vier Stunden
Autofahrt voneinander entfernt. Cam, der dritte Bruder, der die Familienranch
verwaltete, liegt tot zu ihren Füßen. Er ist allein in der Hitze gestorben. Die
beiden Männer bringen ihren Bruder heim auf die Ranch. Aber in der tiefen Trauer
wächst das Misstrauen. Was, wenn Cam keines natürlichen Todes gestorben ist? Was,
wenn Isolation und Einsamkeit hier im Nirgendwo die Menschen verändern – zum Bösen?&lt;/p></description></item><item><title>Das Flüstern der verlorenen Seelen</title><link>https://van-tomas.de/books/das-fl%C3%BCstern-der-verlorenen-seelen/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:58:01 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-fl%C3%BCstern-der-verlorenen-seelen/</guid><description>&lt;p>Irland im 7. Jahrhundert: In einem Kloster wird ein Mönch ermordet. Die Täterin
war ein junge Nonne, wie alle zu wissen glauben. Nur Schwester Fidelma ist fest
von ihrer Unschuld überzeugt.&lt;/p>
&lt;p>Spannende Kriminalfälle mit Schwester Fidelma, Sherlock Holmes und vielen
anderen berühmtem Detektiven vom Meister des keltischen Krimis.&lt;/p></description></item><item><title>Der Salzpfad</title><link>https://van-tomas.de/books/der-salzpfad/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:58:00 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-salzpfad/</guid><description>&lt;p>Raynor und Moth, seit 32 Jahren ein Paar, verlieren durch zwei Schicksalsschläge
in kürzester Zeit beinahe alles. Sie geben ihre Farm in Wales auf und machen
sich, nur mit dem Allernötigsten ausgerüstet, auf den Weg: zu einer rund 1000
Kilometer langen Wanderung auf dem längsten und wildesten Küstenweg Englands,
dem South West Coast Path.&lt;/p>
&lt;p>Von Somerset über Devon und Cornwall nach Dorset, mit einem Budget von nur 50
Euro pro Woche. Bei ihrem Abenteuer, das als spontane – in den Augen ihrer
Kinder komplett verrückte – Idee begann, finden sie ungeahnten Reichtum an den
überraschendsten Orten: in der morgendlichen Tasse Tee vor dem Zelt, in der
Stille der kleinsten Kirche Englands in Culbone, im wilden Heidekraut am
Wegesrand, im Flug eines Wanderfalken, beim Schwimmen im Mondlicht und im Salz
der Küstenluft, das ihnen zum vertrauten Begleiter wird. Und schließlich finden
sie sogar ein neues Zuhause, dort, wo sie es am wenigsten erwartet hätten.&lt;/p></description></item><item><title>Elementarwellen</title><link>https://van-tomas.de/books/elementarwellen/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:59 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/elementarwellen/</guid><description>&lt;p>Zusammen mit ihrem Freund zieht Tamsin auf eine Insel der Äußeren Hebriden. Sie
hat genug von der hektischen Großstadt London, sehnt sich nach Ruhe und wünscht
sich eine Familie. Doch die Inselbewohner stehen den Neuankömmlingen feindlich
gegenüber, vor allem Tamsin.&lt;/p>
&lt;p>Auch die ersehnte Schwangerschaft klappt nicht, ihr Freund betrügt sie und lässt
sie allein und mittellos auf der Insel zurück. Schritt für Schritt kämpft sich
Tamsin zurück in ihr Leben und beginnt, aus der rauen Landschaft Kraft zu
schöpfen.&lt;/p></description></item><item><title>Erebos</title><link>https://van-tomas.de/books/erebos/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:54 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/erebos/</guid><description>&lt;p>In einer Londoner Schule wird ein Computerspiel herumgereicht – Erebos. Wer es
startet, kommt nicht mehr davon los. Dabei sind die Regeln äußerst streng: Jeder
hat nur eine Chance.&lt;/p>
&lt;p>Er darf mit niemandem darüber reden und muss immer allein spielen. Und wer gegen
die Regeln verstößt oder seine Aufgaben nicht erfüllt, fliegt raus und kann
Erebos auch nicht mehr starten.&lt;/p>
&lt;p>Erebos lässt Fiktion und Wirklichkeit auf irritierende Weise verschwimmen: Die
Aufgaben, die das Spiel stellt, müssen in der realen Welt ausgeführt werden.&lt;/p></description></item><item><title>Kummer aller Art</title><link>https://van-tomas.de/books/kummer-aller-art/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:53 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/kummer-aller-art/</guid><description>&lt;p>„Alle wirken innerlich blitzblank, nur in unserem Inneren sieht es aus wie bei
Hempels unterm Sofa“, denkt sich Kioskbesitzer Armin, als er vergeblich versucht,
erfolgreich zu meditieren. Und auch im Inneren der anderen Figuren dieser
literarischen Kolumnen herrscht Unordnung: Frau Wiese kann nicht mehr schlafen,
Herr Pohl ist nachhaltig verzagt, Lisa hat ihren ersten Liebeskummer, Vadims
Hände zittern, Frau Schwerter muss ganz dringend entspannen, ein trauriger
Patient hat seine Herde verloren, und Psychoanalytiker Ulrich legt sich mit der
Vergänglichkeit an.&lt;/p></description></item><item><title>Die schwarze Fee</title><link>https://van-tomas.de/books/die-schwarze-fee/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:52 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-schwarze-fee/</guid><description>&lt;p>Berlin tanzt auf dem Vulkan. Glitzernde Tanzpaläste, wilde Partys, Drogen,
sexuelle Freizügigkeit – die deutsche Hauptstadt gilt zur Zeit der Weimarer
Republik als eine der aufregendsten Städte Europas. Russische Emigranten,
darunter Schriftsteller, Gelehrte, Politiker und Anarchisten, haben nach der
Revolution in Berlin Zuflucht gefunden vor dem Zugriff der sowjetischen
Geheimpolizei. Mittendrin Kommissar Ariel Spiro, den zwei Giftmorde ins
russische Milieu führen. Und dann ist da noch Nike, seine große Liebe, die ihn
um Hilfe bei der Suche nach ihrem neuen Freund Anton bittet. Unversehens
geraten beide in einen Strudel aus Politik und Gewalt.&lt;/p></description></item><item><title>Die Ordensburg des Wüstenplaneten</title><link>https://van-tomas.de/books/die-ordensburg-des-w%C3%BCstenplaneten/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:51 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-ordensburg-des-w%C3%BCstenplaneten/</guid><description>&lt;p>Seit Tausenden von Jahren herrscht die Schwesternschaft der Bene Gesserit
hinter den Kulissen des Imperiums, kontrolliert die genetischen Verflechtungen
der Herrscherhäuser und widmet sich der Zucht besonderer Talente. Doch dem
Orden ist in der Zeit der großen Diaspora ein Feind erwachsen: die Geehrten
Matres. Von Arrakis, dem Wüstenplaneten, vertrieben, bieten die Bene Gesserit
den Geehrten Matres Verhandlungen an – und sinnen gleichzeitig auf ihre
Vernichtung. Aber sie treffen auf einen gleichwertigen Gegner. Und schließlich
stellt sich heraus, dass dieser Konflikt von langer Hand vorbereitet wurde, um
den Grundstein für die Zukunft der menschlichen Zivilisation zu legen.&lt;/p></description></item><item><title>Die Ketzer des Wüstenplaneten</title><link>https://van-tomas.de/books/die-ketzer-des-w%C3%BCstenplaneten/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:50 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-ketzer-des-w%C3%BCstenplaneten/</guid><description>&lt;p>Unter Gottkaiser Leto II. wurde die Menschheit über die Galaxis verstreut. Nun
kehrt sie aus der Diaspora zurück. Neue Kräfte haben sich entwickelt, neue
Technologen wurden entwickelt, und der Orden der Bene Gesserit, der seit
Jahrtausenden über das genetische Erbe der Atreides wacht, sieht sich mit
Mächten konfrontiert, wie es sie bisher nicht gab. Von Arrakis ist keine Hilfe
zu erwarten, dort lebt nur noch eine zerstrittene Priesterschaft, die Leto in
Gestalt Shai-Huluds, des gigantischen Sandwurms, anbetet, und die einstmals
stolzen Fremen, jetzt nur noch ein Schatten ihrer selbst. Doch dann kommt ein
Mädchen aus der Wüste, das mit geheimnisvollen Kräften über den Shai-Hulud
gebietet und ihm seinen Willen aufzwingt.&lt;/p></description></item><item><title>Der Gottkaiser des Wüstenplaneten</title><link>https://van-tomas.de/books/der-gottkaiser-des-w%C3%BCstenplaneten/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:49 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-gottkaiser-des-w%C3%BCstenplaneten/</guid><description>&lt;p>Dreieinhalb Jahrtausende sind auf Arrakis vergangen, und die Welt hat sich
gründlich gewandelt: Der ehemalige Wüstenplanet ist dank technischer Mittel
eine grüne Oase geworden. Die einst so stolzen Fremen sind nur noch ein
Schatten ihrer selbst, eine touristische Attraktion. Doch es gibt noch ein
Stück Vergangenheit auf Arrakis, sorgfältig vor Feuchtigkeit geschützt: die
Wüste Sareer. Dort lebt Leto II, der Sohn von Paul Muad’dib. Doch Leto ist kein
Mensch mehr. Seit Jahrtausenden vollzieht sein Körper eine Wandlung, geht eine
Symbiose mit dem Shai-Hulud ein. Er hat seine Menschlichkeit aufgegeben, um die
Menschen zu retten, tritt jetzt als Gott auf und verlangt absolute
Unterwerfung. Doch seine Gegner wissen, dass er verletzlich ist – und sie
verfügen über die Waffen, um ihn zu vernichten …&lt;/p></description></item><item><title>Die Kinder des Wüstenplaneten</title><link>https://van-tomas.de/books/die-kinder-des-w%C3%BCstenplaneten/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:48 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-kinder-des-w%C3%BCstenplaneten/</guid><description>&lt;p>Der Djihad, der Heilige Krieg der Fremen, ist vorüber. Das Imperium trägt den
Keim des Zerfalls in sich, seit sein Gründer Paul Atreides, genannt Muad’dib,
nach Fremenart in die Wüste gegangen ist, um zu sterben. Er hat die Gabe,
seherisch in die Zukunft zu blicken, seinen Kindern, den Zwillingen Leto und
Ghanima, vererbt. Doch trotz dieser ungeheuren Kräfte sind sie verletzliche
Kinder, und sie müssen sich nicht nur mit den Schatten der Vergangenheit
auseinandersetzen, die sie heimsuchen, sondern auch mit Attentätern, die sie
töten und das Imperium zerschmettern wollen. Da kommt eines Tages ein blinder
Prediger aus der Wüste. Er prophezeit den Untergang und erhebt seine Stimme
gegen die starre Religion. Ist er der wiedererstandene Muad’dib? Oder ein
tödliches Werkzeug der Gegner des Imperiums?&lt;/p></description></item><item><title>Der Herr des Wüstenplaneten</title><link>https://van-tomas.de/books/der-herr-des-w%C3%BCstenplaneten/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:47 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-herr-des-w%C3%BCstenplaneten/</guid><description>&lt;p>Paul Atreides, genannt Muad’dib, ist in der extrem menschenfeindlichen Wüste
Arrakis‘ aufgewachsen und durch die harte Schule der Fremen gegangen. Die
Wüstenbewohner haben ihn zu ihrem Propheten ernannt und folgen ihm
bedingungslos. Sein Kampf um den Planeten entzündete den Djihad, der jetzt wie
ein Sturmwind durch die Galaxis fegt. Pauls neues Imperium und seine Machtfülle
rufen Neider auf den Plan, die seine Herrschaft brechen wollen. Und so mischen
sich unter die Pilger, die nach Arrakis kommen, um den Erlöser zu sehen,
Attentäter, menschliche Zeitbomben …&lt;/p></description></item><item><title>Die Säulen der Erde</title><link>https://van-tomas.de/books/die-s%C3%A4ulen-der-erde/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:45 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-s%C3%A4ulen-der-erde/</guid><description>&lt;p>Schon als einfacher Steinmetz träumt Tom Builder davon, eine Kathedrale zu
bauen. Es ist die Zeit der beginnenden Gotik, in der die neuen Dome
lichtdurchflutet und grazil in den Himmel ragen. Die irdische Welt im Schatten
der Kathedralen hingegen ist gezeichnet von erbarmungslosen Kämpfen zwischen
Adel, Klerus und dem einfachen Volk. Auch Philip, Prior von Kingsbridge, droht
in den blutigen Auseinandersetzungen zerrieben zu werden – nicht anders als
Tom, dessen Stiefsohn Jack und die schöne, kluge Grafentochter Aliena. Wollen
sie überleben, müssen sie sich gegen ihre Widersacher behaupten. Auch dann
nicht, wenn der Feind die Oberhand zu gewinnen scheint.&lt;/p></description></item><item><title>Onkel Toms Hütte</title><link>https://van-tomas.de/books/onkel-toms-h%C3%BCtte/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:44 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/onkel-toms-h%C3%BCtte/</guid><description>&lt;p>Harriet Beecher Stowe, die Tochter und Gattin eines presbyterianischen Gelehrten,
schrieb in ihrem Werk ganz gezielt gegen die Partei der Sklavenhalter an, indem
sie deren Treiben und das Leben und Leiden der Unterdrückten beispielhaft
schildert.&lt;/p>
&lt;p>Sie tut dies mit meisterlichen Personenbeschreibungen und Erzählstrategien, die
einerseits an den sentimentalen Roman ihrer Zeit anknüpfen, andererseits die
historische Realität glaubhaft machen – und beim Leser äußerste Betroffenheit
bewirken.&lt;/p></description></item><item><title>Huckleberry Finns Abenteuer und Fahrten</title><link>https://van-tomas.de/books/huckleberry-finns-abenteuer-und-fahrten/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:43 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/huckleberry-finns-abenteuer-und-fahrten/</guid><description>&lt;p>Huck Finn flieht vor seinem Vater, einem verwahrlosten Säufer, und tut sich mit
dem entlaufenen, steckbrieflich gesuchten schwarzen Sklaven Jim zusammen. Auf
einem Floß lassen sie sich den Mississippi hinuntertreiben. Sie geraten nicht
nur an Betrüger und Halunken, Puritaner, bornierte Rassisten und gutmütige
Frauen, sondern werden außerdem Zeugen eines Kampfes zwischen zwei Familien, die
seit 30 Jahren eine Blutfehde austragen.&lt;/p></description></item><item><title>Tom Sawyers Abenteuer und Streiche</title><link>https://van-tomas.de/books/tom-sawyers-abenteuer-und-streiche/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:42 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/tom-sawyers-abenteuer-und-streiche/</guid><description>&lt;p>Die Abenteuer des Tom Sawyer ist eine typische Lausbubengeschichte und spielt
in der Mitte des 19. Jahrhunderts in dem fiktiven Ort St. Petersburg in
Missouri am Ufer des Mississippi. Der Waisenjunge Tom lebt bei seiner Tante
Polly, zusammen mit seinem Halbbruder Sid, seiner Cousine Mary und dem
schwarzen Sklaven Jim. Sid ist brav und verpetzt Tom bei jeder Gelegenheit. Tom
hingegen schwänzt gern die Schule, prügelt sich und treibt sich mit seinem
besten Freund Huckleberry Finn herum. Dieser hat keinen festen Wohnsitz; seine
Mutter ist tot, sein Vater ist ein stadtbekannter Trinker.&lt;/p></description></item><item><title>Helden</title><link>https://van-tomas.de/books/helden/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:41 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/helden/</guid><description>&lt;p>Jason und Medea schläfern den niemals schlafenden Drachen ein und stehlen das
Goldene Vlies, Theseus überwindet mit Ariadnes List den unüberwindbaren
Minotaurus und findet aus dem Labyrinth – und gegen den smarten Ödipus hat die
eingebildete Sphinx keine Chance: Nie wurden spektakulärere Abenteuer von
clevereren Helden erlebt als in der klassischen Antike. Nun haucht der
legendäre britische Komiker Stephen Fry den Sagen mit Dialogen, die an
Monty-Python Sketche erinnern, neues Leben ein.&lt;/p></description></item><item><title>Mythos</title><link>https://van-tomas.de/books/mythos/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:40 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/mythos/</guid><description>&lt;p>Stephen Fry hat sich die griechischen Göttersagen vorgeknöpft: Grandios und
umwerfend komisch!&lt;/p>
&lt;p>Zügellosigkeit, Lebenslust, Mord und Totschlag, Triumph und Tragödie: Die
griechischen Göttersagen sind wilder und wüster als das Leben selbst und bieten
damit alles, was sich Leser wünschen.&lt;/p>
&lt;p>Die alten Griechen inspirierten unter anderen Shakespeare, Michelangelo, James
Joyce und Walt Disney. In Stephen Frys brillanter Nacherzählung erwachen die
alten Sagen zu neuem Leben.&lt;/p>
&lt;p>Wir verlieben uns mit Zeus, sehen die Geburt der Athene, nehmen mit Kronos und
Gaia Rache an Uranos, wir weinen mit König Midas und jagen mit der wunderschönen
und furchtlosen Artemis. Meisterhaft und in bester Tradition des britischen
Humors zeigt uns Stephen Fry die Bedeutung der griechischen Sagen für die Geburt
der Literatur.&lt;/p></description></item><item><title>Quest</title><link>https://van-tomas.de/books/quest/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:39 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/quest/</guid><description>&lt;p>Das Reich Gheera steht vor dem Untergang. Die Verteidigungskräfte haben keine
Chance gegen die übermächtigen Legionen des sagenhaften Sternenkaisers, dessen
Machtgier keine Grenzen kennt. Der endgültige Fall ist nur noch eine Frage der
Zeit. In dieser Situation begibt sich der Kommandant Eftalan Quest auf eine
schier aussichtslose Expedition: Er will den sagenhaften Planeten des Ursprungs
finden – die Welt, von der angeblich alles Leben im Universum stammt. Doch es
gibt noch andere Legenden um diese Welt, tödliche Legenden &amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>Vor dem Abgrund</title><link>https://van-tomas.de/books/vor-dem-abgrund/</link><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 21:38:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/vor-dem-abgrund/</guid><description>&lt;p>Mit diesem historischen Roman ist dem Schriftsteller Tom Finnek in seiner
London-Trilogie ein neues spannendes Werk gelungen. Er führt den Leser mitten
hinein in die dunkle britische Halbwelt Ende des neunzehnten Jahrhunderts.&lt;/p>
&lt;p>Zwischen Opiumhäusern, Kneipen und Bordellen ist die Stimmung aufgeheizt:
Während die britische Heilsarmee versucht, dem sündigen Treiben ein Ende zu
machen, kämpft die Skeleton Army mit allen Mitteln für die Gewinne der
Schankwirte und Brauhäuser.&lt;/p>
&lt;p>Im Herbst 1888 kommen zwei junge Menschen ins Londoner East End, die
unterschiedlicher nicht sein könnten. Die verarmte Celia Brooks versucht
verzweifelt, ihren Vater zu finden. Der Hotelierssohn Rupert Ingram will
hingegen seine Pflichten im sündigen Treiben vergessen. Doch im East End hat
alles seinen Preis, Antworten ebenso wie das Vergessen. Und während die Huren
ihre Dienste feilbieten und ein Mörder namens Jack the Ripper in den Schatten
lauert, stoßen Celia und Rupert auf Geheimnisse, die ihr Leben für immer
verändern.&lt;/p></description></item><item><title>Die Gespenster von Demmin</title><link>https://van-tomas.de/books/die-gespenster-von-demmin/</link><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 21:34:12 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-gespenster-von-demmin/</guid><description>&lt;p>Larry lebt in einer Stadt mit besonderer Vergangenheit – Ende des Zweiten
Weltkriegs fand in Demmin der größte Massensuizid der deutschen Geschichte
statt. Für Larry ist ihre Heimatstadt aber vor allem eins: langweilig. Sie will
so schnell wie möglich raus in die Welt und Kriegsreporterin werden&lt;/p>
&lt;p>Während Larry mit den Unzumutbarkeiten des Erwachsenwerdens kämpft, steht der
alten Nachbarin von nebenan der Umzug ins Seniorenheim bevor. Beim Aussortieren
ihres Hausstands erinnert sie sich an das Kriegsende in Demmin und trifft eine
folgenschwere Entscheidung.&lt;/p></description></item><item><title>Der scharlachrote Buchstabe</title><link>https://van-tomas.de/books/der-scharlachrote-buchstabe/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-scharlachrote-buchstabe/</guid><description>&lt;p>Amerika im 17. Jahrhundert: Eine Frau, des Ehebruchs schuldig, steht am
Schandpfahl und verrät nicht, wer der Vater ihrer Tochter ist. Die gestrenge
puritanische Obrigkeit verurteilt sie, als Zeichen ihrer Schande lebenslang
einen scharlachroten Buchstaben zu tragen. Die Folgen dieser übertriebenen
Moralvorstellungen und die Mechanismen der gesellschaftlichen Ausgrenzung
schildert Nathaniel Hawthorne mit psychologischer Raffinesse. Sein Roman ist
einer der wichtigsten amerikanischen Klassiker des 19. Jahrhunderts, als sich
das moderne Amerika mit dem Blick in seine Geschichte neu erfand. Mit seiner
glasklaren Neuübersetzung gibt Jürgen Brôcan dem Roman eine Gestalt für
heutige Leser; im Anhang erläutert er die historischen und literarischen
Hintergründe.&lt;/p></description></item></channel></rss>