<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ungelesene Bücher on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/booklists/unread/</link><description>Recent content in Ungelesene Bücher on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 18 Jan 2024 21:42:44 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/booklists/unread/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>The Fahrenheit Twins</title><link>https://van-tomas.de/books/the-fahrenheit-twins/</link><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 21:42:44 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/the-fahrenheit-twins/</guid><description>Deft and lyrical, Michel Faber&amp;rsquo;s new collection of stories is his first since his auspicious debut, Some Rain Must Fall. It will seal his reputation as one of Britain&amp;rsquo;s most daring and original authors. Acclaimed for his pitch-perfect prose and brilliant characterisation, Faber is also celebrated for his mastery of contrasting styles.
From achingly sad lost lives of „The Safehouse“ through moments of exquisitely distilled happiness in „Vanilla-Bright Like Eminem“ to the biblical innocence and savagery of „The Fahrenheit Twins“, Faber&amp;rsquo;s characters are redeemed, abandoned, beloved and laid bare.</description></item><item><title>Vor dem Abgrund</title><link>https://van-tomas.de/books/vor-dem-abgrund/</link><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 21:38:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/vor-dem-abgrund/</guid><description>Mit diesem historischen Roman ist dem Schriftsteller Tom Finnek in seiner London-Trilogie ein neues spannendes Werk gelungen. Er führt den Leser mitten hinein in die dunkle britische Halbwelt Ende des neunzehnten Jahrhunderts.
Zwischen Opiumhäusern, Kneipen und Bordellen ist die Stimmung aufgeheizt: Während die britische Heilsarmee versucht, dem sündigen Treiben ein Ende zu machen, kämpft die Skeleton Army mit allen Mitteln für die Gewinne der Schankwirte und Brauhäuser.
Im Herbst 1888 kommen zwei junge Menschen ins Londoner East End, die unterschiedlicher nicht sein könnten.</description></item><item><title>Die Gespenster von Demmin</title><link>https://van-tomas.de/books/die-gespenster-von-demmin/</link><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 21:34:12 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-gespenster-von-demmin/</guid><description>Larry lebt in einer Stadt mit besonderer Vergangenheit – Ende des Zweiten Weltkriegs fand in Demmin der größte Massensuizid der deutschen Geschichte statt. Für Larry ist ihre Heimatstadt aber vor allem eins: langweilig. Sie will so schnell wie möglich raus in die Welt und Kriegsreporterin werden
Während Larry mit den Unzumutbarkeiten des Erwachsenwerdens kämpft, steht der alten Nachbarin von nebenan der Umzug ins Seniorenheim bevor. Beim Aussortieren ihres Hausstands erinnert sie sich an das Kriegsende in Demmin und trifft eine folgenschwere Entscheidung.</description></item><item><title>Fräulein Smillas Gespür für Schnee</title><link>https://van-tomas.de/books/fr%C3%A4ulein-smillas-gesp%C3%BCr-f%C3%BCr-schnee/</link><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 21:30:50 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/fr%C3%A4ulein-smillas-gesp%C3%BCr-f%C3%BCr-schnee/</guid><description>Im Kopenhagener Hafenviertel stürzt ein Junge vom Dach eines Lagerhauses. Todesursache laut Polizeibericht: ein Unfall.
Smilla Jaspersen, die im selben Haus wohnt wie der Junge, sieht das anders und stellt ihre eigenen Nachforschungen an. Der internationale Erfolg dieses literarischen Thrillers hat neben der faszinierenden Geschichte vor allem mit seiner Heldin zu tun: der wunderbar ruppigen, unangepassten und zugleich zarten und verletzlichen Smilla.</description></item><item><title>Der Name der Rose</title><link>https://van-tomas.de/books/der-name-der-rose/</link><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 20:27:14 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-name-der-rose/</guid><description>Daß er in den Mauern der prächtigen Benediktinerabtei an den Hängen des Apennin das Echo eines verschollenen Lachens hören würde, das hell und klassisch herüberklingt aus der Antike, damit hat der englische Franziskanermönch William von Baskerville nicht gerechnet.
Zusammen mit Adson von Melk, seinem etwas tumben, jugendlichen Adlatus, ist er in einer höchst delikaten politischen Mission unterwegs.
Doch in den sieben Tagen ihres Aufenthalts werden die beiden mit kriminellen Ereignissen und drastischen Versuchungen konfrontiert: Ein Mönch ist im Schweineblutbottich ertrunken, ein anderer aus dem Fenster gesprungen, ein dritter wird tot im Badehaus gefunden.</description></item><item><title>Der nasse Fisch</title><link>https://van-tomas.de/books/der-nasse-fisch/</link><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 21:08:20 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-nasse-fisch/</guid><description>Kriminalkommissar Gereon Rath, neu in Berlin und abgestellt bei der Sitte, erlebt die Weltstadt Berlin Ende der 1920er-Jahre im Rausch, und gleichzeitig zerrissen von sozialen und politischen Spannungen.
Ungefragt schaltet sich der Kommissar in die stagnierenden Ermittlungen eines Mordfalls ein – und stößt in ein Wespennest. Dann verliebt Rath sich in Charly, Stenotypistin in der Mordkommission, und missbraucht ihr Insiderwissen für seine einsamen Ermittlungen.</description></item></channel></rss>