<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ungelesene Bücher on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/booklists/unread/</link><description>Recent content in Ungelesene Bücher on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 14 Jul 2024 17:09:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/booklists/unread/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Volksmärchen aus dem historischen Vorpommern</title><link>https://van-tomas.de/books/volksm%C3%A4rchen-aus-dem-historischen-vorpommern/</link><pubDate>Sun, 14 Jul 2024 17:09:00 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/volksm%C3%A4rchen-aus-dem-historischen-vorpommern/</guid><description>Das historische Vorpommern, jenes Gebiet zwischen Kap Arkona im Norden und dem Landgraben im Süden, zwischen Recknitz und Trebel im Westen sowie Ostsee und Oderhaff im Osten, der Ostteil der heutigen Bezirke Rostock und Neubrandenburg also, war bis in das 20. Jahrhundert hinein eine Landschaft mit ausgeprägter Erzähltradition.
Immerhin hatte es bis dahin mehrere namhafte Märchenaufzeichner und -sammler hervorgebracht: Philipp Otto Runge, Ernst Moritz Arndt, Ulrich Jahn und Alfred Haas, deren Märchen, soweit sie veröffentlicht wurden, ein lebhaftes Echo fanden.</description></item><item><title>Der freundliche Mr Crippen</title><link>https://van-tomas.de/books/der-freundliche-mr-crippen/</link><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 12:49:52 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-freundliche-mr-crippen/</guid><description>Im Sommer 1910 steht Scotland Yard vor einem unlösbaren Fall: Im Haus des allseits beliebten Mr Hawley Crippen wird die grausam zerstückelte Leiche seiner Frau gefunden. Von Crippen selbst fehlt jede Spur &amp;hellip; John Boyne erzählt meisterlich die spannende Jagd nach einem mutmaßlichen Mörder, die sich 1910 in London und auf einem kanadischen Passagierschiff so wirklich zugetragen hat.
Ein hochspannender Kriminalroman und atmosphärisches Gesellschaftsporträt zur Zeit der Passierschifffahrt und der großen technischen Erfindungen</description></item><item><title>Der Kaffeedieb</title><link>https://van-tomas.de/books/der-kaffeedieb/</link><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 12:49:36 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-kaffeedieb/</guid><description>Wir schreiben das Jahr 1683. Europa befindet sich im Griff einer neuen Droge. Ihr Name ist Kahve.
Philosophen in London, Gewürzhändler in Amsterdam und Dichter in Paris treffen sich in Kaffeehäusern und konsumieren das Getränk der Aufklärung. Aber Kaffee ist teuer. Und wer ihn aus dem jemenitischen Mokka herausschmuggeln will, wird mit dem Tod bestraft.
Der Mann, der es trotzdem wagen will, ist der junge Obediah Chalon, Spekulant, Händler und Filou.</description></item><item><title>The Revenant</title><link>https://van-tomas.de/books/the-revenant---der-r%C3%BCckkehrer/</link><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 12:49:17 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/the-revenant---der-r%C3%BCckkehrer/</guid><description>South Dakota, zu Beginn des 19. Jahrhunderts: Der Pelztierjäger Hugh Glass wird am Grand River von einem Grizzly angefallen und lebensgefährlich verletzt. Seine beiden Begleiter geben dem Mann keine großen Überlebenschancen. Als sie Indianer in der Nähe ihres Lagers sichten, nehmen sie dem Schwerverwundeten Gewehr, Messer und den Rest seiner Ausrüstung ab und lassen ihn neben einem bereits ausgehobenen Grab zurück.
Doch wie durch ein Wunder überlebt Glass - und schwört Rache.</description></item><item><title>Der Monddiamant</title><link>https://van-tomas.de/books/der-monddiamant/</link><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 12:48:59 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-monddiamant/</guid><description>Zu ihrem einundzwanzigsten Geburtstag erhält Lady Rachel Verinder den geheimnisumwitterten Monddiamanten zum Geschenk. Einst gelangte er durch ein Verbrechen aus einem indischen Tempel nach England. Schon am Morgen nach Rachels Geburtstag ist das Unmögliche geschehen: Der Stein ist spurlos verschwunden.</description></item><item><title>Die Pest</title><link>https://van-tomas.de/books/die-pest/</link><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 17:58:12 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-pest/</guid><description>Die Stadt Oran wird von rätselhaften Ereignissen heimgesucht. Die Ratten kommen aus den Kanälen und verenden auf den Straßen. Kurze Zeit später sterben die ersten Menschen an einem heimtückischen Fieber, und bald ist es nicht mehr zu leugnen: Die Pest wütet in der Stadt.
Oran wird hermetisch abgeriegelt. Ein Entkommen ist nicht möglich.</description></item><item><title>Die Morde von Pye Hall</title><link>https://van-tomas.de/books/die-morde-von-pye-hall/</link><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 17:54:26 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-morde-von-pye-hall/</guid><description>Susan Ryeland, Lektorin bei Cloverleaf Books, arbeitet schon seit Jahren mit dem Bestsellerautor Alan Conway zusammen, und die Leser lieben seine Krimis mit dem Detektiv Atticus Pünd, der seine Fälle charmant wie Hercule Poirot zu lösen pflegt.
Doch in seinem neuesten Fall ist nichts wie es scheint. Zwar gibt es zwei Leichen in Pye Hall und auch diverse Verdächtige, aber die letzten Kapitel des Manuskripts fehlen und der Autor ist verschwunden.</description></item><item><title>Woman in Cabin 10</title><link>https://van-tomas.de/books/woman-in-cabin-10/</link><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 17:43:59 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/woman-in-cabin-10/</guid><description>Was tust du, wenn du Zeugin eines Mordes wirst – und niemand glaubt dir?
Ein Luxusschiff mit Kurs auf die norwegischen Fjorde. Eine Frau, die Zeugin eines Mordes wird. Aber hat es diesen Mord wirklich gegeben?
Die Reise auf einem Luxusschiff mit Kurs auf die norwegischen Fjorde: Für die Journalistin Lo Blacklock ein wahr gewordener Traum. Doch gleich in der ersten Nacht auf See erwacht sie von einem Schrei aus der Nachbarkabine.</description></item><item><title>Mit Rudolf Tarnow dörch't Johr</title><link>https://van-tomas.de/books/mit-rudolf-tarnow-d%C3%B6rcht-johr/</link><pubDate>Mon, 01 Apr 2024 19:16:51 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/mit-rudolf-tarnow-d%C3%B6rcht-johr/</guid><description>Rudolf Tarnow – einer der beliebtesten und populärsten plattdeutschen Dichter – führt in diesem Band durch das Jahr. Seine Texte sind zum Schmunzeln und zum lauten Lachen, aber auch von nachdenklicher Art.
Immer wieder wird deutlich: Tarnow macht &amp;ldquo;Lust, Leiw und Sünnenschien&amp;rdquo;. Auch die Illustrationen von Werner Schinko nehmen den Leser mit auf diese Jahresreise und führen ihm die Eigentümlichkeit eines jeden Monats vor Augen.
&amp;ldquo;Mit Rudolf Tarnow dörch&amp;rsquo;t Johr&amp;rdquo; ist das ideale Geschenkbuch für alle, die sich oder anderen heitere Momente bereiten möchten, für die große Fangemeinde Rudolf Tarnows und die vielen Anhänger der niederdeutschen Sprache.</description></item><item><title>Hard Land</title><link>https://van-tomas.de/books/hard-land/</link><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 17:05:22 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/hard-land/</guid><description>Missouri, 1985: Um vor den Problemen zu Hause zu fliehen, nimmt der fünfzehnjährige Sam einen Ferienjob in einem alten Kino an. Und einen magischen Sommer lang ist alles auf den Kopf gestellt. Er findet Freunde, verliebt sich und entdeckt die Geheimnisse seiner Heimatstadt.
Zum ersten Mal ist er kein unscheinbarer Außenseiter mehr. Bis etwas passiert, das ihn zwingt, erwachsen zu werden.
„Entdecke die 49 Geheimnisse von Grady“ heißt es auf dem Schild einer Kleinstadt in Missouri.</description></item><item><title>Das achte Leben (für Brilka)</title><link>https://van-tomas.de/books/das-achte-leben-f%C3%BCr-brilka/</link><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 16:59:33 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-achte-leben-f%C3%BCr-brilka/</guid><description>Ein wuchtiges Familienepos, das am Beispiel von sechs Generationen außergewöhnlicher Frauen das ganze pralle 20. Jahrhundert mit all seinen Umbrüchen und Dramen, Katastrophen und Wundern erzählt.
Vom Georgien am Vorabend des Ersten Weltkriegs bis ins Deutschland zu Anfang des neuen Millenniums spannt Nino Haratischwili den Bogen. Alles beginnt mit Stasia, Tochter eines angesehenen Schokoladenfabrikanten. Mit ihrer Geburt setzt die Geschichte ein, die fortan wie ein gewaltiger Strom mit unzähligen Nebenarmen und Verwirbelungen durch Europa zieht und den Leser bis zur letzten Seite in ihrem Sog gefangen hält.</description></item><item><title>Babel</title><link>https://van-tomas.de/books/babel/</link><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 16:53:31 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/babel/</guid><description>1828. Robin Swift, den ein Cholera-Ausbruch im chinesischen Kanton als Waisenjungen zurücklässt, wird von dem geheimnisvollen Professor Lovell nach London gebracht.
Dort lernt er jahrelang Latein, Altgriechisch und Chinesisch, um sich auf den Tag vorzubereiten, an dem er in das Königliche Institut für Übersetzung der Universität Oxford - auch bekannt als Babel - aufgenommen werden soll.
Oxford ist das Zentrum allen Wissens und Fortschritts in der Welt. Für Robin erfüllt sich ein Traum, an dem Ort zu studieren, der die ganze Macht des britischen Empire verkörpert.</description></item><item><title>Unter der Mitternachtssonne</title><link>https://van-tomas.de/books/unter-der-mitternachtssonne/</link><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 16:49:08 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/unter-der-mitternachtssonne/</guid><description>Osaka, 1973: Ein Pfandleiher wird ermordet aufgefunden. Der unerschütterliche Detektiv Sasagaki nimmt die Ermittlungen auf, ohne zu ahnen, dass sie von nun an sein Leben bestimmen werden.
Beinahe zwanzig Jahre lang versucht er, den Fall aufzuklären. Seinen Verdacht kann er jedoch nicht belegen: Dass der Sohn des Opfers und die Tochter der Hauptverdächtigen, zum Zeitpunkt des Mordes beide noch Kinder, in das Rätsel um den Toten verwickelt sind.
Doch verbissen und mit zunehmender Verzweiflung folgt er jeder Spur.</description></item><item><title>Endgültig</title><link>https://van-tomas.de/books/endg%C3%BCltig/</link><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:11:02 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/endg%C3%BCltig/</guid><description>Jenny Aaron war Mitglied einer international operierenden Eliteeinheit der Polizei – hochintelligent, tödlich effektiv. Doch vor fünf Jahren endete ein Einsatz in Barcelona mit einer Katastrophe. Seitdem ist Aaron blind. Damals dachte sie, es sei der schlimmste Tag ihres Lebens. Sie hat sich geirrt. Der schlimmste Tag ihres Lebens ist heute.
Seit Jenny Aaron bei einem missglückten Einsatz vor fünf Jahren das Augenlicht verlor, arbeitet sie als Verhörspezialistin beim BKA. Sie versteht es perfekt, zwischen den Worten zu tasten und das dahinter Verborgene zu erspüren.</description></item><item><title>Der mexikanische Fluch</title><link>https://van-tomas.de/books/der-mexikanische-fluch/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:58:09 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-mexikanische-fluch/</guid><description>Mexiko, 1950: Ein verstörender Brief führt Noemí in ein gespenstisches Herrenhaus im nebeligen Hochland. Dort lebt ihre frisch vermählte Cousine Catalina, die behauptet, ihr Mann würde sie vergiften.
Ohne zu zögern reist Noemí nach High Place, dem Sitz der englischen Familie Doyle, in die Catalina überstürzt eingeheiratet hat. Doch das Ansehen der Doyles ist längst verblasst und ihr Herrenhaus zu einem dunklen Ort geworden. Gut, dass Noemí keine Angst hat – weder vor Howard Doyle, dem widerwärtigen Patriarchen der Familie, noch vor Catalinas eitlem Ehemann Virgil.</description></item><item><title>In Küstennähe</title><link>https://van-tomas.de/books/in-k%C3%BCstenn%C3%A4he/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:58:07 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/in-k%C3%BCstenn%C3%A4he/</guid><description>Lárus, Aushilfe im Altenheim und Taugenichts, trifft auf Grímur, einen ehemaligen Fischer. Der eine hat das Leben noch vor sich, beim anderen geht es zu Ende. „Der Schlächter“ wird Grímur genannt, man raunt sich zu, er soll einen Mord begangen haben. Und während Lárus seine Drogendealerei immer mehr aus der Hand gleitet, entwickelt sich eine unwahrscheinliche Freundschaft zwischen dem Alten und dem Jungen – die beide ihre Geheimnisse mit sich tragen.</description></item><item><title>Die Legende von den Strippenziehern</title><link>https://van-tomas.de/books/die-legende-von-den-strippenziehern/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:58:06 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-legende-von-den-strippenziehern/</guid><description>Die Erde – von Echsen regiert? Eine gierige Finanzelite haut die Menschen mit geheimen Machenschaften übers Ohr? MaroHeft #4 zeigt auf, warum Verschwörungstheorien für viele unterschiedliche Menschen so attraktiv sind und welches Denken sich dahinter verbirgt. Außerdem erfahren Sie, welche Rolle das Zeitalter des Wassermanns dabei spielt und wie Sie Verschwörungsideologien in sich selbst aufspüren können.
Der Diskurs über Verschwörungstheorien folgt einem altbekannten Muster: Von den politischen Rändern würden radikale und antidemokratische Kräfte in die Mitte der Gesellschaft drängen, um diese mit irrsinnigen Theorien zu verführen.</description></item><item><title>Die Frau in der Themse</title><link>https://van-tomas.de/books/die-frau-in-der-themse/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:58:03 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-frau-in-der-themse/</guid><description>Charlotte Reckitt ist schön, stolz und gesetzlos. Ihre Coups sind phänomenal, ihre Erfolge beachtlich. Und sie ist eine Schlüsselfigur im Leben zweier Männer: William Pinkerton, berühmt-berüchtigter Detektiv, und Adam Foole, Gentleman-Dieb mit Witz und Chuzpe. Für den einen war sie einst die Erfüllung all seiner Träume, für den anderen ist sie die letzte Spur einer lebenslangen Besessenheit. Eine atemlose Jagd beginnt.</description></item><item><title>Zu Staub</title><link>https://van-tomas.de/books/zu-staub/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:58:02 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/zu-staub/</guid><description>Zwei Brüder treffen sich am Zaun, der ihre Farmen voneinander trennt. Tief im Outback sind sie einander die einzigen Nachbarn. Ihre Häuser liegen vier Stunden Autofahrt voneinander entfernt. Cam, der dritte Bruder, der die Familienranch verwaltete, liegt tot zu ihren Füßen. Er ist allein in der Hitze gestorben. Die beiden Männer bringen ihren Bruder heim auf die Ranch. Aber in der tiefen Trauer wächst das Misstrauen. Was, wenn Cam keines natürlichen Todes gestorben ist?</description></item><item><title>Das Flüstern der verlorenen Seelen</title><link>https://van-tomas.de/books/das-fl%C3%BCstern-der-verlorenen-seelen/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:58:01 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-fl%C3%BCstern-der-verlorenen-seelen/</guid><description>Irland im 7. Jahrhundert: In einem Kloster wird ein Mönch ermordet. Die Täterin war ein junge Nonne, wie alle zu wissen glauben. Nur Schwester Fidelma ist fest von ihrer Unschuld überzeugt.
Spannende Kriminalfälle mit Schwester Fidelma, Sherlock Holmes und vielen anderen berühmtem Detektiven vom Meister des keltischen Krimis.</description></item><item><title>Der Salzpfad</title><link>https://van-tomas.de/books/der-salzpfad/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:58:00 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-salzpfad/</guid><description>Raynor und Moth, seit 32 Jahren ein Paar, verlieren durch zwei Schicksalsschläge in kürzester Zeit beinahe alles. Sie geben ihre Farm in Wales auf und machen sich, nur mit dem Allernötigsten ausgerüstet, auf den Weg: zu einer rund 1000 Kilometer langen Wanderung auf dem längsten und wildesten Küstenweg Englands, dem South West Coast Path.
Von Somerset über Devon und Cornwall nach Dorset, mit einem Budget von nur 50 Euro pro Woche.</description></item><item><title>Elementarwellen</title><link>https://van-tomas.de/books/elementarwellen/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:59 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/elementarwellen/</guid><description>Zusammen mit ihrem Freund zieht Tamsin auf eine Insel der Äußeren Hebriden. Sie hat genug von der hektischen Großstadt London, sehnt sich nach Ruhe und wünscht sich eine Familie. Doch die Inselbewohner stehen den Neuankömmlingen feindlich gegenüber, vor allem Tamsin.
Auch die ersehnte Schwangerschaft klappt nicht, ihr Freund betrügt sie und lässt sie allein und mittellos auf der Insel zurück. Schritt für Schritt kämpft sich Tamsin zurück in ihr Leben und beginnt, aus der rauen Landschaft Kraft zu schöpfen.</description></item><item><title>Elecboy. Band 2 : Offenbarungen</title><link>https://van-tomas.de/books/elecboy-band-2-offenbarungen/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:57 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/elecboy-band-2-offenbarungen/</guid><description>Im Jahre 2122 ist die Welt eine Wüste, die ein Mann in Begleitung eines Riesen durchstreift. Das Ziel seiner Wanderschaft ist eine Gemeinde, für deren Anführer er eine Botschaft hat, eine Prophezeiung: Ein Mann ohne Gesicht wird kommen.
Nur er wird das Leid und die Armut der Menschen beenden können. Die Gemeinde ist die des jungen Joshua, der zwischen Liebe und Gewalt zerrissen ist und dessen erwachende Kräfte ihn vor ein Mysterium stellen.</description></item><item><title>Elecboy. Band 1 : Geburt</title><link>https://van-tomas.de/books/elecboy-band-1-geburt/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:56 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/elecboy-band-1-geburt/</guid><description>Im Jahre 2122 ist die Welt eine Wüste, und für die wenigen verbleibenden Menschen ist die Suche nach Wasser zum einzigen Lebensinhalt geworden.
Chaos und Armut, Gewalt und Barbarei bestimmen ihr Dasein, und dennoch sind zartere Emotionen nicht ausgestorben. Der junge Joshua ist verliebt in Margot, doch ihr brutaler Bruder Sylvio will von dieser Liebe nichts wissen, und sein Clan regiert ihre Kommune mit harter Hand.
Bis eines Tages wie aus dem Nichts ätherische Wesen erscheinen und ohne Vorwarnung attackieren…</description></item><item><title>Das Schweigen der Lämmer</title><link>https://van-tomas.de/books/das-schweigen-der-l%C3%A4mmer/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:55 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-schweigen-der-l%C3%A4mmer/</guid><description>Nur ein Mann kann dem FBI noch helfen, den geistesgestörten Frauenmörder „Buffalo Bill“ zu finden: Dr. Hannibal Lecter, der wegen einer Reihe von Verbrechen in der geschlossenen Abteilung einer psychiatrischen Klinik verwahrt wird. Die junge FBI-Agentin Clarice Starling soll ihn verhören, ohne zu wissen, auf welch teuflisches Spiel sie sich einlässt.</description></item><item><title>Erebos</title><link>https://van-tomas.de/books/erebos/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:54 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/erebos/</guid><description>In einer Londoner Schule wird ein Computerspiel herumgereicht – Erebos. Wer es startet, kommt nicht mehr davon los. Dabei sind die Regeln äußerst streng: Jeder hat nur eine Chance.
Er darf mit niemandem darüber reden und muss immer allein spielen. Und wer gegen die Regeln verstößt oder seine Aufgaben nicht erfüllt, fliegt raus und kann Erebos auch nicht mehr starten.
Erebos lässt Fiktion und Wirklichkeit auf irritierende Weise verschwimmen: Die Aufgaben, die das Spiel stellt, müssen in der realen Welt ausgeführt werden.</description></item><item><title>Kummer aller Art</title><link>https://van-tomas.de/books/kummer-aller-art/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:53 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/kummer-aller-art/</guid><description>„Alle wirken innerlich blitzblank, nur in unserem Inneren sieht es aus wie bei Hempels unterm Sofa“, denkt sich Kioskbesitzer Armin, als er vergeblich versucht, erfolgreich zu meditieren. Und auch im Inneren der anderen Figuren dieser literarischen Kolumnen herrscht Unordnung: Frau Wiese kann nicht mehr schlafen, Herr Pohl ist nachhaltig verzagt, Lisa hat ihren ersten Liebeskummer, Vadims Hände zittern, Frau Schwerter muss ganz dringend entspannen, ein trauriger Patient hat seine Herde verloren, und Psychoanalytiker Ulrich legt sich mit der Vergänglichkeit an.</description></item><item><title>Die schwarze Fee</title><link>https://van-tomas.de/books/die-schwarze-fee/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:52 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-schwarze-fee/</guid><description>Berlin tanzt auf dem Vulkan. Glitzernde Tanzpaläste, wilde Partys, Drogen, sexuelle Freizügigkeit – die deutsche Hauptstadt gilt zur Zeit der Weimarer Republik als eine der aufregendsten Städte Europas. Russische Emigranten, darunter Schriftsteller, Gelehrte, Politiker und Anarchisten, haben nach der Revolution in Berlin Zuflucht gefunden vor dem Zugriff der sowjetischen Geheimpolizei. Mittendrin Kommissar Ariel Spiro, den zwei Giftmorde ins russische Milieu führen. Und dann ist da noch Nike, seine große Liebe, die ihn um Hilfe bei der Suche nach ihrem neuen Freund Anton bittet.</description></item><item><title>Die Ordensburg des Wüstenplaneten</title><link>https://van-tomas.de/books/die-ordensburg-des-w%C3%BCstenplaneten/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:51 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-ordensburg-des-w%C3%BCstenplaneten/</guid><description>Seit Tausenden von Jahren herrscht die Schwesternschaft der Bene Gesserit hinter den Kulissen des Imperiums, kontrolliert die genetischen Verflechtungen der Herrscherhäuser und widmet sich der Zucht besonderer Talente. Doch dem Orden ist in der Zeit der großen Diaspora ein Feind erwachsen: die Geehrten Matres. Von Arrakis, dem Wüstenplaneten, vertrieben, bieten die Bene Gesserit den Geehrten Matres Verhandlungen an – und sinnen gleichzeitig auf ihre Vernichtung. Aber sie treffen auf einen gleichwertigen Gegner.</description></item><item><title>Die Ketzer des Wüstenplaneten</title><link>https://van-tomas.de/books/die-ketzer-des-w%C3%BCstenplaneten/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:50 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-ketzer-des-w%C3%BCstenplaneten/</guid><description>Unter Gottkaiser Leto II. wurde die Menschheit über die Galaxis verstreut. Nun kehrt sie aus der Diaspora zurück. Neue Kräfte haben sich entwickelt, neue Technologen wurden entwickelt, und der Orden der Bene Gesserit, der seit Jahrtausenden über das genetische Erbe der Atreides wacht, sieht sich mit Mächten konfrontiert, wie es sie bisher nicht gab. Von Arrakis ist keine Hilfe zu erwarten, dort lebt nur noch eine zerstrittene Priesterschaft, die Leto in Gestalt Shai-Huluds, des gigantischen Sandwurms, anbetet, und die einstmals stolzen Fremen, jetzt nur noch ein Schatten ihrer selbst.</description></item><item><title>Der Gottkaiser des Wüstenplaneten</title><link>https://van-tomas.de/books/der-gottkaiser-des-w%C3%BCstenplaneten/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:49 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-gottkaiser-des-w%C3%BCstenplaneten/</guid><description>Dreieinhalb Jahrtausende sind auf Arrakis vergangen, und die Welt hat sich gründlich gewandelt: Der ehemalige Wüstenplanet ist dank technischer Mittel eine grüne Oase geworden. Die einst so stolzen Fremen sind nur noch ein Schatten ihrer selbst, eine touristische Attraktion. Doch es gibt noch ein Stück Vergangenheit auf Arrakis, sorgfältig vor Feuchtigkeit geschützt: die Wüste Sareer. Dort lebt Leto II, der Sohn von Paul Muad’dib. Doch Leto ist kein Mensch mehr. Seit Jahrtausenden vollzieht sein Körper eine Wandlung, geht eine Symbiose mit dem Shai-Hulud ein.</description></item><item><title>Die Kinder des Wüstenplaneten</title><link>https://van-tomas.de/books/die-kinder-des-w%C3%BCstenplaneten/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:48 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-kinder-des-w%C3%BCstenplaneten/</guid><description>Der Djihad, der Heilige Krieg der Fremen, ist vorüber. Das Imperium trägt den Keim des Zerfalls in sich, seit sein Gründer Paul Atreides, genannt Muad’dib, nach Fremenart in die Wüste gegangen ist, um zu sterben. Er hat die Gabe, seherisch in die Zukunft zu blicken, seinen Kindern, den Zwillingen Leto und Ghanima, vererbt. Doch trotz dieser ungeheuren Kräfte sind sie verletzliche Kinder, und sie müssen sich nicht nur mit den Schatten der Vergangenheit auseinandersetzen, die sie heimsuchen, sondern auch mit Attentätern, die sie töten und das Imperium zerschmettern wollen.</description></item><item><title>Der Herr des Wüstenplaneten</title><link>https://van-tomas.de/books/der-herr-des-w%C3%BCstenplaneten/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:47 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-herr-des-w%C3%BCstenplaneten/</guid><description>Paul Atreides, genannt Muad’dib, ist in der extrem menschenfeindlichen Wüste Arrakis‘ aufgewachsen und durch die harte Schule der Fremen gegangen. Die Wüstenbewohner haben ihn zu ihrem Propheten ernannt und folgen ihm bedingungslos. Sein Kampf um den Planeten entzündete den Djihad, der jetzt wie ein Sturmwind durch die Galaxis fegt. Pauls neues Imperium und seine Machtfülle rufen Neider auf den Plan, die seine Herrschaft brechen wollen. Und so mischen sich unter die Pilger, die nach Arrakis kommen, um den Erlöser zu sehen, Attentäter, menschliche Zeitbomben …</description></item><item><title>Die Säulen der Erde</title><link>https://van-tomas.de/books/die-s%C3%A4ulen-der-erde/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:45 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-s%C3%A4ulen-der-erde/</guid><description>Schon als einfacher Steinmetz träumt Tom Builder davon, eine Kathedrale zu bauen. Es ist die Zeit der beginnenden Gotik, in der die neuen Dome lichtdurchflutet und grazil in den Himmel ragen. Die irdische Welt im Schatten der Kathedralen hingegen ist gezeichnet von erbarmungslosen Kämpfen zwischen Adel, Klerus und dem einfachen Volk. Auch Philip, Prior von Kingsbridge, droht in den blutigen Auseinandersetzungen zerrieben zu werden – nicht anders als Tom, dessen Stiefsohn Jack und die schöne, kluge Grafentochter Aliena.</description></item><item><title>Onkel Toms Hütte</title><link>https://van-tomas.de/books/onkel-toms-h%C3%BCtte/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:44 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/onkel-toms-h%C3%BCtte/</guid><description>Harriet Beecher Stowe, die Tochter und Gattin eines presbyterianischen Gelehrten, schrieb in ihrem Werk ganz gezielt gegen die Partei der Sklavenhalter an, indem sie deren Treiben und das Leben und Leiden der Unterdrückten beispielhaft schildert.
Sie tut dies mit meisterlichen Personenbeschreibungen und Erzählstrategien, die einerseits an den sentimentalen Roman ihrer Zeit anknüpfen, andererseits die historische Realität glaubhaft machen – und beim Leser äußerste Betroffenheit bewirken.</description></item><item><title>Huckleberry Finns Abenteuer und Fahrten</title><link>https://van-tomas.de/books/huckleberry-finns-abenteuer-und-fahrten/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:43 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/huckleberry-finns-abenteuer-und-fahrten/</guid><description>Huck Finn flieht vor seinem Vater, einem verwahrlosten Säufer, und tut sich mit dem entlaufenen, steckbrieflich gesuchten schwarzen Sklaven Jim zusammen. Auf einem Floß lassen sie sich den Mississippi hinuntertreiben. Sie geraten nicht nur an Betrüger und Halunken, Puritaner, bornierte Rassisten und gutmütige Frauen, sondern werden außerdem Zeugen eines Kampfes zwischen zwei Familien, die seit 30 Jahren eine Blutfehde austragen.</description></item><item><title>Tom Sawyers Abenteuer und Streiche</title><link>https://van-tomas.de/books/tom-sawyers-abenteuer-und-streiche/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:42 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/tom-sawyers-abenteuer-und-streiche/</guid><description>Die Abenteuer des Tom Sawyer ist eine typische Lausbubengeschichte und spielt in der Mitte des 19. Jahrhunderts in dem fiktiven Ort St. Petersburg in Missouri am Ufer des Mississippi. Der Waisenjunge Tom lebt bei seiner Tante Polly, zusammen mit seinem Halbbruder Sid, seiner Cousine Mary und dem schwarzen Sklaven Jim. Sid ist brav und verpetzt Tom bei jeder Gelegenheit. Tom hingegen schwänzt gern die Schule, prügelt sich und treibt sich mit seinem besten Freund Huckleberry Finn herum.</description></item><item><title>Helden</title><link>https://van-tomas.de/books/helden/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:41 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/helden/</guid><description>Jason und Medea schläfern den niemals schlafenden Drachen ein und stehlen das Goldene Vlies, Theseus überwindet mit Ariadnes List den unüberwindbaren Minotaurus und findet aus dem Labyrinth – und gegen den smarten Ödipus hat die eingebildete Sphinx keine Chance: Nie wurden spektakulärere Abenteuer von clevereren Helden erlebt als in der klassischen Antike. Nun haucht der legendäre britische Komiker Stephen Fry den Sagen mit Dialogen, die an Monty-Python Sketche erinnern, neues Leben ein.</description></item><item><title>Mythos</title><link>https://van-tomas.de/books/mythos/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:40 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/mythos/</guid><description>Stephen Fry hat sich die griechischen Göttersagen vorgeknöpft: Grandios und umwerfend komisch!
Zügellosigkeit, Lebenslust, Mord und Totschlag, Triumph und Tragödie: Die griechischen Göttersagen sind wilder und wüster als das Leben selbst und bieten damit alles, was sich Leser wünschen.
Die alten Griechen inspirierten unter anderen Shakespeare, Michelangelo, James Joyce und Walt Disney. In Stephen Frys brillanter Nacherzählung erwachen die alten Sagen zu neuem Leben.
Wir verlieben uns mit Zeus, sehen die Geburt der Athene, nehmen mit Kronos und Gaia Rache an Uranos, wir weinen mit König Midas und jagen mit der wunderschönen und furchtlosen Artemis.</description></item><item><title>Quest</title><link>https://van-tomas.de/books/quest/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:39 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/quest/</guid><description>Das Reich Gheera steht vor dem Untergang. Die Verteidigungskräfte haben keine Chance gegen die übermächtigen Legionen des sagenhaften Sternenkaisers, dessen Machtgier keine Grenzen kennt. Der endgültige Fall ist nur noch eine Frage der Zeit. In dieser Situation begibt sich der Kommandant Eftalan Quest auf eine schier aussichtslose Expedition: Er will den sagenhaften Planeten des Ursprungs finden – die Welt, von der angeblich alles Leben im Universum stammt. Doch es gibt noch andere Legenden um diese Welt, tödliche Legenden &amp;hellip;</description></item><item><title>Vor dem Abgrund</title><link>https://van-tomas.de/books/vor-dem-abgrund/</link><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 21:38:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/vor-dem-abgrund/</guid><description>Mit diesem historischen Roman ist dem Schriftsteller Tom Finnek in seiner London-Trilogie ein neues spannendes Werk gelungen. Er führt den Leser mitten hinein in die dunkle britische Halbwelt Ende des neunzehnten Jahrhunderts.
Zwischen Opiumhäusern, Kneipen und Bordellen ist die Stimmung aufgeheizt: Während die britische Heilsarmee versucht, dem sündigen Treiben ein Ende zu machen, kämpft die Skeleton Army mit allen Mitteln für die Gewinne der Schankwirte und Brauhäuser.
Im Herbst 1888 kommen zwei junge Menschen ins Londoner East End, die unterschiedlicher nicht sein könnten.</description></item><item><title>Die Gespenster von Demmin</title><link>https://van-tomas.de/books/die-gespenster-von-demmin/</link><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 21:34:12 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-gespenster-von-demmin/</guid><description>Larry lebt in einer Stadt mit besonderer Vergangenheit – Ende des Zweiten Weltkriegs fand in Demmin der größte Massensuizid der deutschen Geschichte statt. Für Larry ist ihre Heimatstadt aber vor allem eins: langweilig. Sie will so schnell wie möglich raus in die Welt und Kriegsreporterin werden
Während Larry mit den Unzumutbarkeiten des Erwachsenwerdens kämpft, steht der alten Nachbarin von nebenan der Umzug ins Seniorenheim bevor. Beim Aussortieren ihres Hausstands erinnert sie sich an das Kriegsende in Demmin und trifft eine folgenschwere Entscheidung.</description></item><item><title>Fräulein Smillas Gespür für Schnee</title><link>https://van-tomas.de/books/fr%C3%A4ulein-smillas-gesp%C3%BCr-f%C3%BCr-schnee/</link><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 21:30:50 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/fr%C3%A4ulein-smillas-gesp%C3%BCr-f%C3%BCr-schnee/</guid><description>Im Kopenhagener Hafenviertel stürzt ein Junge vom Dach eines Lagerhauses. Todesursache laut Polizeibericht: ein Unfall.
Smilla Jaspersen, die im selben Haus wohnt wie der Junge, sieht das anders und stellt ihre eigenen Nachforschungen an. Der internationale Erfolg dieses literarischen Thrillers hat neben der faszinierenden Geschichte vor allem mit seiner Heldin zu tun: der wunderbar ruppigen, unangepassten und zugleich zarten und verletzlichen Smilla.</description></item><item><title>Der nasse Fisch</title><link>https://van-tomas.de/books/der-nasse-fisch/</link><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 21:08:20 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-nasse-fisch/</guid><description>Kriminalkommissar Gereon Rath, neu in Berlin und abgestellt bei der Sitte, erlebt die Weltstadt Berlin Ende der 1920er-Jahre im Rausch, und gleichzeitig zerrissen von sozialen und politischen Spannungen.
Ungefragt schaltet sich der Kommissar in die stagnierenden Ermittlungen eines Mordfalls ein – und stößt in ein Wespennest. Dann verliebt Rath sich in Charly, Stenotypistin in der Mordkommission, und missbraucht ihr Insiderwissen für seine einsamen Ermittlungen.</description></item><item><title>Das Geheimnis des weißen Bandes</title><link>https://van-tomas.de/books/das-geheimnis-des-wei%C3%9Fen-bandes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-geheimnis-des-wei%C3%9Fen-bandes/</guid><description>Es ist Sherlock Holmes&amp;rsquo; spektakulärster und dunkelster Fall. Jetzt endlich kommt er ans Licht.
Am Abend eines ungewöhnlich kalten Novembertages im Jahr 1890 betritt ein elegant gekleideter Herr die Räume von Sherlock Holmes&amp;rsquo; Wohnung in der Londoner Baker Street 221b. Er wird von einem mysteriösen Mann verfolgt, dem einzigen Überlebenden einer amerikanischen Verbrecherbande, die mit seiner Hilfe in Boston zerschlagen wurde. Ist ihm der Mann über den Atlantik gefolgt, um sich zu rächen?</description></item><item><title>Der scharlachrote Buchstabe</title><link>https://van-tomas.de/books/der-scharlachrote-buchstabe/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-scharlachrote-buchstabe/</guid><description>Amerika im 17. Jahrhundert: Eine Frau, des Ehebruchs schuldig, steht am Schandpfahl und verrät nicht, wer der Vater ihrer Tochter ist. Die gestrenge puritanische Obrigkeit verurteilt sie, als Zeichen ihrer Schande lebenslang einen scharlachroten Buchstaben zu tragen. Die Folgen dieser übertriebenen Moralvorstellungen und die Mechanismen der gesellschaftlichen Ausgrenzung schildert Nathaniel Hawthorne mit psychologischer Raffinesse. Sein Roman ist einer der wichtigsten amerikanischen Klassiker des 19. Jahrhunderts, als sich das moderne Amerika mit dem Blick in seine Geschichte neu erfand.</description></item></channel></rss>