<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Zweiter Weltkrieg on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/zweiter-weltkrieg/</link><description>Recent content in Zweiter Weltkrieg on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 19 Jan 2025 16:37:51 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/zweiter-weltkrieg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bewaffneter Widerstand</title><link>https://van-tomas.de/books/bewaffneter-widerstand/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 16:37:51 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/bewaffneter-widerstand/</guid><description>&lt;p&gt;Tuvia Bielski war ein mutiger und charismatischer Mann und er kämpfte als
Partisan im Zweiten Weltkrieg. Unter Einsatz seines Lebens hat er unzählige
Juden gerettet und bis zum Eintreffen der Roten Armee in den unzugänglichen
Wäldern Weißrussland versteckt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seine Devise lautet: „Es ist besser, einen Juden zu retten, als tausend Deutsche
zu töten.“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So kam es, dass sich in der Zeit von 1942 bis 1945 bis zu 1200 Personen –
Männer, Frauen und Kinder – um den Partisanenführer Tuvia Bielski scharten und
auf sein Kommando hörten.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Catch 22</title><link>https://van-tomas.de/books/catch-22/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/catch-22/</guid><description>&lt;p&gt;Catch 22, also Falle 22 oder Trick 22- das ist die ebenso irrsinnige wie
ausweglose Dienstanweisung für das amerikanische Bombengeschwader, der zufolge
Bomberpilot Yossarian nur dann von weiteren Einsätzen verschont bleibt, wenn
er als verrückt anerkannt wird. Verrückt aber kann niemand sein, der sich
weigern will, immer weitere großenteils sinnlose Einsätze zu fliegen. Also muß
Yossarian ebenso wie seine Kameraden weiterfliegen, obwohl er sich die größte
Mühe gibt, als verrückt zu erscheinen. Durch scheinbar absurdes Verhalten der
militärischen Maschinerie ihre eigene Absurdität zu demonstrieren. Aber die
Kriegsmaschinerie, gespeist aus persönlichem Ehrgeiz, Dummheit, Brutalität und
Duckmäuserei, erkennt ihren eigenen Irrsinn nicht in dem Spiegel, den
Yossarian - im Grunde der einzig Normale unter lauter Verrückten - vorhält.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>