<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sklaverei on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/sklaverei/</link><description>Recent content in Sklaverei on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 27 May 2024 07:50:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/sklaverei/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>James</title><link>https://van-tomas.de/books/james/</link><pubDate>Mon, 27 May 2024 07:50:00 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/james/</guid><description>&lt;p>Jim spielt den Dummen. Es wäre zu gefährlich, wenn die Weißen wüssten, wie
intelligent und gebildet er ist. Als man ihn nach New Orleans verkaufen will,
flieht er mit Huck gen Norden in die Freiheit.&lt;/p>
&lt;p>Auf dem Mississippi jagt ein Abenteuer das nächste: Stürme, Überschwemmungen,
Begegnungen mit Betrügern und Blackface-Sängern. Immer wieder muss Jim mit
seiner schwarzen Identität jonglieren, um sich und seinen jugendlichen Freund zu
retten.&lt;/p>
&lt;p>Percival Everetts „James“ ist einer der maßgeblichen Romane unserer Zeit, eine
unerhörte Provokation, die an die Grundfesten des amerikanischen Mythos rührt.
Ein auf den Kopf gestellter Klassiker, der uns aufrüttelt und fragt: Wie lesen
wir heute? Fesselnd, komisch, subversiv.&lt;/p></description></item><item><title>Onkel Toms Hütte</title><link>https://van-tomas.de/books/onkel-toms-h%C3%BCtte/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:44 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/onkel-toms-h%C3%BCtte/</guid><description>&lt;p>Harriet Beecher Stowe, die Tochter und Gattin eines presbyterianischen Gelehrten,
schrieb in ihrem Werk ganz gezielt gegen die Partei der Sklavenhalter an, indem
sie deren Treiben und das Leben und Leiden der Unterdrückten beispielhaft
schildert.&lt;/p>
&lt;p>Sie tut dies mit meisterlichen Personenbeschreibungen und Erzählstrategien, die
einerseits an den sentimentalen Roman ihrer Zeit anknüpfen, andererseits die
historische Realität glaubhaft machen – und beim Leser äußerste Betroffenheit
bewirken.&lt;/p></description></item><item><title>Washington Black</title><link>https://van-tomas.de/books/washington-black/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/washington-black/</guid><description>&lt;p>Barbados, 1830: Der Sklavenjunge Washington Black lebt und arbeitet auf einer
Zuckerrohrplantage unter unmenschlichen Bedingungen. Bis er zum Leibdiener
Christopher Wildes auserwählt wird, dem Bruder des brutalen Plantagenbesitzers.
Christopher ist Erfinder, Entdecker, Naturwissenschaftler – und Gegner der
Sklaverei. Das ungleiche Paar flieht von der Plantage in einem selbst gebauten
Heißluftballon. Es beginnt eine abenteuerliche Flucht, die die beiden um die
halbe Welt führen wird.&lt;/p></description></item></channel></rss>