<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Historischer Roman on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/historischer-roman/</link><description>Recent content in Historischer Roman on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 13 Oct 2025 11:34:24 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/historischer-roman/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Der scharlachrote Buchstabe</title><link>https://van-tomas.de/books/der-scharlachrote-buchstabe/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:34:24 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-scharlachrote-buchstabe/</guid><description>&lt;p&gt;Amerika im 17. Jahrhundert: Eine Frau, des Ehebruchs schuldig, steht am
Schandpfahl und verrät nicht, wer der Vater ihrer Tochter ist. Die gestrenge
puritanische Obrigkeit verurteilt sie, als Zeichen ihrer Schande lebenslang
einen scharlachroten Buchstaben zu tragen. Die Folgen dieser übertriebenen
Moralvorstellungen und die Mechanismen der gesellschaftlichen Ausgrenzung
schildert Nathaniel Hawthorne mit psychologischer Raffinesse. Sein Roman ist
einer der wichtigsten amerikanischen Klassiker des 19. Jahrhunderts, als sich
das moderne Amerika mit dem Blick in seine Geschichte neu erfand. Mit seiner
glasklaren Neuübersetzung gibt Jürgen Brôcan dem Roman eine Gestalt für
heutige Leser; im Anhang erläutert er die historischen und literarischen
Hintergründe.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Vom anderen Ende der Welt</title><link>https://van-tomas.de/books/vom-anderen-ende-der-welt/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 20:41:29 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/vom-anderen-ende-der-welt/</guid><description>&lt;p&gt;Die neunzehnjährige Mary hat nur eine große Leidenschaft: die Botanik. Am
liebsten ist sie mit Schmetterlingsnetz und Insektenglas unterwegs und träumt
davon, auf Expeditionsreise in ferne Länder zu gehen. Unmöglich für eine junge
Frau im England des ausgehenden 18. Jahrhunderts. Deshalb verwandelt sie sich
in den Zeichner Marc Middleton, wird prompt in den Stab des Botanikers Sir Carl
Belham aufgenommen und sticht auf der Sailing Queen zu einer Expedition um die
halbe Welt in See. Ein unvergleichliches Abenteuer beginnt, bei dem Mary ihren
Mann steht und doch als Frau fühlt, als sie sich unsterblich in Carl verliebt …&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Feindesland</title><link>https://van-tomas.de/books/feindesland/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 20:41:18 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/feindesland/</guid><description>&lt;p&gt;Island im Jahre 1238. Zwei rivalisierende Clans kämpfen um die Vorherrschaft im
Land. Blutige Gemetzel und politische Intrigen sind an der Tagesordnung, die
Bevölkerung ist in Schrecken erstarrt. Der junge Thordur ist der letzte seiner
Sippe. Wird es ihm gelingen, seine Familie zu rächen und seine Feinde zu
besiegen?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Kaffeedieb</title><link>https://van-tomas.de/books/der-kaffeedieb/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 12:09:57 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-kaffeedieb/</guid><description>&lt;p&gt;Wir schreiben das Jahr 1683. Europa befindet sich im Griff einer neuen Droge.
Ihr Name ist Kahve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philosophen in London, Gewürzhändler in Amsterdam und Dichter in Paris treffen
sich in Kaffeehäusern und konsumieren das Getränk der Aufklärung. Aber Kaffee
ist teuer. Und wer ihn aus dem jemenitischen Mokka herausschmuggeln will, wird
mit dem Tod bestraft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Mann, der es trotzdem wagen will, ist der junge Obediah Chalon, Spekulant,
Händler und Filou. Er hätte allen Grund sich umzubringen, nachdem er an der
Londoner Börse Schiffbruch erlitten hat. Nur ein großes Geschäft, ein ganz
großes, könnte ihn vor dem Ruin bewahren.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Frevel</title><link>https://van-tomas.de/books/frevel/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 20:46:25 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/frevel/</guid><description>&lt;p&gt;Frankfurt im Jahr 1800: Drei auf ungewöhnliche Weise entstellte Leichen
versetzen die Stadt in Angst. Gerüchte über religiöse Ritualmorde machen die
Runde. Nur zwei erliegen dem alten Aberglauben nicht: Zeitungsredakteur Johann
und Manon, deren Vater als Rechtsmediziner die Überreste der Ermordeten
obduziert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die beiden erkennen, dass die Verbrechen die blutige Handschrift eines
berüchtigten Mörders tragen – einer Gestalt wie aus dem dunkelsten Albtraum. Man
nennt ihn „den Aal“, weil er einst lebensgefährlich verletzt wurde und seine
Wunden nur dank der Schuppen eines Aals geheilt werden konnten.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Helden</title><link>https://van-tomas.de/books/helden-2/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 20:40:36 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/helden-2/</guid><description>&lt;p&gt;1263: Jacop der Fuchs steckt in Schwierigkeiten. Und zwar gewaltig, so wie vor
drei Jahren, als er in eine Intrige Kölner Patrizier geriet und nur knapp dem
Tod entging.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Danach hat sein Schicksal eine vielversprechende Wendung genommen. Er wurde
ehrbar, vom Dieb zum Kaufmannslehrling. Doch wieder muss er um sein Leben
laufen, kämpfen, schwimmen… gejagt von Geistern der Vergangenheit, schottischen
Söldnern und der furchteinflößenden Blonden Hexe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hineingeworfen in einen Sturm, der ganz Europa erfasst, ausgelöst durch
englische Barone, die nichts Geringeres planen, als ihren König zu entmachten
und die absolute Monarchie abzuschaffen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Lungenschwimmprobe</title><link>https://van-tomas.de/books/die-lungenschwimmprobe/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 20:30:10 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-lungenschwimmprobe/</guid><description>&lt;p&gt;Leipzig/Sachsen im Jahre 1681: die fünfzehnjährige Anna Voigt steht vor Gericht,
sie soll ihr neugeborenes Baby getötet haben. Die Obrigkeit will sie verurteilt
sehen, es droht ihr der Tod – wie vielen anderen Mädchen und Frauen in dieser
Zeit, die des gleichen Verbrechens bezichtigt werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber dieser Fall ist anders: Sie hat nicht nur einen mächtigen Vater, der sich
für sie einsetzt. Sondern es findet sich auch ein Arzt, der etwas spektakulär
Neues wagt und ein wissenschaftliches Verfahren entwickelt, das in die
Medizingeschichte als „Lungenschwimmprobe“ eingehen wird.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Anatomie der Wolken</title><link>https://van-tomas.de/books/anatomie-der-wolken/</link><pubDate>Fri, 11 Oct 2024 17:44:46 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/anatomie-der-wolken/</guid><description>&lt;p&gt;„Keine Ahnung von Mythologie und klassischen Regeln, doch Wolken malen kann
dieser Friedrich“, ereifert sich Geheimrat von Goethe über den jungen, wilden
Romantiker. Im Jahr 1810 begegnen sie sich erstmals: Goethe, berühmter Dichter
und alterndes Universalgenie, und Friedrich, der Maler, der sich weder aufs
Reden noch aufs Schreiben richtig versteht. Der eine ist diplomatischer
Minister, der andere Habenichts ohne Manieren. Ein betuchter Frankfurter
Großbürgersohn und ein Seifensiedersprössling aus Greifswald.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Goethe ist auf dem Zenith seines Ruhms, während Friedrich mit allen
Konventionen seiner Zeit bricht. Doch eines verbindet sie: Beide sind gebannt
von den Wolken.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Das letzte Königreich</title><link>https://van-tomas.de/books/das-letzte-k%C3%B6nigreich/</link><pubDate>Sun, 08 Sep 2024 15:37:24 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-letzte-k%C3%B6nigreich/</guid><description>&lt;p&gt;„Und dann sah ich sie. Prächtige Langschiffe. Schwerelos schienen sie auf dem
Wasser zu schweben, ihre Ruder teilten die Wellen. Die geschwungenen, hoch
aufragenden Vorder- und Hintersteven waren mit vergoldeten Schlangen und
Drachen geschmückt, und mir kam es an diesem fernen Sommertag so vor, als
tanzten die drei Schiffe im Takt der auf- und niederschwingenden Ruder übers
Meer.“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nordengland, im Jahre 866: Mit zehn Jahren erlebt der Fürstensohn Uhtred den
Einfall der Wikinger. Sein ungestümer Mut in der Schlacht beeindruckt den
Anführer der Dänen so sehr, dass er Uhtred verschont und als Ziehkind aufnimmt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Shōgun</title><link>https://van-tomas.de/books/sh%C5%8Dgun/</link><pubDate>Mon, 27 May 2024 07:51:29 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/sh%C5%8Dgun/</guid><description>&lt;p&gt;In der turbulenten, politisch chaotischen Zeit, in der einzig die Jesuiten und
Portugiesen westlichen Einfluss auf das Land haben, erreicht John Blackthorne,
ein englisch-holländischer Seemann, Japan. Er träumt davon, die Kontrolle über
den Handel zwischen Japan und China zu erringen - und kommt damit den
Machenschaften von Toranaga in die Quere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blackthorne bleibt nur wenig Zeit, um sich in der fremden Sprache und Kultur
zurechtzufinden. Und er muss seine Vorstellungen von Loyalität, Mut und Moral
hinterfragen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die schwarze Rose</title><link>https://van-tomas.de/books/die-schwarze-rose/</link><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 22:38:18 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-schwarze-rose/</guid><description>&lt;p&gt;Als Ketzer denunziert, muss sich der deutsche Prediger Eckhart von Hochheim im
Jahr 1328 am Hof des Papstes in Avignon der Inquisition stellen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Begleitung seines Novizen Wittekind wird Meister Eckhart Zeuge eines blutigen
Raubüberfalls. Als Wittekind selbst angegriffen wird, ahnen die beiden, dass
sie in einen Finanzbetrug von europäischem Ausmaß hineingezogen werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Schatten des Papstpalasts ist auch der geheimnisvolle Franziskaner William
von Baskerville den Tätern auf der Spur. Dort, wo Umberto Ecos „&lt;a href="https://van-tomas.de/books/der-name-der-rose/"&gt;Der Name der
Rose&lt;/a&gt;“ aufhört, setzt Dirk Schümers packender
historischer Roman an. Wir erleben eine finstere Metropole der Religion, in der nur ein Credo gilt: Gold.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Name der Rose</title><link>https://van-tomas.de/books/der-name-der-rose/</link><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 21:54:51 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-name-der-rose/</guid><description>&lt;p&gt;Daß er in den Mauern der prächtigen Benediktinerabtei an den Hängen des Apennin
das Echo eines verschollenen Lachens hören würde, das hell und klassisch
herüberklingt aus der Antike, damit hat der englische Franziskanermönch William
von Baskerville nicht gerechnet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zusammen mit Adson von Melk, seinem etwas tumben, jugendlichen Adlatus, ist er
in einer höchst delikaten politischen Mission unterwegs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch in den sieben Tagen ihres Aufenthalts werden die beiden mit kriminellen
Ereignissen und drastischen Versuchungen konfrontiert: Ein Mönch ist im
Schweineblutbottich ertrunken, ein anderer aus dem Fenster gesprungen, ein
dritter wird tot im Badehaus gefunden.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der eiserne Marquis</title><link>https://van-tomas.de/books/der-eiserne-marquis/</link><pubDate>Tue, 30 Jan 2024 21:45:43 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-eiserne-marquis/</guid><description>&lt;p&gt;Wien, im Jahr des Herrn 1753. Ein junger Bursche aus der Provinz tritt als
Lehrling in die Dienste des Uhrmachers Servasius Weisz. Er ist überaus begabt,
aber seit der Kindheit ein Sonderling. All sein Streben zielt darauf ab, Welt
und Leben zu fassen und neu zu erschaffen nach den Gesetzen der Mechanik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als er sich in die Grafentochter Amalia verliebt, kommt es zu einer furchtbaren
Tragödie, die ihn zur Flucht aus Wien zwingt. Er tritt in das Heer des
preußischen Königs ein und zieht unter neuem Namen als Jacob Kainer in den
Krieg. Im Lazarett macht er die Bekanntschaft eines geheimnisvollen Marquis,
der beeindruckt ist von seinen handwerklichen Fähigkeiten.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Vor dem Abgrund</title><link>https://van-tomas.de/books/vor-dem-abgrund/</link><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 21:38:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/vor-dem-abgrund/</guid><description>&lt;p&gt;Mit diesem historischen Roman ist dem Schriftsteller Tom Finnek in seiner
London-Trilogie ein neues spannendes Werk gelungen. Er führt den Leser mitten
hinein in die dunkle britische Halbwelt Ende des neunzehnten Jahrhunderts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zwischen Opiumhäusern, Kneipen und Bordellen ist die Stimmung aufgeheizt:
Während die britische Heilsarmee versucht, dem sündigen Treiben ein Ende zu
machen, kämpft die Skeleton Army mit allen Mitteln für die Gewinne der
Schankwirte und Brauhäuser.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Herbst 1888 kommen zwei junge Menschen ins Londoner East End, die
unterschiedlicher nicht sein könnten. Die verarmte Celia Brooks versucht
verzweifelt, ihren Vater zu finden. Der Hotelierssohn Rupert Ingram will
hingegen seine Pflichten im sündigen Treiben vergessen. Doch im East End hat
alles seinen Preis, Antworten ebenso wie das Vergessen. Und während die Huren
ihre Dienste feilbieten und ein Mörder namens Jack the Ripper in den Schatten
lauert, stoßen Celia und Rupert auf Geheimnisse, die ihr Leben für immer
verändern.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die versteckte Apotheke</title><link>https://van-tomas.de/books/die-versteckte-apotheke/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:26:56 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-versteckte-apotheke/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gift, Rache und ein geheimer Frauenbund&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im London des 18. Jahrhunderts raunen sich Frauen hinter vorgehaltener Hand zu,
dass es einen Ausweg aus besonders gewalttätigen Ehen gebe: Eine junge
Apothekerin rettet sie mit tödlichen Arzneien aus der Not, eine versteckt
übermittelte Nachricht genügt. Doch was, wenn aus der Retterin die Gejagte wird?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Knapp 200 Jahre später stößt die Historikerin Caroline Parcewell auf die
außergewöhnliche Geschichte der giftmischenden Apothekerin und setzt damit
unerwartete Ereignisse in Gang – nicht nur ihr eigenes Leben wird nicht mehr
dasselbe sein …&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Das karmesinrote Blütenblatt</title><link>https://van-tomas.de/books/das-karmesinrote-bl%C3%BCtenblatt/</link><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 21:18:56 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-karmesinrote-bl%C3%BCtenblatt/</guid><description>&lt;p&gt;London 1847.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schon mit dreizehn Jahren von ihrer Mutter zur Prostitution gezwungen, teilt
Sugar das Schicksal der anderen Huren der Stadt. Aber von ihr geht eine
besondere Ausstrahlung aus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der junge William Rackham verfällt ihr und ihren erotischen Künsten total. Auch
weil sie es so vortrefflich versteht, mit ihm über Literatur und die
Empfindlichkeiten seiner Seele zu reden, möchte er sie für sich gewinnen. Er
ändert sein Leben, wird vom glücklosen, zum Müßiggang neigenden Erben, zum
erfolgreichsten Unternehmer der Stadt. Und Sugar hat teil an seinem Aufstieg.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Junge, der Träume schenkte</title><link>https://van-tomas.de/books/der-junge-der-tr%C3%A4ume-schenkte/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 12:59:16 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-junge-der-tr%C3%A4ume-schenkte/</guid><description>&lt;p&gt;New York, 1909. Aus einem transatlantischen Frachter steigt eine junge Frau mit
ihrem Sohn Natale. Sie kommen aus dem tiefsten Süden Italiens – mit dem Traum
von einem besseren Leben in Amerika.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch in der von Armut, Elend und Kriminalität gezeichneten Lower East Side
gelten die gnadenlosen Gesetze der Gangs. Nur wer über ausreichend Robustheit
und Durchsetzungskraft verfügt, kann sich hier behaupten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So wie der junge Natale, dem überdies ein besonderes Charisma zu eigen ist, mit
dem er die Menschen zu verzaubern vermag &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Das Parfum</title><link>https://van-tomas.de/books/das-parfum/</link><pubDate>Sat, 17 Feb 2007 14:40:46 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-parfum/</guid><description>&lt;p&gt;Im achtzehnten Jahrhundert lebte in Frankreich ein Mann, der zu den genialsten
und abscheulichsten Gestalten dieser an genialen und abscheulichen Gestalten
nicht armen Epoche gehörte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die spannende Geschichte – märchenhaft, witzig und zugleich fürchterlich
angsteinflößend – vom finsteren Helden Grenouille.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Washington Black</title><link>https://van-tomas.de/books/washington-black/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/washington-black/</guid><description>&lt;p&gt;Barbados, 1830: Der Sklavenjunge Washington Black lebt und arbeitet auf einer
Zuckerrohrplantage unter unmenschlichen Bedingungen. Bis er zum Leibdiener
Christopher Wildes auserwählt wird, dem Bruder des brutalen Plantagenbesitzers.
Christopher ist Erfinder, Entdecker, Naturwissenschaftler – und Gegner der
Sklaverei. Das ungleiche Paar flieht von der Plantage in einem selbst gebauten
Heißluftballon. Es beginnt eine abenteuerliche Flucht, die die beiden um die
halbe Welt führen wird.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>