<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mystery on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/mystery/</link><description>Recent content in Mystery on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 24 Nov 2023 22:54:30 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/mystery/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hidden Pictures</title><link>https://van-tomas.de/books/hidden-pictures/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 22:54:30 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/hidden-pictures/</guid><description>Mallory Quinn is fresh out of rehab when she takes a job as a babysitter for Ted and Caroline Maxwell. She is to look after their five-year-old son, Teddy.
Mallory immediately loves it. She has her own living space, goes out for nightly runs, and has the stability she craves. And she sincerely bonds with Teddy, a sweet, shy boy who is never without his sketchbook and pencil. His drawings are the usual fare: trees, rabbits, balloons.</description></item><item><title>Der rote Schal</title><link>https://van-tomas.de/books/der-rote-schal/</link><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 13:41:11 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-rote-schal/</guid><description>Zwei Freunde, die beide den verhängnisvollen Namen Allan Armadale tragen, stehen unter dem Fluch ihrer Väter, Rivalen bis zum Mord.
Die Szene ist Wildbad, das Jahr 1832, und die Stadthonoratioren warten in festlichem Aufzug auf die ersten Kurgäste der Saison. Unter ihnen befindet sich der reiche, sterbenskranke Plantagenbesitzer Allan Armadale, dessen einziger Wunsch es ist, noch vor seinem Tod einen Brief für seinen Sohn zu beenden, in dem er die verhängnisvolle Geschichte seiner Familie erzählt und vor dem Namensvetter warnt: „Lege Gebirge und Meere zwischen Dich und jenen anderen Armadale.</description></item><item><title>Der Goldkäfer</title><link>https://van-tomas.de/books/der-goldk%C3%A4fer/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 21:56:59 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-goldk%C3%A4fer/</guid><description>In dieser Sammlung seiner bekanntesten Erzählungen zeigt sich Poe als Meister der poetischen Komposition und des genau kalkulierten Effekts, als Wegbereiter des Detektiv-, Fantasy- und Science Fiction-Genres, der subtilen Horrorliteratur und als Urvater des Symbolismus und der American Gothic-Schule.
Diese Ausgabe enthält die Geschichten:
Der Goldkäfer Eine Geschichte aus dem Felsengebirge Der schwarze Kater Das Fass Amontilladowein Die Maske des roten Todes Die Rache des Zwerges Die Grube und das Pendel Der alte Mann mit dem Geierauge Die Mordtat in der Rue Morgue Der gestohlene Brief Bericht über den Fall Valdemar Der Untergang des Hauses Usher Metzengerstein Ligeia In der Tiefe des Maelstroms und William Wilson</description></item></channel></rss>