<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mystery on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/mystery/</link><description>Recent content in Mystery on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 25 Jun 2024 17:47:44 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/mystery/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Das Grubenbuch</title><link>https://van-tomas.de/books/das-grubenbuch/</link><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 17:47:44 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-grubenbuch/</guid><description>&lt;p>Einst lebte der junge Nathan mit seinem gewalttätigen Vater in einem Haus auf
dem Land - und hat seiner Familie nie erzählt, was dort passiert ist.&lt;/p>
&lt;p>Einst sah die junge Maddie, die in ihrem Zimmer gerne Puppen bastelte, etwas,
das sie nicht hätte sehen sollen und stellt seitdem gespenstische Skulpturen
her.&lt;/p>
&lt;p>Einst ging etwas Unheimliches, etwas sehr Hungriges in den Tunneln, Bergen und
Kohleminen in der Heimatstadt der beiden Kinder umher.&lt;/p></description></item><item><title>Hidden Pictures</title><link>https://van-tomas.de/books/hidden-pictures/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 22:54:30 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/hidden-pictures/</guid><description>&lt;p>Mallory Quinn is fresh out of rehab when she takes a job as a babysitter for Ted
and Caroline Maxwell. She is to look after their five-year-old son, Teddy.&lt;/p>
&lt;p>Mallory immediately loves it. She has her own living space, goes out for nightly
runs, and has the stability she craves. And she sincerely bonds with Teddy, a
sweet, shy boy who is never without his sketchbook and pencil. His drawings are
the usual fare: trees, rabbits, balloons. But one day, he draws something
different: a man in a forest, dragging a woman’s lifeless body.&lt;/p></description></item><item><title>Der rote Schal</title><link>https://van-tomas.de/books/der-rote-schal/</link><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 13:41:11 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-rote-schal/</guid><description>&lt;p>Zwei Freunde, die beide den verhängnisvollen Namen Allan Armadale tragen, stehen
unter dem Fluch ihrer Väter, Rivalen bis zum Mord.&lt;/p>
&lt;p>Die Szene ist Wildbad, das Jahr 1832, und die Stadthonoratioren warten in
festlichem Aufzug auf die ersten Kurgäste der Saison. Unter ihnen befindet sich
der reiche, sterbenskranke Plantagenbesitzer Allan Armadale, dessen einziger
Wunsch es ist, noch vor seinem Tod einen Brief für seinen Sohn zu beenden, in
dem er die verhängnisvolle Geschichte seiner Familie erzählt und vor dem
Namensvetter warnt: „Lege Gebirge und Meere zwischen Dich und jenen anderen
Armadale. Nie dürfen sich die beiden auf dieser Welt begegnen - nie, nie, nie!“&lt;/p></description></item><item><title>Der Goldkäfer</title><link>https://van-tomas.de/books/der-goldk%C3%A4fer/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 21:56:59 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-goldk%C3%A4fer/</guid><description>&lt;p>In dieser Sammlung seiner bekanntesten Erzählungen zeigt sich Poe als Meister
der poetischen Komposition und des genau kalkulierten Effekts, als Wegbereiter
des Detektiv-, Fantasy- und Science Fiction-Genres, der subtilen Horrorliteratur
und als Urvater des Symbolismus und der American Gothic-Schule.&lt;/p>
&lt;p>Diese Ausgabe enthält die Geschichten:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Der Goldkäfer&lt;/li>
&lt;li>Eine Geschichte aus dem Felsengebirge&lt;/li>
&lt;li>Der schwarze Kater&lt;/li>
&lt;li>Das Fass Amontilladowein&lt;/li>
&lt;li>Die Maske des roten Todes&lt;/li>
&lt;li>Die Rache des Zwerges&lt;/li>
&lt;li>Die Grube und das Pendel&lt;/li>
&lt;li>Der alte Mann mit dem Geierauge&lt;/li>
&lt;li>Die Mordtat in der Rue Morgue&lt;/li>
&lt;li>Der gestohlene Brief&lt;/li>
&lt;li>Bericht über den Fall Valdemar&lt;/li>
&lt;li>Der Untergang des Hauses Usher&lt;/li>
&lt;li>Metzengerstein&lt;/li>
&lt;li>Ligeia&lt;/li>
&lt;li>In der Tiefe des Maelstroms und&lt;/li>
&lt;li>William Wilson&lt;/li>
&lt;/ul></description></item></channel></rss>