<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Japan on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/japan/</link><description>Recent content in Japan on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 08 Feb 2024 15:48:12 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/japan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hard boiled wonderland und das Ende der Welt</title><link>https://van-tomas.de/books/hard-boiled-wonderland-und-das-ende-der-welt/</link><pubDate>Thu, 08 Feb 2024 15:48:12 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/hard-boiled-wonderland-und-das-ende-der-welt/</guid><description>Tokyo, ferne Gegenwart: Zwischen Wirklichkeit und virtueller Realität. Datendiebstahl ist an der Tagesordnung: Einem genialen greisen Wissenschaftler ist es gelungen, bei einer Gruppe professioneller Datenfälscher eine Gehirnwäsche durchzuführen. Er entnimmt ihnen Informationen, die er in Gehirne von unwissenden Versuchspersonen einspeist. Der 35-jährige Held und Ich-Erzähler ist der Einzige, der die Prozedur überlebt. Fortan versucht er, die dunklen Machenschaften des Professors mit allen Mitteln zu durchkreuzen &amp;hellip;</description></item><item><title>Afterdark</title><link>https://van-tomas.de/books/afterdark/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 15:37:39 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/afterdark/</guid><description>Geschichten zwischen Mitternacht und Morgengrauen: Murakami begleitet seine Helden eine Nacht lang und zeichnet ein eindrucksvolles, geheimnisvoll schillerndes Großstadtporträt: Die 19-jährige Mari, ihre schöne, aber unglückliche Schwester Eri, der unscheinbare Posaunist, die Prostituierte aus einem Love Hotel und ein gewissenloser Freier streifen durch das nächtliche Tokyo.
Sie alle sind umgeben von Geheimnissen, die gelüftet werden wollen, noch ehe der Tag anbricht.</description></item><item><title>Das Restaurant der verlorenen Rezepte</title><link>https://van-tomas.de/books/das-restaurant-der-verlorenen-rezepte/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-restaurant-der-verlorenen-rezepte/</guid><description>Nagare und seine zwanzigjährige Tochter Koishi betreiben ein kleines Restaurant in Kyoto, das Kamogawa-Café. Kaum jemand kennt das Lokal, doch wer es dringend braucht, der findet es. Neben den traditionellen Köstlichkeiten der japanischen Küche bieten Nagare und Koishi ihren Gästen nämlich einen besonderen Service an: Sie kochen Gerichte nach, die man irgendwann einmal gegessen hat und deren Rezept man nicht kennt. Mit detektivischem Spürsinn finden sie heraus, wie die verstorbene Ehefrau ihre Udon-Nudelsuppe kochte, beschwören die verschüttete Erinnerung an eine große Liebe herauf oder schenken mit dem Geschmack eines Kindheitsessens Trost.</description></item><item><title>Die Katze, die von Büchern träumte</title><link>https://van-tomas.de/books/die-katze-die-von-b%C3%BCchern-tr%C3%A4umte/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-katze-die-von-b%C3%BCchern-tr%C3%A4umte/</guid><description>Großvater sagte immer: »Bücher besitzen eine besondere Macht. Wenn du sie liest, wirst du immer einen Freund zur Seite haben.«
Ein kleiner Buchladen in Japan, hohe Holzregale mit seltenen Erstausgaben, eine Tasse Tee, zubereitet nach traditioneller Zeremonie: Das ist das Reich von Rintaro und seinem Großvater. Als der alte Herr stirbt, ist der stille Schüler auf sich allein gestellt. Was soll er mit dem Laden anfangen, der schon lange keinen Gewinn mehr abwirft?</description></item></channel></rss>