<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Schweden on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/schweden/</link><description>Recent content in Schweden on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 28 Jun 2024 17:33:06 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/schweden/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Wie man einen Bären kocht</title><link>https://van-tomas.de/books/wie-man-einen-b%C3%A4ren-kocht/</link><pubDate>Fri, 28 Jun 2024 17:33:06 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/wie-man-einen-b%C3%A4ren-kocht/</guid><description>&lt;p>Ein Dorf in Nordschweden 1852. Der vielseitig gebildete protestantische
Prediger Laestadius nimmt den völlig vernachlässigten samischen Jungen Jussi
unter seine Fittiche und lehrt ihn nicht nur lesen und schreiben, auch seine
Begeisterung für die heimische Flora und Fauna teilt er mit ihm.&lt;/p>
&lt;p>Als ein Mädchen tot im Wald gefunden wird - allem Anschein nach das Opfer eines
Bären – geraten die Dorfbewohner in Aufruhr. Angestachelt von der Belohnung, die
der Gendarm ausgelobt hat, locken sie das Tier in eine Falle und töten es.&lt;/p></description></item><item><title>So ruhet in Frieden</title><link>https://van-tomas.de/books/so-ruhet-in-frieden/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 21:44:00 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/so-ruhet-in-frieden/</guid><description>&lt;p>Stockholm, 13. August 2002: Nach einer extremen Hitzewelle legt sich ein
elektrisches Feld über die Stadt. Lampen können nicht mehr gelöscht, Maschinen
nicht mehr ausgeschaltet werden. Die Menschen leiden unter mörderischen
Kopfschmerzen, ein Chaos droht.&lt;/p>
&lt;p>Doch plötzlich ist alles wieder vorüber. Oder doch nicht? Irgendetwas ist
verändert.&lt;/p>
&lt;p>Als der pensionierte Journalist Gustav Mahler einen Anruf aus dem nahegelegenen
Krankenhaus bekommt, will er nicht glauben, was ihm berichtet wird: Die Toten
seien erwacht &amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>Refugium</title><link>https://van-tomas.de/books/refugium/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 22:00:00 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/refugium/</guid><description>&lt;p>Ein explosives Ermittler-Duo. Sie: Expolizistin und Krimiautorin im
Karrieretief. Er: ein Hacker mit gequälter Seele. Sie ziehen einander an. Sie
stoßen einander ab, aber sie müssen einander vertrauen.&lt;/p>
&lt;p>Ursprünglich sollte Kim Ribbing, der die Spuren eines tiefen Traumas in sich
trägt, die ehemalige Polizistin Julia Malmros bei Recherchen unterstützen. Doch
dann erschüttert ein Verbrechen das sommerliche Leben in den Schären.&lt;/p>
&lt;p>Nicht weit von Julias Ferienhaus werden die Gäste eines Mitsommerfests grausam
hingerichtet. Nur Astrid Helander, der Tochter der Familie, gelingt es, sich
zu retten. Aber das junge Mädchen ist verstummt. Für Julia ist die Zeit
gekommen, zu handeln.&lt;/p></description></item><item><title>1795</title><link>https://van-tomas.de/books/1795/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2023 20:00:51 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/1795/</guid><description>&lt;p>Im dritten Teil der „Winge und Cardell“-Trilogie folgt Emil Winge zusammen mit
Jean Michael Cardell ein letztes Mal dem Ruf nach Gerechtigkeit im verruchten
Stockholm des späten 18. Jahrhunderts.&lt;/p>
&lt;p>Nach einer Feuersbrunst, die viele Leben gekostet hat, liegt der beißende Geruch
von Verzweiflung in der Luft. Wie ein hungriges Tier schleicht das Böse in
Gestalt des zwielichtigen Tycho Ceton durch die verwinkelten Gassen. Niemand
weiß, was für ein widerliches Komplott er als Nächstes plant.&lt;/p></description></item><item><title>1794</title><link>https://van-tomas.de/books/1794/</link><pubDate>Sun, 18 Dec 2022 20:39:58 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/1794/</guid><description>&lt;p>Ermittler Jean Michael Cardell ist am Ende seiner Kräfte. Er schafft es kaum,
die Ereignisse des Vorjahres zu verarbeiten, da meldet sich eine Frau bei ihm.&lt;/p>
&lt;p>Ihre Tochter wurde grausam ermordet, der Ehemann als Täter identifiziert. Doch
dieser Fall ist wesentlich verstrickter, als es den Anschein hat.&lt;/p>
&lt;p>Und so begibt sich Jean Michael Cardell gemeinsam mit dem hochintelligenten
Bruder von Cecil Winge in die schmutzige Unterwelt des historischen Stockholms,
in dem die Gosse gleich neben dem Glanz wartet.&lt;/p></description></item><item><title>1793</title><link>https://van-tomas.de/books/1793/</link><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 21:01:50 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/1793/</guid><description>&lt;p>Stockholm im Jahr 1793: Ein verstümmeltes Bündel treibt in der schlammigen
Stadtkloake. Es sind die Überreste eines Menschen, fast bis zur Unkenntlichkeit
entstellt.&lt;/p>
&lt;p>Der Ruf nach Gerechtigkeit spornt zwei Ermittler an, diesen grausamen Fund
aufzuklären: den Juristen Cecil Winge, genialer als Sherlock Holmes und bei der
Stockholmer Polizei für „besondere Verbrechen“ zuständig, und Jean Michael
Cardell, einen traumatisierten Veteranen mit einem Holzarm.&lt;/p>
&lt;p>Schon bald finden sie heraus, dass das Opfer mit chirurgischer Präzision
gefoltert wurde, doch das ist nur einer von vielen Abgründen, die auf sie warten …&lt;/p></description></item><item><title>Unwesen</title><link>https://van-tomas.de/books/unwesen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/unwesen/</guid><description>&lt;p>Norrtälje, eine verschlafene Küstenstadt in Nordschweden. Als am Hafen ein
Container auftaucht, von dessen Herkunft niemand etwas wissen will, geschieht
erst einmal nichts. Nur Siv, Halbwaise und alleinerziehende Mutter eines
kleinen Mädchens, spürt eine Bedrohung. Als der Container endlich aufgebrochen
wird, legt sich etwas Dunkles über die Stadt. Freundlichkeit und Mitgefühl v
erschwinden aus Norrtälje. Es gibt keine helfenden Hände mehr, kein
tröstendes Wort. Siv weiß, dass die Zeit des Wartens für sie zu Ende geht.
Zusammen mit Freunden folgt sie der Spur des Bösen &amp;hellip;&lt;/p></description></item></channel></rss>