<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Science Fiction on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/science-fiction/</link><description>Recent content in Science Fiction on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 21 Sep 2025 22:00:35 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/science-fiction/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Die Jagd nach dem Meteor / 800 Meilen auf dem Amazonas</title><link>https://van-tomas.de/books/die-jagd-nach-dem-meteor-800-meilen-auf-dem-amazonas/</link><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 22:00:35 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-jagd-nach-dem-meteor-800-meilen-auf-dem-amazonas/</guid><description>&lt;p&gt;Ein Meteor, aus reinem Gold, nährt sich der Erde. Ein Wettrennen aller Staaten
und Mächte nach diesem Wertobjekt setzt ein. Privatgenie Zephyrin Xirdal aber
hält den Trumpf in der Hand: er konstruiert einen Apparat, mit dem er den Meteor
lenken kann. Und er lenkt ihn auf ein zuvor gekauftes Stückchen Grönland.
Truppen rücken an, gelenkt von der Macht- und Goldgier ihrer Befehlshaber. Ein
wahrer Gelehrter wie Xirdal aber hängt nicht am Goldstandard, und deshalb
schafft er den tonnenschweren Zankapfel wieder aus der Welt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Childhood's End</title><link>https://van-tomas.de/books/childhoods-end/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:30:36 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/childhoods-end/</guid><description>&lt;p&gt;The peaceful alien invasion of Earth by the mysterious Overlords, whose arrival
ends all war, helps form a world government, and turns the planet into a
near-utopia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Many questions are asked about the origins and mission of the aliens, but they
avoid answering, preferring to remain in their ships, governing through indirect
rule. Decades later, the Overlords eventually show themselves, and their impact
on human culture leads to a Golden Age.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Eifelheim</title><link>https://van-tomas.de/books/eifelheim/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:29:25 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/eifelheim/</guid><description>&lt;p&gt;Over the centuries, one small town in Germany has disappeared and never been
resettled. Tom, a historian, and his theoretical physicist girlfriend Sharon,
become interested. By all logic, the town should have survived. What&amp;rsquo;s so
special about Eifelheim?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Father Dietrich is the village priest of Eifelheim, in the year 1348, when the
Black Death is gathering strength but is still not nearby. Dietrich is an
educated man, and to his astonishment becomes the first contact person between
humanity and an alien race from a distant star, when their ship crashes in the
nearby forest. It is a time of wonders, in the shadow of the plague. Flynn gives
us the full richness and strangeness of medieval life, as well as some terrific
aliens.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Kernschatten</title><link>https://van-tomas.de/books/kernschatten/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 20:42:15 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/kernschatten/</guid><description>&lt;p&gt;Im Kernforschungszentrum CERN entsteht eine fremde Substanz. Die Entdeckung ist
bahnbrechend, denn so winzig die Probe des unbekannten Materials auch ist –
viele der uns bekannten Naturgesetze scheinen darin nicht zu gelten. Die
Forscher stellen fest: Es breitet sich aus. Langsam, aber unaufhaltsam. Wohin
mit der gefährlichsten Entdeckung aller Zeiten?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Militärische Sperrzonen, schweigsame Menschen und eine Nacht, die 23 Stunden
dauert. Murmansk, 270 Kilometer nördlich des Polarkreises, könnte der perfekte
Ort sein, um ungestört an einer gefährlichen Substanz zu forschen. Doch als der
frisch beförderte Kommissar Kolja Blok mit dem Fall eines seltsam entstellten
Toten in einem Murmansker Park betraut wird und feststellt, dass es sich um
einen verschwundenen CERN-Wissenschaftler handelt, kommt er dem Geheimnis auf
die Spur – ohne seine Tragweite ahnen zu können. Gleichzeitig stößt der junge
Hochzeitsfotograf Mika Mikkelsen auf ein Schwarzweißbild des vermissten
Forschers, auf dem dieser noch lebend zu sehen ist. Wie Kolja Blok beginnt auch
er, Nachforschungen anzustellen. Ohne voneinander zu wissen, legen sich die
beiden mit einem unbekannten Feind an – und lösen eine Kettenreaktion von
Ereignissen aus, an deren Ende nicht weniger auf dem Spiel steht als die Welt …&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Paradox</title><link>https://van-tomas.de/books/paradox/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 20:39:41 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/paradox/</guid><description>&lt;p&gt;EINE REISE ZU DEN STERNEN - ERFÜLLUNG EINES MENSCHHEITSTRAUMS ODER ALBTRAUM DER
MENSCHHEIT? - Ed Walkers letzte Mission endete beinahe in einer Katastrophe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zwar konnten er und seine Crew sich retten, doch nun fürchtet er, als der
Astronaut in die Geschichte einzugehen, unter dessen Kommando die
Internationale Raumstation ISS zerstört wurde. Daher kann er sein Glück kaum
fassen, als er die erste bemannte Weltraummission an den Rand des Sonnensystems
anführen soll.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Blumen für Algernon</title><link>https://van-tomas.de/books/blumen-f%C3%BCr-algernon/</link><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 21:24:09 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/blumen-f%C3%BCr-algernon/</guid><description>&lt;p&gt;Charlie Gordon, ursprünglich kaum des Lesens mächtig, ist zu Forschungszwecken
operiert worden und entwickelt eine überragende Intelligenz; schließlich
überflügelt er intellektuell und fachlich sogar die Professoren, die das
Experiment leiten. Zu seinen Freunden zählt die Maus Algernon - das erste
Lebewesen, das mit derselben Methode erfolgreich behandelt wurde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit den überwältigenden Fähigkeiten stellen sich für das Genie Charlie jedoch
auch die ersten Probleme ein - in der Bäckerei, in der er früher arbeitete,
mit seiner Familie, von der er jetzt entdeckt, daß sie ihn nie akzeptiert hat,
und im Umgang mit dem weiblichen Geschlecht, vor dem er unerklärliche Angst
hat.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Foundation-Trilogie</title><link>https://van-tomas.de/books/die-foundation-trilogie/</link><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 19:35:45 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-foundation-trilogie/</guid><description>&lt;p&gt;Wie einst das Römische Reich steht das Galaktische Imperium kurz vor dem
Zerfall. Doch der Psychoanalytiker Hari Seldon ersinnt einen atemberaubenden
Plan, um die Menschheit durch das kommende „Dunkle Zeitalter“ zu lenken.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der lange Nachmittag der Erde</title><link>https://van-tomas.de/books/der-lange-nachmittag-der-erde/</link><pubDate>Sun, 29 Jun 2025 13:44:42 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-lange-nachmittag-der-erde/</guid><description>&lt;p&gt;Millionen Jahre in der Zukunft: Die Sonne ist auf das Hundertfache ihrer Größe
angewachsen. Erde und Mond drehen sich nicht mehr und haben sich einander bis
auf wenige Tausend Kilometer angenähert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im immerwährenden Sonnenlicht der Tagseite hat sich ein gewaltiger Dschungel aus
fleischfressenden Pflanzen entwickelt. Was auf der in ewige Dunkelheit
getauchten Nachtseite ist, weiß niemand.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dies ist die Geschichte von Gren, der sich mit seiner Gefährtin aufmacht, dieses
Rätsel zu lösen – und sich auf seiner Reise unzähligen Gefahren stellen muss …&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Traumladen</title><link>https://van-tomas.de/books/der-traumladen/</link><pubDate>Sun, 27 Apr 2025 21:19:34 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-traumladen/</guid><description>&lt;p&gt;AUTOMATEN steuern ihr Verhalten, eine Gabe, die ihnen der Mensch verlieh.
Warschawskis Automaten wollen mehr, sie steuern menschliches Verhalten an, bis
hin zur völligen Identifikation mit ihren Schöpfern. An diesem Punkt aber hebt
sich die Hypothese von der Überlegenheit des künstlichen Gehirnes auf.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MENSCHEN stehen im Blickpunkt der in utopische Dimensionen gerückten
Wissenschaft. Die Welt der Antimaterie, Persönlichkeitskopien durch
Genübertragung, Gehirntransplantation als Möglichkeit der Lebensrettung
verkörpern das Wohl des Fortschritts sowie das Wehe seiner implizierten
Komplikationen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Das wahre Wesen der Dinge</title><link>https://van-tomas.de/books/das-wahre-wesen-der-dinge/</link><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 01:37:57 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-wahre-wesen-der-dinge/</guid><description>&lt;p&gt;Der Grafiker Leon erwacht nach einem Unfall, und nichts ist, wie es vorher war:
Von Albträumen geplagt, muss er erkennen, dass die Ärzte ein neuartiges
Medikament erprobt haben, um sein beschädigtes Gehirn zu retten – für Leon
beginnt eine Reise über alle Grenzen menschlicher Erfahrung hinaus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Tierpflegerin Ana erhält einen ungewöhnlichen Auftrag: Sie soll digitale
Wesen, die über Bewusstsein und Empfindungen verfügen, als Erzieherin betreuen.
Zunächst sind die Menschen entzückt von den süßen „Digis“, doch dann stellt ihre
Existenz die Menschen vor immer komplexere Fragen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Starship</title><link>https://van-tomas.de/books/starship/</link><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 23:09:18 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/starship/</guid><description>&lt;p&gt;Ein gigantisches Raumschiff driftet seit Jahrhunderten scheinbar ziellos durch
Raum und Zeit. Allmählich haben Schlingpflanzen das Innere des Schiffs
überwuchert und die Nachkommen der ursprünglichen Besatzung sind in primitive
Strukturen zurückgefallen. Das Wissen um Technik, den Weltraum – ja sogar wer
sie sind und woher sie kommen – ist in Vergessenheit geraten. Roy Complain ist
einer der Bewohner des Schiffs. Als Roys Frau von einer verfeindeten Gruppe
entführt wird, verlässt er seinen Sektor. Auf seiner Suche trifft er nicht nur
auf bizarre Lebensformen, sondern entdeckt Hinweise auf den Ursprung ihrer
Mission …&lt;/p&gt;</description></item><item><title>S is for space</title><link>https://van-tomas.de/books/s-is-for-space/</link><pubDate>Sun, 15 Dec 2024 12:20:47 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/s-is-for-space/</guid><description>&lt;p&gt;Steven Spielberg nennt ihn seine Inspiration, die Washington Post einen
Mythenschöpfer, der Guardian vergleicht ihn mit Edgar Allan Poe: Kaum ein
Autor hat das literarische und filmische Schaffen im Bereich der Science
Fiction derart geprägt wie Ray Bradbury.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seine 1966 erschienene Kurzgeschichten-Sammlung mit 16 von Bradbury selbst
ausgewählten Storys liegt nun erstmals auch in deutscher Übersetzung vor und
macht einen visionären wie zeitlosen Klassiker der Science-Fiction-Literatur
einem breiten Publikum zugänglich.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Contact</title><link>https://van-tomas.de/books/contact/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2024 18:41:58 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/contact/</guid><description>&lt;p&gt;Gegen alle Vorurteile erkämpft sich die junge Wissenschaftlerin Arroway ihre
berufliche Anerkennung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Während ihrer Arbeit auf einer Teleskopstation empfängt sie eine rätselhafte
Botschaft. Sie wagt, das Undenkbare zu denken: Gibt es, wenn auch viele
Lichtjahre entfernt, weit draußem im All Leben auf einem fremden Planeten?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eine Reise ins Herz des Universums beginnt&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Elecboy</title><link>https://van-tomas.de/books/elecboy-2/</link><pubDate>Thu, 15 Aug 2024 21:58:31 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/elecboy-2/</guid><description>&lt;p&gt;Im Jahre 2122 ist die Welt eine Wüste, die ein Mann in Begleitung eines Riesen
durchstreift. Das Ziel seiner Wanderschaft ist eine Gemeinde, für deren Anführer
er eine Botschaft hat, eine Prophezeiung: Ein Mann ohne Gesicht wird kommen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nur er wird das Leid und die Armut der Menschen beenden können. Die Gemeinde ist
die des jungen Joshua, der zwischen Liebe und Gewalt zerrissen ist und dessen
erwachende Kräfte ihn vor ein Mysterium stellen. Große Offenbarungen liegen in
Joshuas Zukunft…&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ready player two</title><link>https://van-tomas.de/books/ready-player-two/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 17:00:16 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/ready-player-two/</guid><description>&lt;p&gt;Einige Tage nachdem er das Easter Egg von James Halliday gefunden und den
Wettbewerb um die OASIS für sich entschieden hat, macht Wade Watts eine
Entdeckung, die alles verändern könnte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In einem seiner Tresorräume hat Halliday eine Technologie für ihn versteckt, die
die OASIS noch wundervoller und suchterzeugender macht, als es sich Wade je hätte
träumen lassen. Doch gleichzeitig wird er vor ein Rätsel gestellt und muss ein
weiteres Abenteuer bestehen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Elecboy</title><link>https://van-tomas.de/books/elecboy-1/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 16:52:04 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/elecboy-1/</guid><description>&lt;p&gt;Im Jahre 2122 ist die Welt eine Wüste, und für die wenigen verbleibenden
Menschen ist die Suche nach Wasser zum einzigen Lebensinhalt geworden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chaos und Armut, Gewalt und Barbarei bestimmen ihr Dasein, und dennoch sind
zartere Emotionen nicht ausgestorben. Der junge Joshua ist verliebt in Margot,
doch ihr brutaler Bruder Sylvio will von dieser Liebe nichts wissen, und sein
Clan regiert ihre Kommune mit harter Hand.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bis eines Tages wie aus dem Nichts ätherische Wesen erscheinen und ohne
Vorwarnung attackieren…&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Wüstenplanet</title><link>https://van-tomas.de/books/der-w%C3%BCstenplanet/</link><pubDate>Sun, 14 Jul 2024 16:52:14 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-w%C3%BCstenplanet/</guid><description>&lt;p&gt;Herzog Leto, Oberhaupt des Hauses Atreides, erhält Arrakis zum Lehen, den
Wüstenplaneten, eine lebensfeindliche und doch begehrte Welt, denn unter dem
Sand liegt das Gewürz. Diese Droge, die man auf Arrakis im großen Stil abbaut,
verleiht Menschen die Gabe, in die Zukunft zu sehen, und bildet damit die
Grundlage der interstellaren Raumfahrt. Als Letos Armee in einen tödlichen
Hinterhalt gerät und der Herzog fällt, flieht sein Sohn Paul in die Wüste und
taucht bei Arrakis‘ Ureinwohnern, den Fremen, unter. Diese erkennen in ihm den
lange vorhergesagten Messias, und Paul rüstet sich zu einem gnadenlosen
Rachefeldzug …&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Singularity</title><link>https://van-tomas.de/books/singularity/</link><pubDate>Mon, 24 Jun 2024 22:42:18 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/singularity/</guid><description>&lt;p&gt;Ende des 21. Jahrhunderts ist die Menschheit tief gespalten: Während die eine
Hälfte medizinisch bestens versorgt ein langes Leben führt, ist die andere
schlicht überflüssig. Bestenfalls als billige Arbeitskräfte haben die meisten
Menschen ein karges Auskommen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Einer dieser Überflüssigen ist James, der als Hausdiener der neuen Elite
anheuert. Von seinem neuen Herrn erhält er einen rätselhaften Auftrag: Er soll
dessen vor zwanzig Jahren verschollene Tochter wiederfinden - in einer virtuellen
Simulation.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Mars-Chroniken</title><link>https://van-tomas.de/books/die-mars-chroniken/</link><pubDate>Tue, 30 Apr 2024 21:31:51 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-mars-chroniken/</guid><description>&lt;p&gt;›Die Mars-Chroniken‹ über eine Folge von Reisen, die Erdbewohner zum Mars
bringen – erst Raumfahrer, dann Pioniere, dann Außenseiter und schließlich die
Überlebenden des letzten Weltkriegs auf der Erde –, sind längst ein Klassiker
der Science-Fiction.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Quest</title><link>https://van-tomas.de/books/quest/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:39 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/quest/</guid><description>&lt;p&gt;Das Reich Gheera steht vor dem Untergang. Die Verteidigungskräfte haben keine
Chance gegen die übermächtigen Legionen des sagenhaften Sternenkaisers, dessen
Machtgier keine Grenzen kennt. Der endgültige Fall ist nur noch eine Frage der
Zeit. In dieser Situation begibt sich der Kommandant Eftalan Quest auf eine
schier aussichtslose Expedition: Er will den sagenhaften Planeten des Ursprungs
finden – die Welt, von der angeblich alles Leben im Universum stammt. Doch es
gibt noch andere Legenden um diese Welt, tödliche Legenden &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Marsianischer Zeitsturz</title><link>https://van-tomas.de/books/marsianischer-zeitsturz/</link><pubDate>Tue, 16 Jan 2024 22:22:02 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/marsianischer-zeitsturz/</guid><description>&lt;p&gt;Eine Siedlung auf dem Mars, ein hochbegabtes Kind, das Zeitbrüche aufspürt,
eine eingeborene Bevölkerung, die verstanden hat, dass sich auf dem Mars die
Zeit nicht linear, sondern in Schleifen bewegt. Eine zentrale Macht, die alles
für sich will, und der Einzelne, der gefangen in der Realität, langsam einen
befreienden Ausblick auf die Wahrheit erhascht.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ubik</title><link>https://van-tomas.de/books/ubik/</link><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 11:47:07 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/ubik/</guid><description>&lt;p&gt;Vom Mond kehrte Glen Runciter nur als Toter zurück. Aber wer schreibt dann die
Botschaften auf Streichholzbriefchen und aufgerissenen Zigarettenpackungen? Die
Dinge haben sich selbständig gemacht, sie reisen in ihre eigene Zeit zurück –
das Auto ist ein Modell aus den Dreißigern, der Fahrstuhl aus den Zwanzigern.
Und was soll Ubik sein – Biermarke, Pfandhaus oder Raumspray? Oder ist Ubik die
Rettung gegen den Zerfall der Realität?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Das Jesus-Video</title><link>https://van-tomas.de/books/das-jesus-video/</link><pubDate>Sun, 17 Dec 2023 22:30:30 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-jesus-video/</guid><description>&lt;p&gt;Gibt es ein Video von Jesus Christus?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei archäologischen Ausgrabungen in Israel findet der Student Stephen Foxx in
einem 2000 Jahre alten Grab die Bedienungsanleitung einer Videokamera, die erst
in einigen Jahren auf den Markt kommen soll. Es gibt nur eine Erklärung: Jemand
muss versucht haben, Aufnahmen von Jesus Christus zu machen!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Tote im Grab wäre demnach ein Mann aus der Zukunft, der in die Vergangenheit
reiste – und irgendwo in Israel wartet das Jesus-Video darauf, gefunden zu
werden.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Artemis</title><link>https://van-tomas.de/books/artemis/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 07:38:48 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/artemis/</guid><description>&lt;p&gt;Jazz Bashara ist kriminell. Zumindest ein bisschen. Schließlich ist das Leben in
Artemis, der ersten und einzigen Stadt auf dem Mond, verdammt teuer. Und
verdammt ungemütlich, wenn man kein Millionär ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also tut Jazz, was getan werden muss: Sie schmuggelt Zigaretten und andere auf
dem Mond verbotene Luxusgüter für ihre reiche Kundschaft. Als sich ihr eines
Tages die Chance auf einen ebenso lukrativen wie illegalen Auftrag bietet,
greift Jazz zu.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Solarstation</title><link>https://van-tomas.de/books/solarstation/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 22:07:02 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/solarstation/</guid><description>&lt;p&gt;Hauchdünn und kostbar sind die Sonnensegel der japanischen Solarstation
NIPPON. Von ihnen aus wird die Erde mit Energie versorgt. Als die
Energieübertragung versagt, denken Leonard Carr und die Mannschaft der Station
zuerst an eine technische Panne. Doch dann geschieht ein Mord, und ein fremdes
Raumschiff dockt widerrechtlich an. Entsetzt erkennt die Besatzung, dass sie
Spielball in einem Plan ist, der die Station zu einer nie dagewesenen Bedrohung
für die Erde werden lässt. Leonard hat nur eine Chance gegen die kalte
Präzision, mit der seine Widersacher vorgehen: Er kennt alle Geheimnisse der
Solarstation und weiß beim Kampf, die Gesetze der Schwerelosigkeit für sich zu
nutzen &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>New York 1999</title><link>https://van-tomas.de/books/new-york-1999/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 22:03:41 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/new-york-1999/</guid><description>&lt;p&gt;New York kurz vor der Jahrhundertwende: 35 Millionen Menschen leben in der
Stadt, die längst nicht mehr in der Lage ist, alle mit den einfachsten Mitteln
zu versorgen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alle leben auf engstem Raum, Trinkwasser ist rationiert, und echte Nahrung
können sich nur die Reichen leisten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als Billy Chung durch Zufall entdeckt, dass die Alarmanlage der Wohnung von Big
Mike, einem Unterweltboss, ausgefallen ist, macht er sich das zunutze und raubt
ihn aus. Mike überrascht ihn dabei, Billy tötet ihn.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Mann, der vom Himmel fiel</title><link>https://van-tomas.de/books/der-mann-der-vom-himmel-fiel/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:53:00 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-mann-der-vom-himmel-fiel/</guid><description>&lt;p&gt;Thomas Jerome Newton ist ein geheimnisvoller Mann. Wie aus dem Nichts taucht der
seltsame Fremde in Kentucky auf und scheint eine Mission zu haben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit neuartigen Technologien verdient er in kurzer Zeit Millionen und zieht dabei
viel Misstrauen auf sich – aber auch das Interesse des Wissenschaftlers Nathan
Bryce und der jungen Betty Jo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Während sie schnell Gefühle für Newton entwickelt, fragt sich Nathan, ob hinter
dem Unbekannten mehr steckt, als auf Anhieb zu erkennen ist.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>1984, Farm der Tiere</title><link>https://van-tomas.de/books/1984-farm-der-tiere/</link><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 22:02:20 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/1984-farm-der-tiere/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1984&lt;/strong&gt; dreht sich um den Büroangestellten Winston Smith, der im Ministerium
für Wahrheit Ozeaniens als kleines Zahnrad im Getriebe eines monströsen
Staatsapparates Zensuraufgaben erledigt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seit Jahren nagen Zweifel an der Legitimität des Systems, in dem ihm selbst ein
Augenrollen das Leben kosten kann. Nach dem ersten Schritt, diesen ursprünglich
rein geistigen Widerstand in die Tat umzusetzen lernt er eine junge Kollegin
lieben. Gemeinsam beginnen sie eine Liebesbeziehung, die in der jeden
Lebensaspekt durchdringenden Diktatur für sich bereits einen Akt des Hochverrats
darstellt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Blade Runner</title><link>https://van-tomas.de/books/blade-runner/</link><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 22:23:48 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/blade-runner/</guid><description>&lt;p&gt;Der Kopfgeldjäger Rick Deckard macht Jagd auf künstliche Menschen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auf einer von einem Atomkrieg verwüsteten Welt sind künstliche Tiere zu
Statussymbolen geworden, eine „Mercertum“ genannte Fernsehreligion treibt ihr
Unwesen, und sogenannte „Stimmungsorgeln“ manipulieren die Gefühle der Menschen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und nicht nur Androiden werden auf Empathie getestet &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Astronaut</title><link>https://van-tomas.de/books/der-astronaut/</link><pubDate>Tue, 06 Jun 2023 13:00:26 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-astronaut/</guid><description>&lt;p&gt;Als Ryland Grace erwacht, muss er feststellen, dass er ganz allein ist. Er ist
anscheinend der einzige Überlebende einer Raumfahrtmission, Millionen Kilometer
von zu Hause entfernt, auf einem Flug ins Tau-Ceti-Sternsystem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber was erwartet ihn dort? Und warum sind alle anderen Besatzungsmitglieder
tot?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach und nach dämmert es Grace, dass von seinem Überleben nicht nur die Mission,
sondern die Zukunft der gesamten Erdbevölkerung abhängt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ready Player One</title><link>https://van-tomas.de/books/ready-player-one/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 12:53:18 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/ready-player-one/</guid><description>&lt;p&gt;Im Jahr 2045 ist die Welt ein hässlicher Ort: Die Erdölvorräte sind
aufgebraucht, ein Großteil der Bevölkerung lebt in Armut. Einziger Lichtblick
ist die OASIS, eine virtuelle Ersatzwelt, in der man leben, arbeiten, zur Schule
gehen und spielen kann.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die OASIS ist ein ganzes Universum, es gibt Tausende von Welten, von denen jede
ebenso einzigartig wie phantasievoll ist. Und sie hat ein Geheimnis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der exzentrische Schöpfer der OASIS hat tief im virtuellen Code einen Schatz
vergraben, und wer ihn findet, wird seinen gesamten Besitz erben –
zweihundertvierzig Milliarden Dollar. Eine Reihe von Rätseln weist den Weg, doch
der Haken ist: Niemand weiß, wo die Fährte beginnt. Bis Wade Watts, ein ganz
normaler Junge, der am Stadtrand von Oklahoma City in einem Wohnwagen lebt, den
ersten wirklich brauchbaren Hinweis findet.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Das Buch der seltsamen neuen Dinge</title><link>https://van-tomas.de/books/das-buch-der-seltsamen-neuen-dinge/</link><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 20:45:03 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-buch-der-seltsamen-neuen-dinge/</guid><description>&lt;p&gt;Was verbindet zwei Menschen, selbst wenn sie Lichtjahre voneinander entfernt
leben?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pastor Peter Leigh wird auf die Reise seines Lebens geschickt: Er soll auf einem
mehrere Galaxien entfernten Planeten die dortigen Einwohner missionieren.
Während Peter sich schnell an die Besonderheiten des fremden Planeten gewöhnt,
durchlebt seine Frau Bea auf der Erde eine tragische Zeit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In ihren Nachrichten aneinander versuchen sie, ihre Liebe aufrechtzuerhalten.
Wie können sie diese gewaltige Distanz, der noch nie zuvor eine Beziehung
ausgesetzt war, überbrücken, um ihre Liebe und ihr gemeinsames Leben zu retten?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Haarteppichknüpfer</title><link>https://van-tomas.de/books/die-haarteppichkn%C3%BCpfer/</link><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 20:55:56 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-haarteppichkn%C3%BCpfer/</guid><description>&lt;p&gt;Schon seit jeher fertigen die Haarteppichknüpfer ihre Teppiche für den Kaiser –
Teppiche, die aus den Haaren ihrer Frauen und Töchter bestehen. Für die
Herstellung eines einzigen Teppichs benötigen die Knüpfer ihr ganzes Leben, und
von dem Erlös kann eine Generation ihrer Familie leben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So war es seit Anbeginn der Zeit. Doch eines Tages taucht ein Raumschiff im
Orbit der Welt auf, das kurz darauf landet, um dem Geheimnis der wundersamen
Haarteppiche auf den Grund zu gehen – einem Geheimnis, das alle
Vorstellungskraft übersteigt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Rendezvous mit Rama</title><link>https://van-tomas.de/books/rendezvous-mit-rama/</link><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 21:07:39 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/rendezvous-mit-rama/</guid><description>&lt;p&gt;Aus den Tiefen des Alls taucht ein rätselhaftes Objekt auf, das die
Wissenschaftler zunächst für einen Asteroiden halten. Allein seine Größe – es
wird gesichtet, als es noch außerhalb der Jupiterbahn ist – ist beeindruckend,
und so wird Captain Norton mit dem Raumschiff Endeavour losgeschickt, um es zu
untersuchen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schnell entpuppt sich der Asteroid als perfekter Zylinder – eindeutig nicht
natürlichen Ursprungs. Norton und seiner Crew gelingt es, ins Innere des
Raumschiffes vorzudringen. Was sie dort entdecken, übersteigt jede
Vorstellungskraft &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Die Hyperion-Gesänge</title><link>https://van-tomas.de/books/die-hyperion-ges%C3%A4nge/</link><pubDate>Fri, 07 Oct 2022 21:16:05 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-hyperion-ges%C3%A4nge/</guid><description>&lt;p&gt;In den Weiten des Alls hat sich die Menschheit über unzählige Sonnensysteme
ausgebreitet. Während technischer Fortschritt und Dekadenz Unmögliches wahr
machen, suchen sechs Menschen Antwort auf die größte aller Fragen: Was ist das
Leben, was ist der Tod?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dazu begeben sie sich auf eine Pilgerfahrt nach Hyperion, wo das Shrike
herrscht, ein rätselhaftes, halb organisches, halb mechanisches Wesen, der
Inbegriff von Schmerz und Qual. Es bewacht die Zeitgräber, und genau dort
erfüllt sich das Schicksal der Pilger - und der Menschheit in der Zukunft.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Per Anhalter durch die Galaxis</title><link>https://van-tomas.de/books/per-anhalter-durch-die-galaxis/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 2006 14:50:20 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/per-anhalter-durch-die-galaxis/</guid><description>&lt;p&gt;Eines normalen Tages erfährt Arthur Dent zufällig, dass die Zerstörung der Erde
unmittelbar bevorsteht: Sie soll einer Hyperraumumgehungsstraße weichen. Zum
Glück entpuppt sich sein bester Freund als Außerirdischer, der sie per Anhalter
auf ein Raumschiff schleust und so rettet. Zumindest erst mal. Denn bevor sie
die Antwort auf die Frage nach dem Leben, dem Universum und dem ganzen Rest
erfahren, müssen sie gemeinsam mit dem debilen Präsidenten der Galaxis und einem
schwermütigen Roboter den unwahrscheinlichsten Planeten überleben, den es je gab.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Marsianer</title><link>https://van-tomas.de/books/der-marsianer/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-marsianer/</guid><description>&lt;p&gt;Der Astronaut Mark Watney war auf dem besten Weg, eine lebende Legende zu
werden: Als einer der ersten Menschen in der Geschichte der Raumfahrt betritt
er den Mars. Nun, sechs Tage später, ist Mark auf dem besten Weg, der erste
Mensch zu werden, der auf dem Mars sterben wird: Bei einer Expedition auf dem
Roten Planeten gerät er in einen Sandsturm, und als er aus seiner
Bewusstlosigkeit erwacht, ist er allein. Auf dem Mars. Ohne Ausrüstung. Ohne
Nahrung. Und ohne Crew, denn die ist bereits auf dem Weg zurück zur Erde. Es
ist der Beginn eines spektakulären Überlebenskampfes &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Der Schöpfungscode</title><link>https://van-tomas.de/books/der-sch%C3%B6pfungscode/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-sch%C3%B6pfungscode/</guid><description>&lt;p&gt;Etwa eine Million Jahre vor unserer Zeit fliegt ein automatisches
Roboterschiff einer fremden Zivilisation zu nahe an einer Sonne vorbei, die
völlig unerwartet zur Nova wird. Im Schiff treten schwere Schäden an der
Elektronik auf. Es kommt vom Kurs ab und stürzt Jahrtausende später in den
Eiswüsten eines nicht kartographierten Mondes ab, der einen beringten Planeten
in einem kleinen Sonnensystem umkreist. Doch nicht alle Maschinen an Bord
werden dabei zerstört, und als die Menschen im 21. Jahrhundert zum ersten Mal
den Saturnmond Titan betreten, entdecken sie dort etwas Unglaubliches &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Nach der Bombe</title><link>https://van-tomas.de/books/nach-der-bombe/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/nach-der-bombe/</guid><description>&lt;p&gt;Die Welt nach dem Atomkrieg: Auf dem Höhepunkt des Kalten Krieges entwirft
Philip K. Dick in seinem 1965 entstandenen Roman das Bild einer zerstörten
Gesellschaft, in der die Überlebenden darum kämpfen, Menschlichkeit und
Normalität wiederzuerlangen. ›Nach der Bombe‹ bietet auch 50 Jahre nach seinem
Erscheinen hellsichtige Antworten auf die immer wieder aktuelle Frage »Was
wäre wenn …«.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>The ark</title><link>https://van-tomas.de/books/the-ark/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/the-ark/</guid><description>&lt;p&gt;Nachdem die Erde zerstört wurde, sind die letzten 50.000 Menschen auf einem
gewaltigen Raumschiff, der „Arche&amp;quot;, unterwegs zum nächsten bewohnbaren
Planeten. Beinahe hundert Jahre hat die Reise bereits gedauert, erst die
jetzige Generation von Bewohnern soll die Ankunft erleben. Das Leben an Bord
ist streng reglementiert, jeder Bewohner ist über ein Implantat jederzeit zu
orten. Dennoch verschwindet der brillante junge Wissenschaftler Edmond Laraby
spurlos – und wird kurz darauf tot aufgefunden. &amp;ldquo;Selbstmord&amp;rdquo;, heißt es von
offizieller Stelle, doch Detective Bryan Benson hegt Zweifel: Was hat es mit
den Aufnahmen von Tau Ceti auf sich, die Laraby ausgewertet hat? Und wie hängt
eine Geheimorganisation, deren Mitglieder sich durch Vortäuschen des eigenen
Todes der Überwachung entzogen haben, in der Sache mit drin?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>The colony</title><link>https://van-tomas.de/books/the-colony/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/the-colony/</guid><description>&lt;p&gt;Zwei Welten, zwei Völker, ein drohender Krieg: Die Zukunft der Menschheit
hängt in Patrick Tomlinsons neuem Science Fiction-Thriller an zwei ungleichen
Ermittlern mit einem gemeinsamen Ziel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit den letzten 30.000 Überlebenden der Menschheit erreicht das
Generationenraumschiff »The Ark« endlich Tau Ceti. Doch der Planet ist
keineswegs unbewohnt, und beim ersten Zusammentreffen mit den einheimischen
G&amp;rsquo;tel kommt es bereits zu einer tödlichen Katastrophe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detective Bryan Benson soll herausfinden, ob jemand das Massaker absichtlich
inszeniert hat, wie es gerüchteweise heißt. Doch dazu muss er mit einem
»Wahrheitssucher« der G&amp;rsquo;tel zusammenarbeiten. Gelingt es Benson und Kexx nicht,
ihre Verständigungsschwierigkeiten und kulturellen Unterschiede schnell zu
überwinden, droht der Untergang beider Völker.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Tripods</title><link>https://van-tomas.de/books/tripods/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/tripods/</guid><description>&lt;p&gt;Die Welt wird von den Tripods kontrolliert – riesigen, metallischen Maschinen,
die wie aus dem Nichts auf der Erde auftauchten und die Bevölkerung
unterwarfen. Die meisten Menschen sind ihren Herrschern inzwischen treu
ergeben. Doch Will ist nicht wie die anderen: Er wehrt sich gegen die
geheimnisvollen Invasoren und schließt sich einer Gruppe von Widerständlern
an. Gemeinsam mit den letzten freien Menschen setzt er alles daran, die
Herrschaft der Tripods zu beenden &amp;hellip; In Buch und Film begeistert die
Kultserie von John Christopher bis heute Fans auf der ganzen Welt. Dieser Band
vereint erstmals alle vier Originalromane, einschließlich des kaum bekannten
Prequels über die Vorgeschichte der Invasion.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>