<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fantasy on Ahoi. – Ich bin Tommy.</title><link>https://van-tomas.de/topics/fantasy/</link><description>Recent content in Fantasy on Ahoi. – Ich bin Tommy.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:41 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://van-tomas.de/topics/fantasy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Helden</title><link>https://van-tomas.de/books/helden/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:41 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/helden/</guid><description>Jason und Medea schläfern den niemals schlafenden Drachen ein und stehlen das Goldene Vlies, Theseus überwindet mit Ariadnes List den unüberwindbaren Minotaurus und findet aus dem Labyrinth – und gegen den smarten Ödipus hat die eingebildete Sphinx keine Chance: Nie wurden spektakulärere Abenteuer von clevereren Helden erlebt als in der klassischen Antike. Nun haucht der legendäre britische Komiker Stephen Fry den Sagen mit Dialogen, die an Monty-Python Sketche erinnern, neues Leben ein.</description></item><item><title>Mythos</title><link>https://van-tomas.de/books/mythos/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:40 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/mythos/</guid><description>Stephen Fry hat sich die griechischen Göttersagen vorgeknöpft: Grandios und umwerfend komisch!
Zügellosigkeit, Lebenslust, Mord und Totschlag, Triumph und Tragödie: Die griechischen Göttersagen sind wilder und wüster als das Leben selbst und bieten damit alles, was sich Leser wünschen.
Die alten Griechen inspirierten unter anderen Shakespeare, Michelangelo, James Joyce und Walt Disney. In Stephen Frys brillanter Nacherzählung erwachen die alten Sagen zu neuem Leben.
Wir verlieben uns mit Zeus, sehen die Geburt der Athene, nehmen mit Kronos und Gaia Rache an Uranos, wir weinen mit König Midas und jagen mit der wunderschönen und furchtlosen Artemis.</description></item><item><title>Quest</title><link>https://van-tomas.de/books/quest/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 19:57:39 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/quest/</guid><description>Das Reich Gheera steht vor dem Untergang. Die Verteidigungskräfte haben keine Chance gegen die übermächtigen Legionen des sagenhaften Sternenkaisers, dessen Machtgier keine Grenzen kennt. Der endgültige Fall ist nur noch eine Frage der Zeit. In dieser Situation begibt sich der Kommandant Eftalan Quest auf eine schier aussichtslose Expedition: Er will den sagenhaften Planeten des Ursprungs finden – die Welt, von der angeblich alles Leben im Universum stammt. Doch es gibt noch andere Legenden um diese Welt, tödliche Legenden &amp;hellip;</description></item><item><title>Hard boiled wonderland und das Ende der Welt</title><link>https://van-tomas.de/books/hard-boiled-wonderland-und-das-ende-der-welt/</link><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 13:35:55 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/hard-boiled-wonderland-und-das-ende-der-welt/</guid><description>Tokyo, ferne Gegenwart: Zwischen Wirklichkeit und virtueller Realität. Datendiebstahl ist an der Tagesordnung: Einem genialen greisen Wissenschaftler ist es gelungen, bei einer Gruppe professioneller Datenfälscher eine Gehirnwäsche durchzuführen. Er entnimmt ihnen Informationen, die er in Gehirne von unwissenden Versuchspersonen einspeist. Der 35-jährige Held und Ich-Erzähler ist der Einzige, der die Prozedur überlebt. Fortan versucht er, die dunklen Machenschaften des Professors mit allen Mitteln zu durchkreuzen &amp;hellip;</description></item><item><title>Das blaue Schwert</title><link>https://van-tomas.de/books/das-blaue-schwert/</link><pubDate>Mon, 04 Dec 2023 21:21:30 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/das-blaue-schwert/</guid><description>Als Harry Crewes Vater stirbt, verlässt sie ihr Heimatland und reist nach Osten, nach Istan, dem letzten Außenposten des Homelander-Imperiums, wo ihr älterer Bruder stationiert ist.
Harry fühlt sich von der trostlosen Landschaft angezogen, die so gar nicht zu den grünen Hügeln ihrer Heimat passt. Sie wünscht sich den Sand zu durchqueren und die dunklen Berge zu erklimmen, in die noch nie ein Homelander seinen Fuß gesetzt hat und wo die letzten der alten Damarer, das freie Hügelvolk, noch leben.</description></item><item><title>Die andere Seite</title><link>https://van-tomas.de/books/die-andere-seite/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:43:07 +0200</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-andere-seite/</guid><description>Eines Tages erhält ein Mann überraschend Besuch. Der verkündet ihm:
„Claus Patera, absoluter Herr des Traumreichs, beauftragt mich als Agenten, Ihnen die Einladung zur Übersiedelung in sein Land zu überreichen.“
Der Mann folgt der Einladung. Doch die Traumwelt entpuppt sich als Überwachungsstaat, in dem sich ein apokalyptischer Kampf anbahnt…</description></item><item><title>Die Mitternachtsbibliothek</title><link>https://van-tomas.de/books/die-mitternachtsbibliothek/</link><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 21:05:12 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-mitternachtsbibliothek/</guid><description>Stell dir vor, auf dem Weg ins Jenseits gäbe es eine riesige Bibliothek, gefüllt mit all den Leben, die du hättest führen können. Alles, was du jemals bereut hast, könntest du ungeschehen machen. Genau dort findet sich Nora Seed wieder, nachdem sie aus lauter Verzweiflung beschlossen hat, sich das Leben zu nehmen.
An diesem Ort zwischen Raum und Zeit, an dem die Uhrzeiger immer auf Mitternacht stehen, hat sie plötzlich die Möglichkeit, all das zu ändern, was sie aus der Bahn geworfen hat.</description></item><item><title>Die Zwerge</title><link>https://van-tomas.de/books/die-zwerge/</link><pubDate>Thu, 13 Jul 2023 12:39:43 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-zwerge/</guid><description>Sie sind die schlagkräftigsten Helden aus J. R. R. Tolkiens „Herr der Ringe“: Zwerge sind klein, bärtig, und das Axtschwingen scheint ihnen in die Wiege gelegt. Doch wie lebt, denkt und kämpft ein Zwerg wirklich?
Dies ist die rasante Geschichte des tapferen Tungdil, der im Kampf gegen Orks, Oger und dunkle Elfen beweist, dass auch die Kleinen Großes leisten können …</description></item><item><title>The Stand - Das letzte Gefecht</title><link>https://van-tomas.de/books/the-stand---das-letzte-gefecht/</link><pubDate>Thu, 11 May 2023 21:25:00 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/the-stand---das-letzte-gefecht/</guid><description>In einem entvölkerten Amerika versucht eine Handvoll Überlebende die Zivilisation zu retten. Ihr Gegenspieler ist eine mythische Gestalt, die man den Dunklen Mann nennt, eine Verkörperung des absolut Bösen.
In der Wüste Nevada kommt es zum Entscheidungskampf um das Schicksal der Menschheit.</description></item><item><title>Finnisches Feuer</title><link>https://van-tomas.de/books/finnisches-feuer/</link><pubDate>Sun, 12 Feb 2023 13:08:12 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/finnisches-feuer/</guid><description>Alle Bürger Finnlands sind ruhig gestellt, seit die oberste Staatsgewalt vom Gesundheitsamt ausgeübt wird. Es gibt keine Handys, dafür überall Überwachungskameras. Doch es gibt auch den Widerstand im Untergrund, der weiß, wie man mit Hilfe von Chilischoten richtig high wird.
Die beiden Schwestern Vera und Mira wollen sich nicht weiter einem Frauen verachtenden Regime im Finnland der nahen Zukunft unterordnen. Vera kommt über einen Geliebten in Kontakt mit einer Untergrundgruppe, die heimlich Chili anbaut.</description></item><item><title>Die Stadt der Träumenden Bücher</title><link>https://van-tomas.de/books/die-stadt-der-tr%C3%A4umenden-b%C3%BCcher-buchhaim/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2022 20:23:09 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-stadt-der-tr%C3%A4umenden-b%C3%BCcher-buchhaim/</guid><description>Buchhaim ist die „Stadt der Träumenden Bücher“, wo Bücher nicht nur spannend oder komisch sind, sondern auch in den Wahnsinn treiben oder sogar töten können.
Die fantastische Abenteuergeschichte um den jungen Dichter Hildegunst von Mythenmetz, der das Geheimnis eines makellosen Manuskriptes ergründet, stieß weltweit auf Begeisterung. Nun gibt es diese Geschichte aus dem Abenteuerreich der Literatur als prächtige Graphic Novel.
In jahrelanger Arbeit hat der Autor seinen Romantext auf die Bedürfnisse einer Graphic Novel umgearbeitet und in Form eines Szenarios Hunderte von Bildern skizziert, die kongenial in einen brillanten Comic von plastischer Farbigkeit verwandelt wurden.</description></item><item><title>Die Haarteppichknüpfer</title><link>https://van-tomas.de/books/die-haarteppichkn%C3%BCpfer/</link><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 20:55:56 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-haarteppichkn%C3%BCpfer/</guid><description>Schon seit jeher fertigen die Haarteppichknüpfer ihre Teppiche für den Kaiser – Teppiche, die aus den Haaren ihrer Frauen und Töchter bestehen. Für die Herstellung eines einzigen Teppichs benötigen die Knüpfer ihr ganzes Leben, und von dem Erlös kann eine Generation ihrer Familie leben.
So war es seit Anbeginn der Zeit. Doch eines Tages taucht ein Raumschiff im Orbit der Welt auf, das kurz darauf landet, um dem Geheimnis der wundersamen Haarteppiche auf den Grund zu gehen – einem Geheimnis, das alle Vorstellungskraft übersteigt.</description></item><item><title>Die Hyperion-Gesänge</title><link>https://van-tomas.de/books/die-hyperion-ges%C3%A4nge/</link><pubDate>Fri, 07 Oct 2022 21:16:05 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-hyperion-ges%C3%A4nge/</guid><description>In den Weiten des Alls hat sich die Menschheit über unzählige Sonnensysteme ausgebreitet. Während technischer Fortschritt und Dekadenz Unmögliches wahr machen, suchen sechs Menschen Antwort auf die größte aller Fragen: Was ist das Leben, was ist der Tod?
Dazu begeben sie sich auf eine Pilgerfahrt nach Hyperion, wo das Shrike herrscht, ein rätselhaftes, halb organisches, halb mechanisches Wesen, der Inbegriff von Schmerz und Qual. Es bewacht die Zeitgräber, und genau dort erfüllt sich das Schicksal der Pilger - und der Menschheit in der Zukunft.</description></item><item><title>Der Turm</title><link>https://van-tomas.de/books/der-turm/</link><pubDate>Sun, 21 Aug 2022 10:55:00 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-turm/</guid><description>Roland Deschain, der letzte Revolvermann in einer Welt, die sich weiterbewegt hat, steht endlich vor dem Ziel seiner epischen Reise, dem Turm selbst, dem Zentrum aller Zeiten, der Mitte aller Welten.
Die Gruppe seiner Gefährten ist auf schmerzliche Weise kleiner geworden, und Mordred und die bösen Kräfte des scharlachroten Königs unternehmen einen letzten verzweifelten Versuch, Roland aufzuhalten.</description></item><item><title>Susannah</title><link>https://van-tomas.de/books/susannah/</link><pubDate>Thu, 21 Jul 2022 11:02:16 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/susannah/</guid><description>Mia hat im Körper der hochschwangeren Susannah die Flucht in das New York von 1977 ergriffen, und mithilfe der Manni gelingt es Roland und seinen Gefährten Eddie, Jake und Callahan, ihr durch die Tür in der Höhle zu folgen.
Nachdem ein Balken des Turms eingestürzt ist und ein Erdbeben in Mittwelt verursacht hat, läuft ihnen die Zeit davon. Doch Roland und seine Getreuen geraten in einen Hinterhalt und werden von Balazars Leuten überfallen, die es auf den Dunklen Turm abgesehen haben.</description></item><item><title>Wolfsmond</title><link>https://van-tomas.de/books/wolfsmond/</link><pubDate>Thu, 07 Jul 2022 11:06:51 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/wolfsmond/</guid><description>Roland von Gilead, der Revolvermann, ist in Mittwelt noch immer auf der Suche nach dem magischen Dunklen Turm.
Mit seinen Gefährten Eddie, Susannah und Jake gelangt er in den kleinen Ort Calla Bryn Sturgis, wo den Farmern auffällig häufig Zwillinge geboren werden. Doch seit Generationen überfallen regelmäßig Wolfsreiter auf grauen Pferden das Dorf und rauben jeweils einen der Zwillinge. Wenn das Kind dann zurückkehrt, ist es geistig behindert. Nun hat Andy, der Boten-Roboter, erneut einen Überfall der Wölfe angekündigt.</description></item><item><title>Wind</title><link>https://van-tomas.de/books/wind/</link><pubDate>Tue, 07 Jun 2022 11:25:58 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/wind/</guid><description>Roland Deschain, der letzte Revolvermann, und seine Gefährten haben den Grünen Palast hinter sich gelassen.
Als sie auf dem Pfad des Balkens ins Land Donnerschlag unterwegs sind, zieht ein heftiger Sturm herauf und sie finden Schutz in einer verlassenen Hütte. Dort erzählt Roland seinen Begleitern, was in seiner Jugend geschah, nachdem er unbeabsichtigt seine Mutter umgebracht hatte: Sein Vater schickte ihn zu einer entlegenen Ranch, wo grausamen Morde stattfanden.
Alle Anzeichen deuteten auf einen Gestaltwandler als Täter hin, und es gab nur einen Zeugen - einen kleinen Jungen, der jetzt seines Lebens nicht mehr sicher war.</description></item><item><title>Glas</title><link>https://van-tomas.de/books/glas/</link><pubDate>Sat, 21 May 2022 11:33:19 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/glas/</guid><description>Roland und seine Freunde befinden sich an Bord des Zuges Blaine, wo sie einen letzten verzweifelten Versuch unternehmen, den in den sicheren Tod rasenden, computergesteuerten Zug zu überlisten.
Erst in allerletzter Sekunde können sie sich retten. Doch der Ort, an dem sie ankommen, ist ausgestorben - die Menschheit wurde von einer Seuche ausgelöscht.
Dennoch treffen die Gefährten auf ein menschliches Wesen: Marten Broadcloak. Dieser fordert sie auf, die Suche nach dem Dunklen Turm aufzugeben und Roland im Stich zu lassen.</description></item><item><title>Tot</title><link>https://van-tomas.de/books/tot/</link><pubDate>Thu, 21 Apr 2022 11:36:59 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/tot/</guid><description>Rolands wüstes Land nimmt immer groteskere Formen und erschreckendere Gestalten an.
Er und seine Begleiter stoßen auf einen riesigen Bären, den sie töten müssen. Aber dieser Bär ist kein Tier, sondern ein Simulakrum, ein lebensechter Roboter. Andere mechanische Tiere stellen sich ihnen in den Weg, bis Roland verkündet, dass sie nun den Balken erreicht hätten, der geradewegs zum Dunklen Turm führt.
Doch die schreckliche Suche hat Rolands Geist zerrüttet. Gequält von düsteren Erinnerungen und Schuldgefühlen, am Rande des Wahnsinns, beginnt er von einem Schlüssel zu träumen, der - ähnlich wie die aus dem Nichts auftauchenden Türen in „Drei“ - ihm helfen wird, das Rätsel des Dunklen Turms zu lösen.</description></item><item><title>Drei</title><link>https://van-tomas.de/books/drei/</link><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 11:48:48 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/drei/</guid><description>„Drei“ schließt nahtlos an die Ereignisse aus „Schwarz“.
Roland, der letzte Revolvermann, hat nach den Konfrontationen mit dem Mann in Schwarz das Meer erreicht, dem seltsame Monsterhummer entsteigen und ihn beißen, bevor er fliehen kann.
Wenig später erlebt er staunend, wie sich gleichsam aus dem Nichts drei Türen in unsere reale Welt auftun und seinen Blick auf drei Menschen unserer Tage lenken, die er - einen nach dem anderen - in seine Welt holen muss: einen Drogendealer, der in arge Bedrängnis gerät, eine schizophrene farbige Bürgerrechtlerin, Erbin eines gewaltigen Firmenimperums, und einen gefährlichen Mörder.</description></item><item><title>Schwarz</title><link>https://van-tomas.de/books/schwarz/</link><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 11:53:32 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/schwarz/</guid><description>Ein Heer von Feinden und tödliche Gefahren markieren Rolands Suche nach dem Dunklen Turm.
Unerbittlich jagt der letzte Revolvermann hinter dem Mann in Schwarz her, durch endlose Wüsten, ausgestorbene Städte und gespenstische Ruinenlandschaften, in denen Dämonen, Sukkubi, Vampire und Geistermutanten hausen.
In den Ruinen eines verlassenen Rasthauses begegnet er dem Jungen Jake, dessen trauriges Schicksal auf geheimnisvolle Weise mit dem Mann in Schwarz verknüpft ist. Gemeinsam setzen sie den Weg durch Rolands wüstes Land fort.</description></item><item><title>Desperation</title><link>https://van-tomas.de/books/desperation/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2011 15:10:42 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/desperation/</guid><description>Im Bergbaustädtchen Desperation ist das Gewebe zwischen den Welten dünn. Bergleute sind versehentlich in eine andere Dimension durchgebrochen und haben einen schrecklichen Dämon freigesetzt. Ein paar Urlauber auf der Durchreise landen im Gefängnis des kleinen Ortes mitten in der Wüste Nevadas: Desperation – das heißt Verzweiflung &amp;hellip;</description></item><item><title>Regulator</title><link>https://van-tomas.de/books/regulator/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2011 15:04:01 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/regulator/</guid><description>Ohne Vorwarnung tauchen in der Kleinstadt Wentworth die mörderischen „Regulatoren“ auf und erschießen alles und jeden, der sich ihnen nähert. Aber mit dem Massaker beginnt das Grauen erst.
Ausgerechnet ein kleiner Junge könnte die Stadt vielleicht retten.</description></item><item><title>Troll</title><link>https://van-tomas.de/books/troll/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 2006 15:45:03 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/troll/</guid><description>Nach einer durchzechten Nacht trifft der junge Fotograf Angel im Innenhof seines Apartmenthauses auf eine Gruppe Halbwüchsiger, die einen kleinen Troll bedrohen. Angel entschließt sich, ihm Zuflucht für die Nacht zu gewähren.
Am nächsten Morgen glaubt Angel zunächst, er habe alles nur geträumt. Bis er den Troll entdeckt, wie dieser gerade in der Toilette seinen Durst stillt. Was macht man mit einem Troll in der Großstadt?
In der skandinavischen Mythologie sind Trolle als wilde Bestien verschrien, dieser scheint jedoch lediglich eine hilflose, verwundete Kreatur zu sein.</description></item><item><title>Der Greif</title><link>https://van-tomas.de/books/der-greif/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 1995 15:56:02 +0100</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-greif/</guid><description>Als Mark in den Schwarzen Turm eindringt, ahnt er nicht, welche Kräfte er entfesselt. Der Greif, der über dieses albtraumhafte Reich herrscht, bietet all seine Macht auf, um den Jungen in seine Gewalt zu bringen. Doch Mark nimmt den aussichtslos scheinenden Kampf mit der finsteren Magie des Greifs auf …</description></item><item><title>American gods</title><link>https://van-tomas.de/books/american-gods/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/american-gods/</guid><description>Als Shadow aus dem Gefängnis entlassen wird, ist nichts mehr wie zuvor. Seine Frau wurde getötet, und ein mysteriöser Fremder bietet ihm einen Job an. Er nennt sich Mr. Wednesday und weiß ungewöhnlich viel über Shadow. Er behauptet, ein Sturm ziehe auf, eine gewaltige Schlacht um die Seele Amerikas. Eine Schlacht, in der Shadow eine wichtige Rolle spielen wird &amp;hellip;</description></item><item><title>Der Atem einer anderen Welt</title><link>https://van-tomas.de/books/der-atem-einer-anderen-welt/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-atem-einer-anderen-welt/</guid><description>Kinder und Jugendliche sind zu allen Zeiten in Kaninchenlöcher gefallen, durch alte Kleiderschränke ins Zauberland vorgestoßen oder auf einer Dampflok in magische Welten gereist. Aber … was geschieht eigentlich mit denen, die zurückkommen?
Mit Nancy, die die Hallen der Toten besucht hat und den Rest ihres Lebens am liebsten still wie eine Statue verbringen würde.
Und mit Christopher, den Jungen mit der Knochenflöte, der die Toten für sich tanzen lassen kann.</description></item><item><title>Der Meister und Margarita</title><link>https://van-tomas.de/books/der-meister-und-margarita/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/der-meister-und-margarita/</guid><description>Der Teufel persönlich stürzt Moskau in ein Chaos aus Hypnose, Spuk und Zerstörung. Die Heimsuchung für Heuchelei und Korruption trifft alle - ausgenommen zwei Gerechte &amp;hellip;
Bulgakows Hauptwerk ist, in der Tradition von Goethes &amp;ldquo;Faust&amp;rdquo;, Dostojewskis &amp;ldquo;Die Brüder Karamasow&amp;rdquo; und Thomas Manns &amp;ldquo;Doktor Faustus&amp;rdquo; längst ein Klassiker der literarischen Moderne.</description></item><item><title>Des Teufels Gebetbuch</title><link>https://van-tomas.de/books/des-teufels-gebetbuch/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/des-teufels-gebetbuch/</guid><description>Der ehemalige Spieler Tadeus Boch gelangt in Baden-Baden in den Besitz einer mysteriösen Spielkarte aus einem vergangenen Jahrhundert. Alsbald gerät er in einen Strudel unvorhergesehener und mysteriöser Ereignisse, in dessen Zentrum die uralte Karte zu stehen scheint. Die Rede ist von einem Fluch. Was hat es mit ihr auf sich? Wer erschuf sie? Gibt es noch weitere? Wo könnte man sie finden? Dafür interessieren sich viele, und bald wird Tadeus gejagt, während er versucht, dem Geheimnis auf die Spur zu kommen.</description></item><item><title>Die Katze, die von Büchern träumte</title><link>https://van-tomas.de/books/die-katze-die-von-b%C3%BCchern-tr%C3%A4umte/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-katze-die-von-b%C3%BCchern-tr%C3%A4umte/</guid><description>Großvater sagte immer: »Bücher besitzen eine besondere Macht. Wenn du sie liest, wirst du immer einen Freund zur Seite haben.«
Ein kleiner Buchladen in Japan, hohe Holzregale mit seltenen Erstausgaben, eine Tasse Tee, zubereitet nach traditioneller Zeremonie: Das ist das Reich von Rintaro und seinem Großvater. Als der alte Herr stirbt, ist der stille Schüler auf sich allein gestellt. Was soll er mit dem Laden anfangen, der schon lange keinen Gewinn mehr abwirft?</description></item><item><title>Die Nebel von Avalon</title><link>https://van-tomas.de/books/die-nebel-von-avalon/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/die-nebel-von-avalon/</guid><description>Morgaine, die Hohepriesterin des Nebelreichs Avalon und Schwester von Artus, erzählt die wahre Geschichte ihres königlichen Bruders und der Ritter der Tafelrunde. Zum ersten Mal schildert eine Frau diese Geschichte, zeigt die Heldengestalten in einem neuen Licht und erinnert daran, dass einst Frauen die Macht in den Händen hielten: Sie lenken im Verborgenen das Geschick ihrer Zeit und setzen den König der Legenden auf den Thron, geben ihm das heilige Schwert Excalibur.</description></item><item><title>Gevatter Tod</title><link>https://van-tomas.de/books/gevatter-tod/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/gevatter-tod/</guid><description>Bevor der Tod in seinen wohlverdienten Urlaub aufbricht, stellt er den jungen Lehrling Mort als Vertreter ein. Mort hat alle Hände voll zu tun: Überall auf der Scheibenwelt ist seine Sense gefragt, und es gehört zum guten Ton, dass Könige, Zauberer und andere wichtige Persönlichkeiten vor deren Ableben persönlich besucht werden. Doch dann trifft Mort auf eine junge Prinzessin, die Opfer eines Attentats werden soll. Mort rettet sie und bringt damit nicht nur Tods Plan, sondern das gesamte Gefüge der Scheibenwelt durcheinander …</description></item><item><title>Pepper-Man</title><link>https://van-tomas.de/books/pepper-man/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/pepper-man/</guid><description>Dies ist die Geschichte der verstorbenen Cassandra Tipp. Cassandra war erfolgreiche Autorin, exzentrische Tante – und angeklagte Mörderin. Sie hinterließ ihren Nachfahren ein Buch, das ihre Geschichte erzählt. Eine Geschichte von Pepper-Man, dem Wesen aus dem Wald, das Cassandra beschützte; eine Geschichte von blutigen Nächten und magischen Geschenken; eine Geschichte von Ehemännern aus Zweigen und Steinen.
Und die Geschichte von Kindern, die im Wald verloren gingen.
Oder vielleicht doch eine Geschichte über ein kleines Mädchen, das im Schatten eines dunklen Waldes und furchtbarer Erinnerungen aufwuchs?</description></item><item><title>Ring Shout</title><link>https://van-tomas.de/books/ring-shout/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/ring-shout/</guid><description>USA, 1915: Der Ku-Klux-Klan wird neu gegründet, aber diesmal mit echter Hexenkraft und dunkler Höllenkunst. Aus den Kapuzenträgern werden Monster – und das wortwörtlich. Ihr Zauber schürt Hass in den Köpfen der Menschen.
Einige Jahre später jagen Maryse und ihre Freunde die »Ku-Kluxe« mit Sprengstoff und magischen Schwertern. Dabei kennen sie keine Gnade.
Doch die Zeit drängt. Die dämonischen Schergen des Klans läuten bereits das E nde der Welt ein &amp;hellip;</description></item><item><title>Unwesen</title><link>https://van-tomas.de/books/unwesen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://van-tomas.de/books/unwesen/</guid><description>Norrtälje, eine verschlafene Küstenstadt in Nordschweden. Als am Hafen ein Container auftaucht, von dessen Herkunft niemand etwas wissen will, geschieht erst einmal nichts. Nur Siv, Halbwaise und alleinerziehende Mutter eines kleinen Mädchens, spürt eine Bedrohung. Als der Container endlich aufgebrochen wird, legt sich etwas Dunkles über die Stadt. Freundlichkeit und Mitgefühl v erschwinden aus Norrtälje. Es gibt keine helfenden Hände mehr, kein tröstendes Wort. Siv weiß, dass die Zeit des Wartens für sie zu Ende geht.</description></item></channel></rss>